<WebNews>
  <WebNewsStore>
    <ID>9</ID>
    <TITLE>Новый отчет по отдельным показателям исполнения бюджетов</TITLE>
    <SHORTBODY>
      Добавлен новый аналитический отчет &lt;a href="http://virtualfmserv/reports/FK_0001_0013/Default.aspx"&gt;«Отдельные показатели исполнения бюджетов субъектов РФ»&lt;/a&gt;, который позволяет сравнивать отдельные показатели бюджетов по форме Минфина РФ (http://www1.minfin.ru/ru/budget/regions/analiz_isp_bud/).
    </SHORTBODY>
    <BODY></BODY>
    <CREATEDATE>2009-03-12</CREATEDATE>
    <AUTHOR>ifinmon.ru</AUTHOR>
  </WebNewsStore>
  <WebNewsStore>
    <ID>8</ID>
    <TITLE>Рейтинги, подготовленные информационным ресурсом «iМониторинг», опубликованы в журнале «Бюджет» № 9.</TITLE>
    <SHORTBODY>
      В сентябрьском номере журнала «Бюджет» за 2009 год опубликованы аналитические материалы по субъектам РФ, подготовленные информационным ресурсом «iМониторинг». &lt;a href=http://www.krista.ru/files/20090908_Zhurnal_Biudzhiet_2009-9_Spietschast.pdf&gt;Текст статьи.&lt;/a&gt;
    </SHORTBODY>
    <BODY></BODY>
    <CREATEDATE>2009-09-09</CREATEDATE>
    <AUTHOR>ifinmon.ru</AUTHOR>
  </WebNewsStore>
  <WebNewsStore>
    <ID>4</ID>
    <TITLE>Партнеры</TITLE>
    <SHORTBODY>
		Подписано соглашение об информационном взаимодействиии ресурса «iМониторинг» и &lt;a href="http://www.bujet.ru/"&gt;издательского дома «Бюджет»&lt;/a&gt;. Аналитические материалы ресурса будут использоваться в публикациях издателького дома.
	</SHORTBODY>
	<BODY></BODY>
	<CREATEDATE>2009-07-13</CREATEDATE>
    <AUTHOR>ifinmon.ru</AUTHOR>
  </WebNewsStore>
  <WebNewsStore>
    <ID>3</ID>
    <TITLE>Наблюдения</TITLE>
    <SHORTBODY>
		Фактические расходы на душу населения на «национальную экономику» за 5 месяцев 2009 года по некоторым субъектам отличаются на два порядка.
		Максимальные расходы по данному разделу в Чукотском автономном округе &lt;nobr&gt;(31 638 руб./чел.),&lt;/nobr&gt;
		минимальные – в Республике Ингушетия &lt;nobr&gt;(359 руб./чел.).&lt;/nobr&gt;&lt;a href="reports/FK_0001_0003/DefaultCompare.aspx"&gt; Подробнее...&lt;/a&gt;
	</SHORTBODY>
	<BODY></BODY>
	<CREATEDATE>2009-07-13</CREATEDATE>
    <AUTHOR>ifinmon.ru</AUTHOR>
  </WebNewsStore>
  <WebNewsStore>
    <ID>2</ID>
    <TITLE>Два новых отчета</TITLE>
    <SHORTBODY>
		Добавлены два новых аналитических отчета.
		Отчет &lt;a href="reports/FK_0001_0003/DefaultCompare.aspx"&gt;
		«Исполнение расходов субъектов и коэффициент бюджетной обеспеченности»&lt;/a&gt;
		позволяет сравнивать субъекты по проценту исполнения бюджета по расходам и по расходам на душу населения.
		Отчет &lt;a href="reports/FK_0001_0003/DefaultAllocation.aspx"&gt;
		«Распределение субъектов по коэффициенту бюджетной обеспеченности»&lt;/a&gt;
		визуализирует распределение субъектов по коэффициенту бюджетной обеспеченности на точечной диаграмме.
		Раздел и подраздел классификации расходов бюджета выбирается в параметрах отчета.
	</SHORTBODY>
    <BODY></BODY>
    <CREATEDATE>2009-07-10</CREATEDATE>
    <AUTHOR>ifinmon.ru</AUTHOR>
  </WebNewsStore>
  <WebNewsStore>
    <ID>1</ID>
    <TITLE>Обновлены данные за май 2009г.</TITLE>
    <SHORTBODY>
		Добавлены данные по исполнению бюджетов субъектов РФ за май 2009 года.
	</SHORTBODY>
    <BODY></BODY>
    <CREATEDATE>2009-07-09</CREATEDATE>
    <AUTHOR>ifinmon.ru</AUTHOR>
  </WebNewsStore>
</WebNews>