<xmlExport>
  <Templates id="Город Нефтеюганск">
    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Нефтеюганск &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nefteyugansk.gif" alt="Герб Нефтеюганска" width="81" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="158"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nefteyugansk_flag.gif" alt="Флаг Нефтеюганска" width="147" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Дата образования города – 16 октября 1967 года.
    &lt;br&gt;
    Площадь 154 км².
    &lt;br&gt;
    Глава города Нефтеюганска &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cnefte/glava.htm"&gt;БУРЧЕВСКИЙ Виталий Анатольевич&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;   
    &lt;img src="../../images/Nefteyugansk.png" alt="Нефтеюганск" width="314" height="204" hspace="5" align="left"&gt;Официальными символами города  Нефтеюганска являются герб и флаг, отражающие исторические, культурные, национальные  и географические особенности города Нефтеюганска.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Нефтеюганск расположен в  юго-восточной части Ханты-Мансийского автономного округа - Югры, географическое  положение которого отнесено к центральной части Западно-Сибирской равнины.  Третий по размеру (после Сургута и Нижневартовска) город автономного округа.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Нефтеюганск расположен на правом  берегу протоки Юганская Обь, это единственный крупный город на Оби, целиком  расположенный на острове между речными протоками.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Население— 124 тыс.  человек. (2011 г.). Нефтеюганск— молодой город, средний возраст населения  — 33 лет.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;По климатическим условиям  Нефтеюганск относится к району с резко континентальным климатом, который  характеризуется продолжительной суровой зимой и коротким летом. Среднегодовая  температура воздуха: -3,3°C.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Своим рождением Нефтеюганск  обязан богатейшим запасам нефти уникального Усть-Балыкского месторождения,  открытого в 1961 году – первенца среди месторождений Среднего Приобья.  Пробуренные скважины Р-62, Р-63 послужили основой новой крупной нефтедобывающей  базы. Строительство города началось с высадки десанта геологоразведчиков на  побережье реки Юганская Обь.&lt;/p&gt;
           
    Статус города был присвоен рабочему поселку нефтеразведчиков 16 октября  1967 года Указом Президиума Верховного Совета РСФСР &quot;О преобразовании  рабочего поселка Нефтеюганск Сургутского района Ханты-Мансийского национального  округа Тюменской области в город окружного подчинения&quot;.
    &lt;p align="justify"&gt;В городе функционируют порядка 60 образовательных учреждений, из них: 15 дошкольных образовательных учреждений, 18 общеобразовательных учреждений, 4 учреждения для детей дошкольного и младшего школьного возраста, 1 вечерняя (сменная) школа, 4 учреждения дополнительного образования, 2 учреждения начального профессионального образования, 2 учреждения среднего профессионального образования. В городе есть несколько филиалов от высших учебных заведений: Московский социально-гуманитарный институт (Нефтеюганский филиал), Нефтеюганский филиал Омского государственного технического университета, Нефтеюганский филиал Томского государственного университета систем управления и радиоэлектроники, Российский государственный социальный университет (Нефтеюганский филиал), Филиал Тюменского государственного нефтегазового университета в г. Нефтеюганске.
    &lt;p&gt;Обеспеченность местами в общеобразовательных учреждениях города составила 82%, в детских дошкольных образовательных учреждениях — 51,2%.&lt;/p&gt;
    Структура учреждений культуры и искусства Нефтеюганска состоит из 8 учреждений, в том числе: 2 учреждения клубного типа; 3 учреждения дополнительного образования; городская библиотека; 1 учреждение музейного типа; театр кукол «Волшебная флейта»; кроме того художественная частная галерея «Югория»; культурный центр, находящийся в ведении закрытого акционерного общества «РосНефтеТранс». В рамках развития кинематографии в городе Нефтеюганске и создания условий для доступа населения города к произведениям киноискусства в ноябре 2007 года состоялось открытие кинотеатра «Юган» на 296 мест.
    &lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Достопримечательности города:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;table width="854" border="0" cellspacing="5" cellpadding="5"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="226"&gt;&lt;img src="../../images/Nefteyugansk_sights1.png" width="220" height="264"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="593"&gt;СТЕЛА "ЮНОСТЬ" &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Олицетворение юности города, установлена в честь пятилетия города Нефтеюганска в 1973 году. &lt;br&gt;
    Выполнена из бетона, бучардированная, трехчастная. &lt;br&gt;
    Постамент - 3,25 метра. &lt;br&gt;
    Девушка - 5,05. &lt;br&gt;
    Общая высота 8,3 метра. &lt;br&gt;
    Стела установлена в 10 микрорайоне. &lt;br&gt;
    Отреставрирована в 2002 году.&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;img src="../../images/Nefteyugansk_sights2.png" width="221" height="150"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;АЛЛЕЯ &quot;НОВОБРАЧНЫХ&quot;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;img src="../../images/Nefteyugansk_sights3.png" width="221" height="164"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&quot;РОТОНДА&quot;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;

    &lt;br&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://admugansk.ru/"&gt;http://admugansk.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Нефтеюганск"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Нефтеюганск&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;
    &lt;/p&gt;
  </Templates>
  <Templates id="Город Сургут">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Сургут&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Surgut_emblem.gif" alt="герб Сургута" width="87" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="158"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Surgut_flag.gif" alt="флаг Сургута" width="150" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Население 308,1 тыс. жителей (на 1.01.2011).&lt;br&gt;
    Площадь городской территории — 21 009 гектаров.&lt;br&gt;
    Глава города — &lt;strong&gt;Дмитрий Валерьевич Попов&lt;/strong&gt; (с 2010).&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;img src="../../images/Surgut.png" alt="Парк в Сургуте" width="315" height="171" hspace="5" align="left"&gt;Город расположен на севере Западной Сибири, в среднем  течении и правом берегу р. Обь, в 250 км к востоку от Ханты-Мансийска, в 708 км к северо-востоку от  Тюмени. Расстояние до Москвы 2889   км. 61 параллель северной широты. По климатическим  условиям район приравнен к Крайнему Северу: зима длится около семи месяцев в  году.
    &lt;p align="justify"&gt;В Сургуте довольно суровые климатические условия. Климат континентальный. Зима умеренно-холодная, продолжительная — со второй половины октября до середины апреля. Средняя температура января −20,9 °C. Устойчивый снежный покров с конца октября по начало мая. Весна прохладнее осени, заморозки (до −2 °C) возможны в первую неделю июня. Лето умеренно — теплое, средняя температура июля +17,4 °C. Осень с начала сентября до середины октября.
    &lt;p align="justify"&gt;Сургут — административный центр Сургутского района Ханты-Мансийского автономного округа, крупнейший город округа, один из немногих российских региональных городов, превосходящих административный центр своего субъекта федерации как по численности населения, так и по промышленному потенциалу.
    &lt;p align="justify"&gt;Крупнейший в Приобье речной порт. Важный узел железных и автодорог (крупнейший на севере Западной Сибири). Международный аэропорт. Как производственный центр крупнейшего нефтяного района, Сургут —неофициальная «нефтедобывающая столица» России.
    &lt;p align="justify"&gt;Экономика Сургута связана с добычей нефти и переработкой попутного газа. Крупнейшие предприятия — ОАО «Сургутнефтегаз» (СНГ) и ООО «Газпром трансгаз Сургут». А «Газпром трансгаз Сургут» является основной составляющей российского «Газпрома».
    Также в городе расположены две крупные электростанции (ГРЭС) объединеннойэнергетической системы Урала, работающие на попутном и природном газе. Первая из них, Сургутская ГРЭС-1 мощностью 3280 МВт принадлежит ОАО «ОГК-2», вторая,Сургутская ГРЭС-2 (5200 МВт), принадлежит ОАО «ОГК-4», штаб-квартира которой расположена в Сургуте. Так как станции находятся близко друг к другу, то их вместе можно считать крупнейшей в мире ТЭС.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В городе размещается офис управления ОАО «ТЭСС» — крупнейшего предприятияУральского Федерального округа в сфере комплексного сервисного обслуживания, капитального ремонта и реконструкции объектов электроэнергетики.
    Помимо этого, имеются заводы: газоперерабатывающий, стабилизации конденсата, моторного топлива. Предприятия пищевой (мясоперерабатывающий, молочный заводы и др.) промышленности, леспромхоз. Производство стройматериалов (производство железобетонных конструкций и т. п.).
    Все более значительную роль в городе играет малый и средний бизнес. &lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Количество субъектов малого предпринимательства ежегодно растет на 4-5 процентов. В малом и среднем бизнесе заняты более 20 тысяч горожан. Они работают на предприятиях торговли, в пищевой, полиграфической, строительной, издательской и швейной отраслях, а также по оказанию сервисных и транспортных услуг.
    &lt;p align="justify"&gt;
    По состоянию на 09.11.2010 г. в городе Сургуте 57 дошкольных учреждений, в том числе детских садов и яслей. Кроме того, в городе имеются 12 частных детских садов, 48 школ, 4 гимназии, и 4 лицея. Система дополнительного образования включает в себя 2 художественные студии, 10 школ иностранных языков и 8 детско-юношеских спортивных школ, и др.
    Обеспеченность медучреждениями в городе высокая. Работают три окружных центра — клинико-диагностический, травматологический и кардиологический. Поликлиники и больницы оснащены современным оборудованием и аппаратурой. Медицинские услуги населению города предоставляют 10 муниципальных и 9 окружных учреждений здравоохранения. В медицинских учреждениях города работает более 1,5 тысяч врачей и более 4 тысяч среднего медицинского персонала.&lt;p align="justify"&gt;Сургут - это молодежный город, в нем проживает около 86 тысяч молодых людей в возрасте от 14 до 30 лет. В городе создана сеть учреждений, занимающаяся молодежно-подростковыми проблемами. На сегодняшний день она включает 20 молодежно-подростковых клубов, учебно-тренировочный центр "Барсова гора", центр технических видов спорта, цех шелкографии и полиграфии, швейно-вязальное производство, пневмоформовочный цех, молодежное кафе.
    Сургут - во многом уникальный российский город со своим обликом, характером и образом жизни. Заложенный четыре века назад и преображенный в течение нескольких последних десятилетий трудом приехавших сюда людей, он может служить символом современного сибирского Севера - края сурового, но богатого и быстро развивающегося.
    &lt;p&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admsurgut.ru/"&gt;http://www.admsurgut.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Сургут"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Сургут&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
  </Templates>
  <Templates id="Город Ханты-Мансийск">
    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Ханты-Мансийск&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="right"&gt;&lt;img src="../../images/HM_emblem.gif" alt="герб Ханты-Мансийска" width="85" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="175"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/HM_flag.gif" alt="флаг Ханты-Мансийска" width="150" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Глава города - &lt;strong&gt;Филипенко  Василий Александрович.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    Население - 79 тыс. 410 человек (2010 г.)&lt;br&gt;
    Площадь - 250,93  кв. км.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/H-M1.png" width="315" height="206" hspace="5" align="left"&gt;Ханты-Мансийск – один из самых современных и  динамично развивающихся городов Ханты-Мансийского автономного округа.Находится на территории Западно-Сибирской равнины, на правом  берегу реки Иртыш, в  20 километрах  от места её слияния с рекой Обь.
    Город расположен на расстоянии 475 километров от  Тюмени (по автодороге 680 км) и 1900 километров от Москвы.
    &lt;p align="justify"&gt;В городе более 1800 организаций и предприятий. Наиболее крупные: ОАО «Хантымансийскгеофизика», ЗАО «Назымская нефтегазоразведочная экспедиция», ЗАО «Варьеганнефтеспецстрой», ОАО «Ханты-Мансийское строительное управление», ОАО «Северречфлот», ОАО «Уралсвязьинформ», ОАО «Хантымансийское АТП».
    В Ханты-Мансийске — 21 детских садов и яслей, 14 общеобразовательных учреждений (школ, гимназий, колледжей I ступени), 15 учреждений дополнительного образования для детей и подростков (станции, дома творчества, учебный комбинат, воскресная школа), 5 средних специальных учебных заведений, 7 высших учебных заведений и их филиалов. Среди них можно отметить Югорский государственный университет, Ханты-Мансийский государственный медицинский институт, Югорский научно-исследовательский институт информационных технологий.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В городе функционирует 19 учреждений здравоохранения, в том числе 7 государственных больничных учреждений на 946 коек, 12 амбулаторно-поликлинических учреждений различных форм собственности на 2070 посещения в смену, в том числе 1 муниципальная станция скорой медицинской помощи мощностью 25 вызовов в сутки, окружной центр по профилактике и борьбе со СПИДом и инфекционными заболеваниями, окружной центр медицины катастроф, Центр гигиены и эпидемиологии, окружная станция переливания крови мощностью 4000 литров в год и другие. Всего в системе здравоохранения занято свыше 684 врачей, 1451 работник среднего медицинского персонала.&lt;p align="justify"&gt;
    Ханты-Мансийск развивается быстрыми темпами и формируется не только как центр нефтяного края, но все больше становится похожим на центр деловой активности, большого спорта, национальной культуры. Современные жилые и административные здания, красивые площади и улицы, уникальные спортивные, культурные и образовательные сооружения удивительным образом сочетаются с величественной сибирской природой. Местами лесные массивы непосредственно соприкасаются с жилыми кварталами, создавая неповторимый облик городского пейзажа. Сам Ханты-Мансийск, расположенный на слиянии двух могучих рек Оби и Иртыша и на семи холмах, поросших хвойным лесом, является изюминкой, которая привлекательна для туристов. Ханты-Мансийск сегодня развивается и как центр управления экономикой обширной территории с огромным природно-ресурсным потенциалом. Здесь сосредоточены центры обработки информации, узлы связи, финансовые учреждения Ханты-Мансийского автономного округа.
    &lt;table width="700" border="0" cellspacing="5" cellpadding="5"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/H-M2.png" width="314" height="235"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/H-M3.png" width="314" height="235"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td height="29"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admhmansy.ru/"&gt;http://www.admhmansy.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Ханты-Мансийск"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Ханты-Мансийск&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Город Нижневартовск">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Нижневартовск&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nignevartovsk_emblem.gif" alt="Герб Нижневартовска" width="75" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="158"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nignevartovsk_flag.gif" alt="Флаг Нижневартовска" width="154" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Дата образования города – 9 марта 1972 года.&lt;br&gt;
    Площадь 267 км².&lt;br&gt;
    Глава города Нижневартовска &lt;strong&gt;Максим Клец.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Современный герб Нижневартовска утверждён Решением городской Думы No324 от 21 августа 1999 года. Авторская группа: С. Григорьев (г. Нижневартовск), К. Моченов. Кольцо и капли символически отображают трубопровод с вытекающей из него нефтью (богатое нефтяное месторождение обнаружено под Нижневартовском в 1960-х годах).
    &lt;br&gt;
    Город расположен на севере Западной Сибири, в пределах Среднеобской низменности, вдоль реки Обь на хорошо дренированной суходольной, залесенной местности и заболоченной территории, имеющей небольшой уклон в сторону реки.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Крупнейшее нефтегазодобывающее предприятие, действующее на территории Нижневартовского региона, - открытое акционерное общество "ТНК-ВР-Менеджмент". &lt;br&gt;
    В Нижневартовске создан комплекс по переработке попутного нефтяного газа.
    В Нижневартовске создана крупная база производственной индустрии: строительные организации, ремонтные фирмы, предприятия материально-технического снабжения. В последнее время быстро развивается малый и средний бизнес, количество организаций за 2008 год увеличилось на 130 единиц, численность работающих на малых предприятиях возросла на 1540 человек.
    &lt;br&gt;
    На территории города успешно функционирует 57 предприятий местной промышленности, в том числе 48 - по производству продуктов питания. В обеспечение населения продовольствием вносят вклад крестьянско-фермерские хозяйства, реализующие свою продукцию как на рынках города, так и по договорам с предприятиями и учреждениями. Сельскохозяйственную деятельность осуществляют 18 предприятий.
    Постоянно увеличивается оборот малых предприятий, за 2008 год он составил 36386,9 млн. руб.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Городское хозяйство Нижневартовска представляет собой огромный комплекс производственных, административных и жилых зданий, систем жизнеобеспечения, инженерных коммуникаций, больших площадей зеленых насаждений. О грязных лужах и разбитых дорогах давно забыли те, кто когда-то через них проходил, младшему же поколению они незнакомы вовсе. Горожане любят прогуливаться по парку культуры и отдыха, площади Нефтяников. Один за другим рождаются архитектурные ансамбли на месте  когда-то "замороженных" строительных площадок, реконструируются дороги, и улицы становятся красивее.
    &lt;br&gt;
    В 1988 году согласно решениям Тюменского облисполкома и Главтюменьнефтегаза был принят в муниципальную собственность жилищный фонд от объединения "Нижневартовскнефтегаз" общей площадью 1,8 млн. кв.м. В связи с этим для обслуживания принятого жилищного фонда было создано объединение "Нижневартовскжилкоммунхоз", куда вошли предприятия, обслуживающие жилищный фонд, предприятия коммунального назначения, трест "Горремстрой" и другие.
    &lt;br&gt;
    В 1992 году объединение "Нижневартовскжилкоммунхоз" переименовано  в управление по эксплуатации жилищно-коммунального и городского хозяйства администрации города. На сегодняшний день ЖКХ города осуществляет свою деятельность более чем по двадцати направлениям, решаются задачи по совершенствованию структуры управления жилищным фондом, внедрению энергосберегающих технологий, предоставлению качественных жилищно-коммунальных услуг населению, повышению уровня технической эксплуатации жилищного фонда и коммунальных предприятий, совершенствованию тарифной политики и т.д.
    &lt;br&gt;&lt;br&gt;

    В 2008 году Нижневартовск в очередной раз признан победителем в конкурсе "Самый благоустроенный город Ханты-Мансийского автономного округа - Югры".
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    В Нижневартовске эффективно работает комплексная система социальной защиты населения. Уникален опыт работы центра социальной адаптации "Феникс", комплексного центра социального обслуживания населения "Диалог", социального приюта для детей и подростков "Арго", центра социальной помощи детям "Кардея" и других учреждений социальной направленности.
    &lt;br&gt;
    В Нижневартовске работает детская окружная больница, которая не имеет аналогов в Западной Сибири. Сегодня здесь работают  более ста врачей, девять кандидатов медицинских наук. Первую сложную операцию хирурги сделали  уже  через неделю после открытия. Лечат в ней детей с различными заболеваниями со всего Ханты-Мансийского автономного округа. Окружная  детская клиническая больница номинирована на Международную премию "Профессия – жизнь".
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Растет город, а вместе с ним и население. В новом столетии начался новый  демографический взрыв, родильный дом  нуждался в реконструкции. После завершения капитального ремонта в  2006 году обновленная больница для рожениц стала вместительнее и удобнее. Индивидуальные родовые залы, современное оборудование и методы обследования, высококлассные специалисты – все это позволило называть нижневартовский роддом - роддомом будущего.
    &lt;br&gt;
    Нижневартовск – центр культуры, образования, спорта. В городе 57 дошкольных образовательных учреждений, 38 общеобразовательных школы, в том числе одна негосударственная, три учреждения дополнительного образования. Развита сеть средних специальных и высших учебных заведений. Старейшим из вузов является Нижневартовский государственный гуманитарный университет. В городе расположено огромное количество филиалов высших учебных заведений.
    &lt;br&gt;
    Сегодня Нижневартовск - современный, благоустроенный, динамично развивающийся город. В нем созданы комфортные условия для проживания. Здесь со вниманием и заботой относятся к ветеранам и пенсионерам, с почетом и уважением – к тем, кто трудится на благо родного города, в котором растет достойное, целеустремленное и энергичное молодое поколение продолжателей славных традиций.
    &lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Достопримечательности города:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;table width="930" border="0" align="center" cellpadding="0" cellspacing="5"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="314"&gt;&lt;img src="../../images/Nignewartovsk_sights1.png" alt="Храм Рождества Христова Нижневартовск" width="314" height="194"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="313"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nignewartovsk_sights2.png" alt="Стела в аэропорту Нижневартовск" width="282" height="194"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="453"&gt;&lt;img src="../../images/Nignewartovsk_sights3.png" alt="Мемориал славы нижневартовского спорта" width="301" height="192"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;Храм Рождества Христова &lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;Стела в аэропорту &lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;Мемориал славы Нижневартовского спорта &lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;


    &lt;br&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.n-vartovsk.ru/"&gt;http://www.n-vartovsk.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Нижневартовск"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Нижневартовск&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Город Мегион">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Мегион&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Megion_emblem.gif" alt="Герб Мегиона" width="80" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="158"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Megion_flag.gif" alt="Флаг Мегиона" width="142" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt; Дата образования 1980 год.
    &lt;br&gt;
    Площадь 50,51 км².
    &lt;br&gt;
    Глава города Мегиона &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cmegion/glava.htm"&gt;ИГИТОВ Михаил Сергеевич&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p align="justify"&gt;Мегион — город в России, Ханты-Мансийском автономном округе — Югре.
    Численность населения составляет 49 107 человек (2009), седьмой по населению город округа. Расположен на севере Западной Сибири, на берегу Оби и её излучины —Меги.
    Вкупе с Нижневартовском является одним из важнейших промышленных центров, связанных с добычей ресурсов. Именно здесь пробурили первую скважину самотлорского нефтяного месторождения — крупнейшего в России.&lt;br&gt;
    &lt;p&gt;Климат города резко континентальный. Зима холодная и продолжительная, лето жаркое, но короткое. Абсолютный минимум температуры был зарегистрирован в январе 2006 года и составил −62°C.&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Первое упоминание о Мегионе было в 1810 году. Мы находим его в записях выдающегося исследователя Сибири — Александра Дунина-Горкавича: «Посёлок, лежащий в устье протоки, огибающей материк». Это и есть дословный перевод с хантыйского названия поселения — Майон (первый вариант написания).&lt;/p&gt;
    29 сентября 1964 года Мегион получил статус рабочего поселка, а через шестнадцать лет Указом Президиума Верховного Совета РСФСР от 23 июля 1980 года рабочий поселок Мегион Нижневартовского района Ханты-Мансийского автономного округа Тюменской области преобразован в город окружного подчинения.
    &lt;p&gt;За два десятка лет рабочий поселок преобразился в современный город с развитой социально-экономической инфраструктурой: многоэтажными домами, заасфальтированными улицами, цветочными клумбами. Последние годы стали рекордными в плане градостроительства. Новая музыкальная, две общеобразовательные школы, городская поликлиника, здание железнодорожного вокзала, православный храм, жилые дома – все эти новостройки сегодня формируют его внешний облик, придают Мегиону свою индивидуальность. &lt;/p&gt;

    &lt;img src="../../images/Megion.png" alt="Фото Мегион" width="313" height="205" hspace="5" align="left"&gt;В городе семь средних школ, гимназия, вечерняя школа, межшкольный учебно-производственный комбинат, а также Сибирский профессионально-педагогический колледж и Мегионское муниципальное профессиональное училище №1. В школах обучается около 8 тысяч детей.
    &lt;p&gt;По состоянию на 01.01.2010 года на территории городского округа город Мегион зарегистрировано 229 субъектов малого предпринимательства и 1591 индивидуальных предпринимателей. Средняя численность занятых на малых предприятиях (без внешних совместителей) за отчётный период составила 3,5 тыс. человек. Общая численность занятых в малом бизнесе составляет 5,8 тыс. человек, или 16,6% от общего числа занятых в экономике города. Наибольшую долю в общем количестве субъектов малого предпринимательства занимают предприятия розничной торговли, предприятия строительной отрасли.&lt;/p&gt;
    Население города Мегион медицинскую помощь получает в 4 муниципальных учреждениях здравоохранения: бюджетном учреждении Ханты-Мансийского автономного округа – Югры "Психоневрологическая больница имени Святой Преподобомученицы Елизаветы", ведомственном лечебно-диагностическом центре "Здоровье", ООО "Поликлиника", ООО "Мега-Клиник" и 3 частных стоматологических кабинетах.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admmegion.ru/"&gt;http://www.admmegion.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Мегион"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Мегион&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;
    &lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Город Урай">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Урай&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Uraj_emblem.gif" alt="герб Урая" width="70" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="158"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Uraj_flag.gif" alt="флаг Урая" width="149" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Население — 43,2 тыс.  человек (2009).&lt;br&gt;
    Глава города Урай - &lt;strong&gt;Алексей  Геннадьевич Забозлаев.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    Площадь территории — 15,05 км².

    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/Uraj_square.png" alt="Спортивный сквер в Урае" width="314" height="181" hspace="5" align="left"&gt;Урай с гордостью носит имя города - первооткрывателя западно-сибирской нефти. Настоящее освоение Западной Сибири началось с 1960 года, когда на Трехозерной площади Шаимского нефтяного месторождения из скважины № 6, пробуренной бригадой мастера Семена Урусова, забил первый нефтяной фонтан.
    В марте 1964 года создан нефтепромысел "Шаимнефть". В апреле этого же года для промышленной разработки месторождений была образована Шаимская контора разведочного бурения №3, которую возглавил Авзалетдин Гизятуллович Исянгулов.
    23 мая 1964 года от причала Сухоборского товарного парка в город Омск отошел первый танкер с шаимской нефтью, в июле она поступила на предприятия страны.
    С этого момента началось интенсивное освоение западно-сибирских нефтяных месторождений. А первооткрывателем шаимской нефти, возвестившим миру о местных богатствах в сибирской мерзлоте и дающих России экономическую независимость, был Урай. &lt;p align="justify"&gt;
    Здесь проживают представители многих национальностей, среди которых преобладают русские, татары, башкиры, в городе немало украинцев, белорусов, чувашей. Численность коренного местного населения ханты и манси составляет 1000 человек. В последние годы в результате активных миграционных процессов в городе значительно увеличилась численность корейцев, узбеков, дагестанцев, осетин, чеченцев. В многонациональном Урае, уважая культурные традиции и обычаи, в мире, дружбе и согласии уже много лет проживают представители разных народов и народностей, которые считают этот город родным.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Самым крупным предприятием города является территориально-производственное предприятие "Урайнефтегаз", входящее в структуру общества с ограниченной ответственностью "ЛУКОЙЛ - Западная Сибирь". С предприятием "Урайнефтегаз" связано становление и развитие Урая.
    Современный Урай - уютный, компактный город, отличающийся особым, раздельным расположением городской и промышленной зон, качественным благоустройством.
    Активное строительство и благоустройство города началось в середине 90-х годов. Но уже сегодня город - первооткрыватель просто не узнать. В конкурсе на самый благоустроенный город Ханты-Мансийского округа Урай дважды занимал первое место, был удостоен почетного диплома на аналогичном всероссийском конкурсе.
    &lt;p align="justify"&gt;
    &lt;img src="../../images/Uraj_square2.png" width="314" height="235" hspace="5" align="left"&gt;Особенностью Урая является дефицит свободных площадей. Город с одной стороны ограничен рекой, с других - болотами, и свободных площадей, по сути, нет. Выделенные капитальные вложения на подготовку инженерных сетей на болотах (выторфовка, отсыпка, прокладка инженерных коммуникаций) позволили многократно повысить объемы индивидуального строительства. Сегодня из 35 тысяч кв.м. только 17,630 тысяч кв.м. составляет индивидуальное строительство жилья.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Растет в городе число малых и средних частных предприятий. Особенно активно развивается сфера торговли. На сегодняшний день в Урае не осталось ни одного ларька, вся торговля осуществляется в магазинах, павильонах, на благоустроенных рынках. В Урае 158 стационарных торговых предприятий, 19 павильонов и 20 киосков, функционируют два частных рынка на 254 рабочих места. Растут и успешно работают предприятия бытового обслуживания населения, их в городе 55. В соответствии с растущим спросом развивается сфера отдыха и развлечений. Открываются новые современные кафе, бары, ночные клубы.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Особое внимание и забота руководителей города направлены на детей и молодежь. В Урае действуют 12 детских дошкольных учреждений, их посещают 2046 детей. Большое внимание уделяется развитию дошкольного образования. Выработано несколько направлений: физкультурно-оздоровительное, коррекционно-развивающее, творческое развитие личности ребенка.
    В Урае работают 10 общеобразовательных школ, в них обучаются 5037 детей. Разнообразие видов общеобразовательных учреждений обеспечивает индивидуальный подход в системе обучения, что позволяет добиваться высоких результатов. В городе есть гимназия, школа с углубленным изучением отдельных предметов, коррекционные школы.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Наметились положительные тенденции в решении вопросов в области здравоохранения. Завершено строительство паталогоанатомического отделения. Ведется строительство детского больничного комплекса, реконструирован родильный дом. В своей работе врачи используют новейшие достижения мировой медицины. У урайцев есть прекрасная возможность поддержать свое здоровье в Больнице восстановительного лечения. Здесь предложен большой спектр услуг: ультразвуковая диагностика, мануальная и иглорефлексотерапия, водолечение, тепло- и физиолечение. Визитной карточкой больницы являются сапропелевые грязи, знаменитые своим профилактическим действием.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Урай может по праву считаться одним из самых светлых городов. Сегодня улицы города освещают более трех с половиной тысяч различного вида фонарей и светильников. За эти годы изменилось и отношение урайцев к своему городу. Все жители, начиная от школьников и до первых руководителей города, регулярно выходят на субботники по очистке и озеленению улиц и дворов. В период летних школьных каникул в благоустройстве города принимают активное участие трудовые отряды подростков и молодежи, организуемые муниципальным учреждением "Молодежный центр".
    &lt;p&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.uray.ru/"&gt;http://www.uray.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Урай"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Урай&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Город Когалым">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Когалым &lt;/b&gt;
    &lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="100"&gt;&lt;img src="../../images/Kogalym_emblem.gif" alt="Герб Когалыма" width="87" height="100"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="178" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Kogalym_flag.gif" alt="Флаг Когалыма" width="141" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;img src="../../images/Kogalym_night.png" width="314" height="210" hspace="5" align="left"&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Площадь города составляет 20,5 км². &lt;br&gt;
    Когалым — город в Сургутском районе Ханты-Мансийского автономного округа Тюменской области Российской Федерации.&lt;br&gt;
    В 1975 году образовался поселок Когалым,  а в 1985 году поселку присвоен статус города.&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Мэр города— Сергей Какоткин.  С 1991 по 1993 годы мэром города был Сергей Собянин.&lt;/p&gt;
    Город расположен в Сургутской низине Среднеобской  низменности. Для этой территории характерна сильная заболоченность, очень много  рек, речушек, озер. Реки в основном извилистые, скорость течения - около 6 километров в час.  Самые крупные из них - Ингуягун, Ортьягун и Кирилл-Высьягун. Основная жилая  зона города расположена на правом берегу реки Ингуягун и состоит из семи  микрорайонов. Климат резко континентальный, с суровой зимой, продолжающейся  семь месяцев.
    &lt;p&gt;Национальный состав г. Когалым  представлен следующими народностями:&lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;русские;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;украинцы;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;татары;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;башкиры;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;азербайджанцы;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;белорусы;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;молдаване;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;чуваши;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;немцы;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ханты  и другие национальности.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

    &lt;p align="justify"&gt;В конце 70-х годов здесь появились первые  нефтедобытчики. Первая тонна &quot;черного золота&quot; была добыта из скважины  № 7 Повховского месторождения, названного в честь знаменитого бурового мастера  С.Повха, первооткрывателя Самотлора. Имя Повха носит первая улица Когалыма.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;img src="../../images/Kogalym_rainbow.png" width="314" height="213" hspace="5" align="left"&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;p align="justify"&gt;В виду географического расположения Когалыма и специфики становления промышленного сектора, основу промышленности и экономики города составляют нефтегазодобывающие предприятия. Состояние промышленного сектора города напрямую зависит от результатов работы предприятий данного вида деятельности. Градообразующим является территориально-производственное предприятие "Когалымнефтегаз" общества с ограниченной ответственностью "ЛУКОЙЛ-Западная Сибирь". Ежегодно нефтегазодобывающими предприятиями города добывается свыше 30 млн. тонн нефти.
    Промышленный сектор Когалыма представлен и другими видами деятельности - электроэнергетика, машиностроение и металлообработка, легкая промышленность и т.д.
    На территории города, как и по округу в целом, экономическая ситуация способствует развитию предприятий малого бизнеса. Сегодня в городе свыше 200 предприятий малого бизнеса с общей численностью 3,0 тыс. человек. Доля малых предприятий в выполнении муниципального заказа составляет более 20%.
    &lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;br&gt;
    В Когалыме 29  образовательных учреждений. Среди них - 8 дневных общеобразовательных школ, в  которых обучается свыше 8 тыс. учеников.Действует Центр образования,  межшкольный учебный комбинат, профессиональное училище, Школа искусств и Дом  детского творчества. Сегодня пять образовательных учреждений являются окружными  экспериментальными площадками, шесть школ - лауреаты Всероссийского конкурса  &quot;Школа года&quot;. Три образовательных учреждения города удостоены грантов  Президента Российской Федерации в размере 1 миллиона рублей каждому. В Центре  образования осуществляется общеобразовательная, допрофессиональная подготовка  подростков.&lt;br&gt;
    В городе 14  дошкольных образовательных учреждений, которые посещают около 3 тыс. детей. Их  деятельность направлена на развитие познавательной активности и творческого  воображения через внедрение инновационных методик Шуленко, Монтессори.&lt;br&gt;
    В городе  функционируют три филиала высших учебных заведения - Тюменского  государственного университета, Тюменского государственного нефтегазового  университета, Томского государственного университета систем управления и  радиоэлектроники.&lt;br&gt;

    &lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/Kogalym_fountain.png" alt="Фонтан в Когалыме" width="314" height="174" hspace="5" align="left"&gt;Работу по основным направлениям молодежной политики проводит муниципальное учреждение "Молодежный комплексный центр "Феникс". Основной его целью является координация деятельности детских, подростковых и молодежных клубов, секций на территории города Когалыма.
    Сеть специализированных социальных служб насчитывает 2 учреждения социального обслуживания, которые в 2006 году переданы в ведение Ханты-Мансийского автономного округа – Югры.
    Учреждения социальной защиты населения осуществляют свою работу по следующим направлениям: социальная поддержка ветеранов, граждан пожилого возраста и инвалидов, других граждан льготных категорий, дополнительные меры по социальной защите малообеспеченных категорий граждан, социальная поддержка семьи и детей, социальная поддержка коренных малочисленных народов Севера.
    Особое внимание в социальной реабилитации и адаптации детей с ограниченными возможностями уделяется подготовке детей к посильным видам деятельности, формированию навыков обслуживающего труда, осуществлению восстановительного процесса на основе выполнения индивидуальных программ реабилитации, обеспечению качества медицинской, психолого-педагогической, социально-трудовой и другой помощи.
    Сохранению достигнутого уровня социальной защищенности отдельных категорий граждан способствует реализация городской целевой программы "Дополнительные меры социальной помощи и социальной поддержки отдельных категорий граждан города Когалыма в 2007 году", финансируемой за счет средств городского бюджета.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admkogalym.ru/"&gt;http://www.admkogalym.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Когалым"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Когалым&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;    &lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Город Радужный">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Радужный&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="100"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Radugnyi_emblem.gif" alt="герб Радужный" width="75" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="178" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Radugniy_flag.png" alt="Флаг Радужный" width="149" height="96"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    Площадь - 142,05 кв. км&lt;br&gt;
    Численность  населения - 48,1 тыс. чел.&lt;br&gt;
    Глава города Радужный - &lt;strong&gt;Григорий Борщёв&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;img src="../../images/Radugny.png" alt="фото Радужный" width="315" height="291" hspace="5" align="left"&gt;
    Город Радужный расположен на правом берегу реки Аган в центре Западной  Сибири, в северо-восточной части Ханты-Мансийского автономного округа - Югры.  Климат резко континентальный, с продолжительной суровой зимой с сильными  ветрами, метелями и коротким нежарким летом. Наблюдаются резкие колебания  температуры в течение суток. Среднегодовая температура составляет - 3,3  градуса, абсолютный минимум температуры января - 57 градусов, максимум июля - +  36 градусов. Местность, приравненная к районам Крайнего Севера. Зона тайги и  болот. &lt;br&gt;
    Коренные жители - ненцы, ханты, манси.

    &lt;p align="justify"&gt;История города началась в июне 1973 года, когда первый десант из 12  работников СМУ № 9 треста &quot;Нижневартовскнефтестрой&quot; высадился в  урочище Ягельное. Предание тех времен гласит, что, пролетая над бесконечными  лесами и болотами, средь серых неприветливых туч, люди вдруг увидели удивительной  красоты радугу. С тех пор и зовут это место Радужный.&lt;/p&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;В начале 80-х на правом берегу реки Аган, являющейся притоком крупнейшей  реки Западной Сибири Оби, появились первые строения, а через год в Радужном  построили первый капитальный дом, и не удивительно, что обживать тайгу начали  молодые.
    &lt;/p&gt;
    Официальный статус города Радужный получил 15 августа 1984 года.  Маленький городок, в котором как в зеркале отразились и успехи, и победы нашего  времени. Со всех концов бывшего Союза сюда приехали нефтяники и строители,  учителя и медики, художники и музыканты. И каждый вез с собой частичку далекой  Родины, ее традиции и обычаи. &lt;br&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admrad.ru/"&gt;http://www.admrad.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Радужный_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Радужный_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;
    &lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Город Лангепас">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Лангепас &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Langepas_emblem.gif" alt="Герб Лангепаса" width="79" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="158"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Langepas_flag.gif" alt="флаг Лангепаса" width="148" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Город Лангепас расположен в центральной части  Западно-Сибирской равнины между двумя крупными городами Ханты-Мансийского  автономного округа – Югры: Нижневартовском и Сургутом.&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Дата  образования города – 15 августа 1985 года.&lt;br&gt;
    Площадь 48,08 км².&lt;br&gt;
    Численность  населения на 01.09.2010 – 42,5 тысяч человек.&lt;br&gt;
    Глава города Лангепаса &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/clange/glava.htm"&gt;ОСИПЕНКО  Иван Васильевич&lt;/a&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    &lt;img src="../../images/Langepas_administr_building.png" alt="Здание администрации Лангепаса" width="315" height="234" hspace="5" align="left"&gt;Официальными  символами города Лангепаса являются герб и флаг, отражающие исторические,  культурные, национальные и географические особенности города Лангепаса. Герб  города Лангепаса утвержден решением Думы города от 03 ноября 1997 года № 89,  зарегистрирован в Государственном Геральдическом Совете при Президенте  Российской Федерации и внесен в Государственный геральдический регистр  Российской Федерации под номером 210.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;По климатическим условиям район приравнен к Крайнему Северу: зима длится около семи месяцев в году.
    Климат города резко-континентальный. Зима холодная, лето умеренно тёплое. Абсолютный минимум температуры был зарегистрирован в январе 1994 года и составил −64 °C. В 2009 году декабрь был морозным и холодным, самая низкая температура была зафиксирована на отметке −50 °C.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;В 1985 году по решению Тюменского областного Совета народных депутатов, Лангепасу был присвоен статус города окружного подчинения. Он вошел в плеяду городов ЛУКОЙЛа.&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;Отличие Лангепаса от других малых городов севера в том, что строился он, как город европейского типа – с широкими улицами и площадями. Согласно генеральному плану застройки Лангепаса промышленная и жилая зоны города размещены с учетом перспективного роста и сохранения природно-экологических особенностей. Сегодня Лангепас состоит из восьми микрорайонов, образующих два крупных жилых района, между которыми размещается городской общественный центр. Перспективный план застройки предусматривает в ближайшее время строительство еще двух новых микрорайонов.&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;img src="../../images/Langepas_squirrel.png" alt="Памятник белке в Лангепасе" width="312" height="238" hspace="5" align="left"&gt;Качество жизни лангепасцев и развитие города напрямую зависят от успешной работы территориально-производственного предприятия «Лангепаснефтегаз». Ежегодно уровень добычи нефти и газа на месторождениях Лангепаса растет на 5-6%.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Экономика Лангепаса – это еще более 450 предприятий различных форм собственности, которые своей деятельностью обеспечивают полноценную жизнь современного города. &lt;br&gt;
    Наряду с реализацией приоритетных национальных проектов, в Лангепасе планомерно реализуются многие социально-экономические проекты, направленные на решение задач, поставленных Правительством России и Ханты-Мансийского автономного округа – Югры. &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Динамично развивается малый и средний бизнес. Сегодня численность работающих на малых предприятиях и индивидуальных предпринимателей составляет 6277 человека. По статистике 27% горожан, занятых в экономике, то есть каждый третий - это представители малого бизнеса. Активное развитие получили сфера услуг и торговли. А по обеспеченности торговыми площадями Лангепас занимает одно из лидирующих мест в округе (обеспеченность составляет 205%).
    &lt;p&gt;В городе работает несколько крупных инвестиционных проектов, направленных на реализацию программ в области здравоохранения, развития физкультуры и спорта, строительства.&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;&lt;img src="../../images/Langepas_church.png" alt="Церковь в Лангепасе" width="315" height="210" hspace="5" align="left"&gt;&lt;/p&gt;&lt;p align="justify"&gt;Всего в  Лангепасе шесть общеобразовательных школ, в том числе, гимназия. В городе  присутствуют все звенья образовательной цепи: детские сады и школы, средне-специальное  и профессиональное звено, высшая школа. Техническое оснащение образовательных  учреждений – это 100% подключение к сети Интернет и высокий % обеспеченности  компьютерами. Единственный в округе поливалентный зал, позволяющий проводить  видеоконференции в режиме онлайн. В городе есть три филиала высших учебных  заведений: Тюменский Государственный Нефтегазовый университет,  Уральская академия Государственной Службы, Сургутский Государственный  университет.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;В августе 2010 года Лангепасу исполнилось 25 лет. Сегодня это город с богатым прошлым и достойным настоящим. Он стал родным домом для десятков тысяч семей и родиной для тех, кто родился в нем. Впереди у Лангепаса большое будущее, которое, как и четверть века назад, связано с богатством недр и трудом каждого, кто когда-то связал свою судьбу с этим городом.&lt;/p&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admlangepas.ru/"&gt;http://www.admlangepas.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Лангепас"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Лангепас&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Город Нягань">
    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Нягань&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="91" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nyagan_emblem.gif" alt="герб Нягани" width="68" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Дата образования города – 15 августа 1985  года.&lt;br&gt;
    Площадь 814 км².&lt;/p&gt;
    Глава города Нягань &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cnyag/duma_zam.htm"&gt;Нефедьев Владимир Александрович.&lt;/a&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/Nyagan.png" alt="Мемориальный комплекс Нягань" width="313" height="187" hspace="5" align="left"&gt;Климат в городе континентальный, с продолжительной холодной зимой и коротким тёплым летом.
    &lt;br&gt;
    Как и большинство северных городов Нягань создавался, чтобы обеспечивать добычу, транспортировку и переработку нефти, поддерживать инфраструктуру для работников предприятий. Еще многие годы нефтяная отрасль будет играть важную роль в экономике города. Сегодня предприятия по добыче и переработке углеводородного сырья - нефти и газа - обеспечивают 97% от объема всего материального производства города.
    &lt;br&gt;
    Сегодня перспектива развития города напрямую связана с инновационными процессами, происходящими в экономике Югры. Нягань имеет все факторы инвестиционной привлекательности и является  базовой площадкой для освоения богатств Приполярного Урала. Это выгодное географическое положение, автомобильные, водные, железнодорожные и воздушные магистрали, развитая инженерная инфраструктура. Территория города богата углеводородами, торфом, кирпичной глиной, строительными и стекольными песками, а также кварцевым сырьем, которое является ценным ресурсом для развития высоких технологий. Богатства недр позволяют создавать здесь альтернативные производства. В городе в рамках  реализации проекта "Урал промышленный - Урал Полярный" строится завод "Полярный кварц". Предполагается строительство предприятия по производству листового стекла. Няганская ГРЭС по своей оснащенности, степени автоматизации и технологии производства электроэнергии призвана стать одной из самых современных в России.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Площадь муниципального образования около 94 га. Город занимает первое место по площади среди городских округов ХМАО-Югры. Численность населения на конец 2009 года составляет 56 700 человек. Средний возраст жителей  - 32 года.
    &lt;br&gt;
    Экономика города все больше опирается на потенциал, обусловленный производственной мощностью частных предприятий. В Нягани производятся шпонированный брус, пенобетон, жидкий товарный бетон, пластиковые окна, керамическая тротуарная плитка, асфальт, металлические и столярные, кондитерские и хлебобулочные, швейные изделия, развивается каркасное домостроение. Бизнес охватывает практически все сферы жизнеобеспечения города, все основные направления экономики базируются на деятельности сотен малых предприятий, тысяч предпринимателей. Бизнесмены Нягани активно вкладывают средства в недвижимость, строят производственные комплексы, современные торговые и развлекательные центры, расширяют сферу услуг для населения. Высокая предпринимательская активность позволяет няганцам получать весь спектр бытовых, торговых, медицинских и образовательных услуг. В целом, по темпам развития малого и среднего предпринимательства, темпам прироста инвестиций в муниципальное образование Нягань на протяжении последних нескольких лет сохраняет лидирующие позиции среди городов округа.
    &lt;br&gt;
    Получить профессию, востребованную на городском рынке труда, можно не выезжая за пределы Нягани. Полный цикл подготовки профессиональных кадров в городе обеспечивают общеобразовательные школы, среднеспециальные учебные заведения и филиалы известных высших учебных заведений.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Школьники и учителя городских школ ежегодно подтверждают высокий образовательный и профессиональный уровень, становясь обладателями грантов Президента и губернатора, победителями различных олимпиад и конкурсов. Образовательный процесс постоянно совершенствуется. Кроме классов традиционного обучения, для детей с недостаточной степенью готовности к освоению предметных программ в школах города открыты классы компенсирующего обучения. Образование повышенного уровня можно получить в классах развивающего и гимназического обучения и в классах с углубленным изучением предметов. На подготовку к выбору будущей профессии направлено обучение в профильных и кадетских классах. В подготовке будущих специалистов заинтересованы и работодатели. Информационно-технологическое, физико-математическое, естественно-научное, социально-экономическое, оборонно-спортивное и другие направления помогают ребятам уже в школе определиться с будущей профессией.
    &lt;p&gt;Нягань является медицинским центром левобережья Оби. В городе развивается 3 уровня здравоохранения. С 2006 года в Нягани функционирует учреждение Ханты-Мансийского автономного округа - Югры "Няганская окружная больница", работают 6 муниципальных медицинских учреждений, развивается частная медицина.&lt;/p&gt;
    Няганская окружная больница предлагает высокотехнологичные виды медицинской помощи. Здесь  успешно выполняются  сложнейшие операции в области эндопротезирования, микрохирургии глаза, сосудистой хирургии, другие узкоспециализированные виды помощи.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Свое 25-летие Нягань встречает активным строительством. Площадь жилищного фонда в Нягани более миллиона  квадратных метров. Всего лишь несколько лет назад в городе не было ни одного строящегося дома. Сегодня же городской пейзаж немыслим без работающих подъемных кранов, стремящихся ввысь новостроек. Только в 2008-2009 годы  введено в строй более 100 тысяч квадратных метров жилья.
    &lt;br&gt;
    Год от года Нягань становится все более красивым и уютным городом, горожане получают все больше возможностей для культурного отдыха.
    &lt;br&gt;
    За последние пять лет город заметно похорошел. Благоустройству органы местного самоуправления уделяют особое внимание, привлекают предпринимателей, горожан к обустройству родного города. Благодаря этому в Нягани появились любимые многими горожанами уголки, места, которые являются визитной карточкой, лицом города. Внимание гостей города  привлекают  мемориал "Вечная слава Героям Отечества" и православный храм Святителя Алексия Московского. "Голубиная" площадь со скульптурной композицией "Девочка с голубем" - излюбленное место отдыха горожан. А композиция "Дворник и сантехник", установленная в знак благодарности работникам жилищно-коммунального комплекса, неизменно повышает настроение всех, кто проходит мимо.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admnyagan.ru/"&gt;http://www.admnyagan.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Нягань"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Нягань&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Город Пыть-Ях">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Пыть-Ях &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="100"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Pyt-yah_emblem.gif" alt="Герб Пыть-Ях" width="80" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="178" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Pyt-yah_flag.gif" alt="Флаг Пыть-Ях" width="150" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Население: 41,6 тыс. человек (2010).&lt;/p&gt;
    Площадь города— 64,11 км².
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/Pyt-Yah2.png" alt="Фото Пыть-Ях с гербом" width="314" height="179" hspace="5" align="left"&gt;Влияние на численность населения  оказывает естественный прирост, который компенсирует механический отток.  Естественный прирост населения составил 416 человек, или 105,1% от уровня  прошлого года (по данным отдела государственной статистики). Миграционная убыль  составила 580 человек, или 155,9% от уровня 2007 года.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;В городе работают 1  нефтедобывающее предприятие— ООО РН-Юганскнефтегаз, 1 газоперерабатывающий завод  ОАО Южно-Балыкский  газоперерабатывающий комплекс, лесопромышленная компания Пыть-Яхский  филиал ОАО РЛК КодаСалымЛес, Пыть-Яхское отделение Нефтеюганского  филиала ООО РН-Информ, Пыть-Яхский  филиал ООО РН-Автоматика.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Сегодня в городе есть все необходимое для жизни: благоустроенное жилье, больница, поликлиники, дома культуры, магазины, школы, детские сады, спортзалы, детская школа искусств, Дом творчества, Центр реабилитации детей, Центр культуры народов Севера, филиал Тюменского государственного университета, реальное училище, филиал Нефтеюганского индустриального колледжа, пять филиалов центральной библиотечной системы. Открыта Пыть-Яхская окружная больница, с первым современным ожоговым центром в ХМАО-Югре.&lt;/p&gt;
    &lt;img src="../../images/Pyt-Yah1.png" alt="Пыть-Ях" width="314" height="201" hspace="5" align="left"&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;В городе работает 6 средних и 1  начальная школа, 5 детских садов, детско-юношеская спортивная школа, филиал Тюменского государственного  университета.
    &lt;p align="justify"&gt;Возникновение города связано с  открытием в 1965 году Мамонтовского месторождения нефти. История города  Пыть-Яха началась с того, что на берегу реки Большой Балык, в 155 километрах от   Нефтеюганска, 1 января 1968 года была организована первая вышкомонтажная  контора бурения с целью разработки Мамонтовского месторождения. С 1970 года  началась его разработка. Месторождение это считается в Западной Сибири вторым  после Самотлора по запасам нефти.&lt;/p&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.pyadm.ru/"&gt;http://www.pyadm.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Пыть-Ях"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Пыть-Ях&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;
    &lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Город Покачи">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Покачи &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="100"&gt;&lt;img src="../../images/Pokachi_emblem.gif" alt="Герб Покачи" width="76" height="100"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="178" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Pokachi_flag.gif" alt="Флаг Покачи" width="156" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Статус города присвоен 13 июля 1992 года.&lt;br&gt;
    Население 17 000 человек (2010).&lt;br&gt;
    Площадь 21,84 км².&lt;br&gt;
    Глава города Покачи &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cpokach/glava.htm"&gt;ХАЛИУЛЛИН Раян Залилович.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;

    &lt;br&gt;
    &lt;img src="../../images/Pokachy.png" alt="г. Покачи" width="301" height="226" hspace="5" align="left"&gt;Возник как вахтовый поселок в 1978 году на территории Покачевского нефтяного месторождения. Название города произошло  от хантыйского рода Покачевых, на чьих землях в 1970 году 21 разведочная скважина подтвердила наличие промышленной нефти. Началось  развитие посёлка. В 1984 году началось строительство нового посёлка в 15км от старого. В 1992 году посёлку был присвоен статус города.&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Доминирующим предприятием города  (доля промышленной продукции 99,47%) является нефтегазодобывающее  предприятие «Покачевнефтегаз», входящее  в состав нефтяной компании «ЛУКОЙЛ».&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Покачи – один из самых молодых городов  Ханты-Мансийского автономного округа. Статус города ему был присвоен 13 июля  1992 года.&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Началом истории города Покачи,  как и многих городов Западной Сибири, послужило подтверждение промышленных  запасов «черного золота». Первый фонтан горячей нефти был получен в ноябре 1970  года, виновница этого события - 21-я разведочная скважина – сегодня культовое  место, где молодожены возлагают цветы. &lt;br&gt;
    Название Покачи связано с первым из внедренных в разработку на этой территории  местрождением Покачевским, которое было названо по фамилии хантыйского рода  Покачевых, на чьих землях был получен промышленный поток нефти.&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Созданное в 1998 году на базе  НГДУ «Покачевнефть» градообразующее предприятие «Покачевнефтегаз» входит в  мощный промышленно-финансовый комплекс, вертикально-интегрированную структуру  НК «ЛУКОЙЛ».&lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    Покачи - красивый, набирающий силу и обретающий свой собственный неповторимый облик, традиции город. В нем нет домов выше пятиэтажных, и все они покрашены в яркие, по-летнему красочные цвета. Компактное расположение делает город уютным, по-родственному сближая всех, кто в нем проживает. Сегодня в городе проживает около 17 тысяч человек. Мирно сосуществуют две религиозные общины: православная и мусульманская. Действуют храм «Покрова Божией Матери» и мечеть.
    &lt;br&gt;
    Город характеризует позитивная демографическая ситуация: равное число мужчин и женщин; треть населения – в возрасте до 18 лет; ежегодно рождается более 200 детей.
    Большая часть трудоспособного населения занята в нефтедобывающем производстве, а также на других предприятиях различных форм собственности. Активно развивается малое предпринимательство, что позволяет создавать дополнительные рабочие места.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    В трех общеобразовательных и одной начальной школах обучается свыше трех тысяч детей. Наряду с традиционной школьной программой успешно применяются альтернативные – программы развивающего, экологического обучения, гимназические классы. Результаты Единых государственных экзаменов показывают, что покачевские школьники обладают высоким интеллектуальным потенциалом – по итогам. Ежегодно из стен общеобразовательных учреждений выходят около 200 выпускников, 90 % из них поступают в высшие учебные заведения. Непосредственно в городе выпускники могут продолжить обучение в профтехучилище, которое предлагает широкий выбор специальностей.
    &lt;br&gt;
    В Покачах высокий уровень развития здравоохранения. За последние годы заболеваемость здесь снизилась в среднем на 42,6%, общая смертность уменьшилась на 30%. В 2009 году в Покачах родилось 248 детей. Естественный прирост населения в два раза выше среднеокружного показателя.
    &lt;br&gt;
    &lt;br&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admpokachi.ru/"&gt;http://www.admpokachi.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Покачи"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Покачи&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Город Югорск">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Город Югорск&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="91" height="100"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Yugorsk_emblem.gif" alt="флаг Югорска" width="82" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="178" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Yugorsk_flag.gif" alt="флаг Югорска" width="147" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Дата образования города – 1992 год.&lt;br&gt;
    Глава города Югорска - &lt;strong&gt;САЛАХОВ Раис Закиевич&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
    Площадь - 152,18 км².
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/Yugorsk1.PNG" width="314" height="235" hspace="5" align="left"&gt;Еще без малого полвека назад на территории современного Югорска расстилалась бескрайняя тайга, безлюдная и безмолвная. Но в начале 60-ых таежную тишину нарушили звуки работающих пил и топоров: среди топких болот и непроходимых чащ началось строительство железной дороги "Ивдель - Обь", по которой предстояло отправлять на Большую землю лес - основное богатство природы этого края. &lt;p align="justify"&gt;
    Спустя несколько лет, после открытия Березовского нефтяного месторождения, на территории будущего Югорска стала развиваться отрасль по транспортировке и поставкам природного газа.
    На 175-м километре железной дороги Ивдель - Обь расположилась станция Эсс, названная в честь протекающей неподалеку местной речки. Здесь был основан Эсский лесопункт, который впоследствии перерос в Комсомольский леспромхоз мощностью 400 тысяч кубометров леса в год. &lt;p align="justify"&gt;
    Сама станция была переименована в Геологическую, а 1 июня 1962 года Указом Президиума Верховного Совета РСФСР было официально зарегистрировано рождение поселка Комсомольский, ставшего ныне городом Югорском.
    Две землянки, 14 щитовых домов, вместо станции - вагончик, магазин "Елисеевский" - вот первые постройки. Постепенно тайга уходила все дальше, уступая место новым улицам поселка: появились больница на 25 коек, два новых магазина, столовая на сто мест, школа. Для газовиков строились первые жилые двухэтажные брусчатые дома, а в конце 60-х было получено разрешение на строительство и заложено сразу три кирпичных дома. Тогда же начали строить канализационную систему и газифицировать поселок, появились первые дороги из бетонных плит и освещенные улицы.
    &lt;p align="justify"&gt;
    &lt;img src="../../images/Yugorsk2.PNG" width="314" height="227" hspace="5" align="left"&gt;Рост производства в поселке привел к его развитию в целом, и логическим завершением этого процесса стало в 1992 году переименование поселка Комсомольский в город Югорск.
    С каждым годом город становится уютнее и краше, удобнее и современнее. В последнее десятилетие значительно выросло качество жизни, и выражается это и в темпах строительства, и в повышении уровня услуг, и в культурной жизни, и в благоустройстве города, который украшают необычные, нестандартные, но в месте с тем неотъемлемые от истории города памятники: взмывающий в небо боевой истребитель МиГ-25, установленный на одной из главных улиц города, и старинный паровоз, подаренный Свердловской железной дорогой.
    Администрация города планирует продолжить транспортную тему в оформлении города и возвести на постамент трелевочный трактор - в память о лесозаготовителях, с героического труда которых и начиналась история становления поселка.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Медицинское обслуживание горожане получают в Центральной городской больнице и лечебно-диагностическом комплексе санатория-профилактория ООО "Газпром Трансгаз Югорск", оснащенных самой современной медицинской техникой. В ближайшее время завершится строительство нового корпуса городской больницы, где разместятся отделение скорой помощи, детское соматическое отделение на 25 коек, взрослое неврологическое отделение на 20 коек. Новый корпус и здание центральной городской больницы свяжут два перехода - надземный и подземный.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Строительство и благоустройство города - приоритетные направления в деятельности администрации города. К 45-летнему юбилею города были приурочены работы по реконструкции, благоустройству более 100 объектов, уделено большое внимание озеленению, ремонту дорог, освещению, обновлению фасадов домов и капитальному ремонту жилья.
    В городе находится 6 средних общеобразовательных школ, учебно-производственный комбинат, школа искусств, детская художественная школа, политехнический колледж. Имеются филиалы Уральского университета экономики и права, Уральского государственного лесотехнического университета, Санкт-Петербургского государственного электротехнического университета.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В Югорске очень много делается для того, чтобы порадовать его жителей, чтобы сделать жизнь интереснее, красивее и удобнее. Результатом такой политики является то, что Югорск давно перестал быть местом временного проживания. Сегодня большинство югорчан связывают свое и будущее своих детей с любимым городом, ставшим родным.
    &lt;p&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.ugorsk.ru/"&gt;http://www.ugorsk.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Югорск"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Югорск&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Белоярский муниципальный район">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Белоярский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="106" height="130" border="0" align="right" cellpadding="1" cellspacing="10"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="right"&gt;&lt;img src="../../images/Beloyarskiy_emblem.gif" alt="герб Белоярского р-на" width="92" height="103"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Дата образования 1988 год.&lt;br&gt;
    Глава  администрации Белоярского района &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/glava.htm"&gt;МАНЕНКОВ Сергей Петрович&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
    Площадь - 41,65 тыс.км²
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/Beloyarskiy.png" width="314" height="210" hspace="5" align="left"&gt;Белоярский район расположен в северной части Ханты-Мансийского автономного округа-Югры на правобережье меридионального отрезка реки Оби.
    На западе Белоярский район граничит с Березовским, на юго-западе – с Октябрьским и Ханты-Мансийским, на юго-востоке – с Сургутским районами Ханты-Мансийского автономного округа – Югры, на востоке и севере – с Ямало-Ненецким автономным округом.
    &lt;p&gt;Территория Белоярского района богата лесными ресурсами (на 45% покрыта лесами). Основными породами являются сосна, береза, ель, кедр, лиственница. Рыбохозяйственный водный фонд Белоярского района представлен р. Обь, её притоками и озёрами, в которых обитают около 20 видов промысловых рыб – осетровые (осетр, стерлядь), сиговые (нельма, муксун, пелядь), частиковые (язь, плотва, карась), налим, щука, окунь, ерш, лещ.
    &lt;p&gt;
    Стратегически значимыми для развития территории являются запасы углеводородов. Наиболее крупные разведанные месторождения – Пахромское газоконденсатное, Верхне-Казымское, Ватлорское, Северо-Ватлорское, Сурьёганское, Ветсортское, Верхне-Лунгорское, Лунгорское нефтяные. В Белоярском районе также имеется ряд перспективных месторождений, требующих дополнительной разведки для уточнения размеров площадей и запасов нефти.
    &lt;p&gt;
    Помимо нефтегазовых ресурсов на территории Белоярского района имеется ряд месторождений минерально-строительного сырья. Территория Белоярского района располагает ресурсами кирпичных и керамзитовых глин, строительных, преимущественно мелкозернистых песков, песчано-гравийных смесей, кремнисто-опаловых пород, что определяет высокие перспективы развития в Белоярском районе индустрии строительных материалов.
    &lt;p&gt;
    Основными особенностями системы расселения Белоярского района, также как и многих других северных территорий нового освоения, является низкая плотность населения, неравномерность его размещения, сравнительно высокий уровень урбанизации. На территории района проживает 29,3 тыс. человек.
    Плотность населения Белоярского района практически в 4 раза меньше, чем в среднем по Ханты-Мансийскому автономному округу – Югре и составляет 0,7 чел. на 1 км².
    С 1998 г. на территории района началась добыча нефти, а в 1999 г. заработал асфальтово-бетонный завод.
    &lt;p&gt;На протяжении всего периода развивались торговля, сфера бытовых и досуговых услуг, услуг общественного питания. Введение в эксплуатацию новых объектов социальной инфраструктуры способствовало увеличению роли бюджетных и социальных услуг. В то же время не все хозяйствующие субъекты, работавшие в традиционных отраслях специализации (прежде всего, в агропромышленном комплексе), смогли пережить период трансформации.Ситуация в оленеводстве, рыболовстве, звероводстве существенно ухудшилась.
    &lt;p&gt;
    В первой половине 2000-х годов активными темпами осуществлялось строительство. В 2000-2007 гг. в Белоярском районе было введено более 170 тыс. м² жилья. Кроме этого, продолжалось капитальное строительство объектов социальной сферы, наиболее крупными из которых стали Дворец спорта, Дворец культуры «Камертон», Центр культуры национального творчества.
    &lt;p&gt;
    Таким образом, современная структура экономики Белоярского района характеризуется значительным доминированием топливно-энергетического комплекса, прежде всего, за счет газотранспортной отрасли. Остальные отрасли экономики отличаются относительно невысокими объёмами производства и количеством занятых.
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Официальный сайт – &lt;a href="http://www.admbel.ru/"&gt;http://www.admbel.ru/&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Белоярский_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Белоярский_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Березовский муниципальный район">
    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Березовский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="106" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;img src="../../images/Berezovskiy_emblem.gif" alt="герб Березовского р-на" width="88" height="108"&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Численность  населения - 27,4 тыс.чел.&lt;br&gt;
    Глава  муниципального района
    &lt;strong&gt;Канев Сергей Афанасьевич&lt;/strong&gt;.&lt;br&gt;
    Площадь - 90 тыс. кв.км.
    &lt;p align="justify"&gt;Населенные пункты: р.п.Березово, д.Деминская, д.Тутлейм, д.Шайтанка, п.Игрим, д.Анеева, п.Ванзетур, д.Новинская, с.Няксимволь, д.Нерохи, д.Усть-Манья, п.Приполярный, с.Саранпауль, д.Хурумпауль, д.Щекурья, д.Ясунт, п.Светлый, п.Сосьва, д. Верхненильдина, д.Кимкьясуй, с.Ломбовож, д.Патрасуй, д.Сартынья, с.Теги, д.Пугоры, п. Устрем, д.Хулимсунт.
    &lt;p&gt;
    &lt;img src="../../images/Berezovskiy.png" width="314" height="199" hspace="5" align="left"&gt;Березовский район находится на северо-западе Ханты-мансийского автономного округа - Югры. Центр района - Березово - поселок городского типа,  расположенный на левом берегу реки Северная Сосьва (приток Оби), в 222 км. от железнодорожной станции Приобье, 400 км. от окружного центра г. Ханты - Мансийска.&lt;p&gt;Березовский район - это место компактного  проживания малочисленных народов Севера: манси и  ханты,  коми и ненцы. Численность населения Березовского района составляет 26,8 тыс.человек (по данным на 2008 г.). Административный центр — поселок городского типа Березово, расположенный на левом берегу реки Северная Сосьва.
    &lt;p&gt;
    Этот район - основная сохранившаяся историческая территория Ханты-Мансийского автономного округа, своеобразная жемчужина на севере Западной Сибири. На территории поселка Березово находятся более 40 памятников истории  и культуры.
    &lt;p&gt;
    Наиболее интересными и значимыми из памятников является каменная церковь Рождества Пресвятой Богородицы, построенная в конце 18 века на месте храма, в которой служил сподвижник Петра I - А.Д.Меншиков. В настоящее время это действующий храм. На средства берёзовских купцов и горожан были выстроены  уникальные архитектурные объекты, сохранившиеся до нашего времени. Основную часть памятников архитектуры исторического Берёзово составляют деревянные постройки образцы общественных городских зданий, жилые дома богатых купцов и простых горожан, хозяйственные постройки.
    &lt;p&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт – &lt;a href="http://www.berezovo.ru/"&gt;http://www.berezovo.ru/&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Берёзовский_район_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Берёзовский_район_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Кондинский муниципальный район">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Кондинский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="104" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Kondinskiy_emblem.gif" alt="герб Кондинского р-на" width="90" height="103"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="165"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Kondinskiy_flag.gif" alt="флаг Кондинского р-н" width="147" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Кондинский район был образован 1 февраля 1924 года.&lt;br&gt;
    Площадь – 55,17 тыс.кв.км.&lt;br&gt;
    Глава района - РЕДИКУЛЬЦЕВ Виктор Федорович.

    &lt;br&gt;

    &lt;p align="justify"&gt;Муниципальные образования: городское поселение Кондинское, городское поселение Куминский, городское поселение Луговой, городское поселение Междуреченский, городское поселение Мортка, сельское поселение Болчары, сельское поселение Леуши, сельское поселение Мулымья, сельское поселение Половинка, сельское поселение Шугур.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Северная часть района расположена на Кондинской низменности. Протяженность с севера на юг — 300 км, с запада на восток — 340 км. Район граничит: на юго-западе и западе — с Тавдинским, Таборинским, Гаринским районами Свердловской области, на северо-востоке и севере — с Советским, Октябрьским и Ханты-Мансийским районами Ханты-Мансийского автономного округа, на востоке и юго-востоке — с Уватским и Тобольским районами Тюменской области.
    &lt;p align="justify"&gt;
    С 1960 года начата добыча нефти в районе посёлка Шаим. В мае 1964 года начата отправка нефти на Омский нефтеперерабатывающий завод, а в 1965 году сдан в эксплуатацию нефтепровод Шаим—Тюмень. В апреле 1980 года запущена нефтеперекачивающая станция «Конда».
    В 1975 году пущена в эксплуатацию телестанция в Кондинском, в 1978 — первая автоматическая телефонная станция.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Медицинская помощь населению оказывается 26 лечебно-профилактическими учреждениями, это - 7 больниц, 2 амбулаторно-поликлинических учреждения, 17 фельдшерско-акушерских пунктов. В учреждениях здравоохранения трудится 1242 человека, в том числе 134 врача.
    В области физической культуры и спорта материально-техническую базу представляют 19 спортивных сооружений, 4 из которых - плоскостные сооружения; 10 спортивных залов; 3 лыжные базы; 1 сооружение для стрелковых видов спорта. Единовременная пропускная способность спортивных сооружений 668 чел./час, штатная численность работающих 41 человек.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Сеть учреждений культуры составляет 53 учреждения, из них: 21 учреждение клубного типа, 22 учреждения централизованной библиотечной системы.
    В районе функционирует 128 культурно-досуговых формирований для различных возрастных групп, в них занимается около 2 тысяч участников.
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Оф. сайт - &lt;a href="http://www.admkonda.ru/"&gt;http://www.admkonda.ru/&lt;/a&gt;,&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Кондинский_район/"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Кондинский_район/&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Октябрьский муниципальный район">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Октябрьский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="101" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Oktyabrskiy_emblem.gif" alt="герб Октябрьского р-на" width="81" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="168"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Oktyabrskiy_flag.gif" alt="флаг октябрьского р-на" width="150" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Общая площадь -  25,3 тыс. кв. км&lt;br&gt;
    Численность населения - 35,6 тыс. чел.&lt;br&gt;
    Глава Октябрьского района - КОЛОГРИВ Сергей Аркадьевич.&lt;p align="justify"&gt;

    &lt;img src="../../images/Oktyabrskiy.png" width="314" height="330" hspace="5" align="left"&gt;В современных административных границах Октябрьский  район был образован в 1937 году на основании постановления Президума ВЦИК "Об организации новых районов в Омской области". В то время он назывался Микояновским с центром в селе Кондинское и входил в состав Омской области. Переименование района и райцентра состоялось 20 лет спустя.
    Административный центр района - п.г.т. Октябрьское.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В состав района входят: 4 городских поселения: Андра,  Октябрьское, Приобье, Талинка. 7 сельских поселений: Каменное, Карымкары, Малый  Атлым, Перегребное, Сергино, Унъюган, Шеркалы.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Октябрьский  административный район расположен  по левобережью и правобережью  нижнего течения  реки Обь, в западной части Ханты-Мансийского автономного округа  Тюменской области. На севере он  граничит с  Березовским районом,  на  северо-востоке - с Белоярским районом,  на западе - с Советским районом, на юге и на юго-востоке – с Ханты-Мансийским и Кондинским районами.
    Климат района  типично континентальный бореального типа с резкими контрастами температур воздуха, формирующийся под воздействием циркуляции  воздушных арктических масс, доступ которых с севера препятствий не имеет, с исключительной их изменчивостью в течение теплого и холодного  сезонов, быстрыми переходами от лета к зиме и от зимы к лету.&lt;p align="justify"&gt;
    Промышленность района представлена традиционными отраслями – лесозаготовка, лесопереработка, рыбодобыча и рыбообработка, и отраслями, история развития которых на территории Октябрьского района сравнительно небольшая – разведка недр и добыча нефти. На территории района деятельность по рыбодобыче и рыбообработке осуществляют 7 предприятий – ООО «Октябрьский рыбозавод», ООО «Приобское рыбное хозяйство», колхоз им. Кирова, национальные общины – «Лангки», «Совтор», «Межъюр».&lt;p align="justify"&gt;
    Октябрьский район лежит в пределах крупнейшей Западно-Сибирской нефтегазоносной провинции и относится к территориям с высокой плотностью запасов.&lt;p align="justify"&gt;
    Район является важным звеном в транспортировке газа в центральную часть России и за ее пределы. По территории Октябрьского района проходят 17 ниток газопроводов, в том числе «Уренгой-Помара-Ужгород», «Уренгой-Центр», «Ямбург-Западная граница».
    Добычу нефти ведут 10 предприятий, в том числе: ОАО «ТНК – Нягань», ОАО «Сургутнефтегаз», ЗАО «Арчнефтегеология», ОАО «РИТЭК», ООО «Сибнефть – Югра», ОАО «Хантымансийскнефтегазгеология».
    &lt;p align="justify"&gt;
    На территории Октябрьского района система образования района представлена:
    - 25 дошкольными образовательными учреждениями с охватом 1925 детей;
    - 23 общеобразовательными школами с числом учащихся 4253;
    - 11 учреждениями дополнительного образования, где занимается 3030 детей.
    Здравоохранение представлено муниципальным учреждением «Октябрьская центральная районная больница», в состав которой входят 7 участковых больниц и 2 поликлиники, каждая из которых в свою очередь имеет структурные подразделения – фельдшерско-акушерские пункты, амбулатории, поликлиники, стационары.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Социальная политика района представлена учреждениями - центр социального обслуживания населения «Доброта», и специальный дом  для одиноких престарелых «Ивушка».
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Официальный  сайт - &lt;a href="http://www.oktregion.ru/"&gt;http://www.oktregion.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия  - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Октябрьский_район_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Октябрьский_район_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Сургутский муниципальный район">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сургутский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="96" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Surgutskiy_emblem.gif" alt="герб Сургутского р-на" width="79" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="173"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Surgutskiy_flag.gif" alt="флаг Сургутского р-на" width="152" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Сургутский район образован 11 января 1924 года.&lt;br&gt;
    Площадь&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;-  105,2 тыс. кв.км.&lt;br&gt;
    Численность населения&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;- 121,758 тыс. чел.&lt;br&gt;
    Глава  Сургутского района - &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/surgut/glava.htm"&gt;МАКУЩЕНКО Дмитрий Васильевич&lt;/a&gt;.&lt;p align="justify"&gt;
    &lt;img src="../../images/Surgutskiy.png" width="311" height="396" hspace="5" align="left"&gt;Сургутский район расположен в Среднем течении реки Оби, в переделах лесоболотной зоны Западно-Сибирской низменности. Площадь его территории составляет 105, 5 тысяч квадратных километров.&lt;p align="justify"&gt;
    &lt;strong&gt;Муниципальные образования:&lt;/strong&gt; городское поселение Барсово, городское поселение Белый Яр, городское поселение Лянтор, городское поселение Федоровский, сельское поселение Локосово, сельское поселение Лямина, сельское поселение Нижнесортымский, сельское поселение Русскинская, сельское поселение Солнечный, сельское поселение Сытомино, сельское поселение Тундрино, сельское поселение Угут, сельское поселение Ульт-Ягун.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Основой экономического благополучия района является топливно-энергетический комплекс, который включает в себя геологоразведочные, нефтегазодобывающие, трубопроводные предприятия, нефтегазоперерабатывающие заводы. Безусловный лидер нефтедобычи и разведочного бурения на территории Сургутского района - ОАО "Сургутнефтегаз". Это одно из крупных и эффективных предприятий не только региона, но и всей России. На территории Сургутского района действуют также добывающие предприятия и объединения, такие как "Юганскнефтегаз", "Когалымнефтегаз", "Ноябрьскнефтегаз", "Мегионнефтегаз", "Лангепаснефтегаз", а также "Томскнефть" и другие.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории района расположено крупное предприятие ООО "Сургутгазпром", обеспечивающее транспортировку и переработку десятков тысяч миллиардов кубических метров газа в год, а также завод стабилизации газового конденсата - крупнейший поставщик газа для Сургутской ГРЭС и для нужд населения.&lt;p align="justify"&gt;
    Развитие промышленности Сургутского района идет параллельно с жилищным строительством и развитием социальной инфраструктуры.
    Структура системы здравоохранения Сургутского района представлена 13 лечебно-профилактическими учреждениями. Это и современные городские и небольшие участковые больницы, а так же поликлиники, амбулатории, фельдшерско-акушерские пункты, аптеки. Несмотря на разноудалённость от административного центра все лечебно-профилактические учреждения имеют соответствующую оснащённость и в круглосуточном режиме оказывают населению первичную медико-санитарную помощь.&lt;p align="justify"&gt;
    В населенных пунктах района расположены три музея. В 1979 году в Угуте открылся первый в районе краеведческий музей, повествующий о внутриэтнической диалектической группе юганских ханты. С 1988 года работает,  созданный А. П. Ядрошниковым музей «Человека и Природы» в деревне Русскинской. В Лянторе в 1989 году открыт Хантыйский этнографический музей. Из архитектурных памятников района сохранилась деревянная церковь в деревне Тундрино, построенная в начале XX века. В 90-е годы построены православные храмы в городских поселениях Лянтор, Федоровский, Белый Яр, деревне Сайгатиной, сельском поселении Нижнесортымский.
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admsr.ru/"&gt;http://www.admsr.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Сургутский_район"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Сургутский_район&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Советский муниципальный район">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Советский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="96" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Sovetskiy_emblem.gif" alt="герб Советского р-на" width="79" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="173"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Sovetskiy_flag.gif" alt="флаг Советского р-на" width="147" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Дата  образования 1968 год.&lt;br&gt;
    Площадь  30,1 тыс. км. кв.&lt;br&gt;
    Численность населения - 47,6  тыс. человек.&lt;br&gt;
    Глава Советского р-на - УДИНЦЕВ  Сергей Васильевич.&lt;p align="justify"&gt;
    &lt;img src="../../images/Sovetskiy.png" width="288" height="274" hspace="5" align="left"&gt;Гидрографическая сеть района относится к бассейнам рек Северная Сосьва и Конда.
    Расстояние от г. Советский до г. Ханты-Мансийск 340 километров; расстояние до г. Москва 1752 километра.
    Район граничит: на севере — с Березовским районом; на востоке — с Октябрьским районом; на юго-востоке — с Кондинским районом; на западе — со Свердловской областью.&lt;p align="justify"&gt;
    &lt;strong&gt;В состав района входят следующие поселения:&lt;/strong&gt; городское поселение Агириш, городское поселение Зеленоборск, городское поселение Коммунистический, городское поселение Малиновский, городское поселение Пионерский, городское поселение Советский, городское поселение Таежный, сельское поселение Алябьевский.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В Советском районе глубоки традиции по бережному отношению к природе. 15,2 % общей площади района является заповедной. В двадцатых годах минувшего века на этой территории был организован первый в Западной Сибири "Кондо-Сосьвинский" государственный заповедник. В границах района располагаются государственный заповедник "Малая Сосьва" (образован в 1976 г.), государственный заказник "Верхнекондинский" (1971 г.), государственный природный заказник "Озеро Ранге-Тур" (1988 г.) и природный парк "Кондинские Озера"  окружного значения (1998 г.). Проведены научно-исследовательские и проектные работы по организации регионального Тапсуйского природного парка (20.06.2000 г.)&lt;p align="justify"&gt;
    В пределах Советского района расположено 19 лицензионных участков недр Красноленинского, Шаимского и Березовского нефтегазоносных геологических районов. Разведанные запасы углеводородного сырья составляют 544 млн. тонн нефти и 94 млрд. куб. м. газа. Среди общераспространенных полезных ископаемых промышленное значение имеют запасы глины, песка, сапропеля, торфа. Добыча нефти из недр района в 2006 г. достигла 3,8 миллиона тонн.&lt;p align="justify"&gt;
    Расцвет строительной отрасли в районе приходится на годы строительства новых ниток газопроводов. В настоящее время выполняются значительные объемы дорожного строительства, возводятся объекты производственного и социально-бытового назначения.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В Советского районе работает 29 учреждений культуры: 14 библиотек, 10 учреждений клубного типа, детская школа искусств (3 филиала) и детская музыкальная школа, 1 музей и 1 Центр творчества и ремесел "Шанс", 1 детско-юношеский кинотеатр "Луч".
    С начала основания Советского района, развитие физической культуры и спорта, является одним из приоритетных направлений социальной сферы.
    Во всех поселениях района работают спортивные комплексы, предоставляющие населению разнообразный спектр услуг в области спорта, работают спортивные секции по многим видам спорта.
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Официальный  сайт - &lt;a href="http://www.oktregion.ru/"&gt;http://www.oktregion.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия  - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Октябрьский_район_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Октябрьский_район_(Ханты-Мансийский_автономный_округ)&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Ханты-Мансийский муниципальный район">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Ханты-Мансийский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="90" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/H-M r-n_emblem.gif" alt="герб Ханты-Мансийского р-на" width="80" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="179"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/H-M r-n_flag.gif" alt="флаг Ханты-Мансийского р-на" width="154" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Численность населения&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;-  16,4 тыс.чел.&lt;br&gt;
    Глава  Ханты-Мансийского района &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/hm/glava.htm"&gt;Захаров Петр  Николаевич&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;
    Площадь- 46,4  тыс. кв.км.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Муниципальные образования: сельское поселение Выкатной, сельское поселение Горноправдинск, сельское поселение Кедровый, сельское поселение Красноленинский, сельское поселение Кышик, сельское поселение Луговской, сельское поселение Нялинское, сельское поселение Селиярово, сельское поселение Сибирский, сельское поселение Согом, сельское поселение Цингалы, сельское поселение Шапша.
    &lt;p align="justify"&gt;Ханты-Мансийский район расположен в ландшафтной зоне средней тайги. Площадь 46,4 тыс.кв.км., 47,8% занято лесами. На территории района расположено 3014 озер общей площадью 22465 га. Протяженность рек - 16165 км.
    Большая площадь района и сложный ландшафт затрудняют транспортное сообщение между населенными пунктами. Зимой приходится содержать и обслуживать свыше 800 км зимних дорог и несколько ледовых переправ через Иртыш и Обь.
    Среди 22 муниципальных образований Ханты-Мансийского автономного округа – Югры Ханты-Мансийский район лидирует:
     &lt;div style="margin-left:15px"&gt; &lt;li&gt; в сфере развития информационных технологий для местного самоуправления;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; по производству молока и мяса фермерскими хозяйствами и сельскохозяйственными предприятиями;&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; по качеству образования (ежегодно 9-10% учеников заканчивают школу с медалями);&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt; по темпам прироста нефтедобычи.&lt;/li&gt;
      &lt;p align="justify"&gt;&lt;/div&gt;
    По общему уровню социально-экономического развития Ханты-Мансийский район занимает 12 место среди муниципальных образований Югры, 4 место среди муниципальных районов (поднялись с 9 места по факторам развития инвестиций и развития предпринимательства).
    В Ханты-Мансийском районе действует 53 образовательных учреждения, в том числе 2 начальных школы, 6 основных школ, 17 средних общеобразовательных школ, 22 дошкольных образовательных учреждения, 2 учреждения дополнительного образования детей, 1 общеобразовательная школа-интернат, 3 образовательных учреждения для детей дошкольного и младшего школьного возраста.
    &lt;p align="justify"&gt;В районе действуют 26 учреждений культурно-досугового типа. Созданы 10 муниципальных учреждений культуры с 11 филиалами (сельские дома культуры и клубы). Действует детская музыкальная школа. Создано муниципальное учреждение культуры «Районная центральная библиотека». 8 библиотек действуют на территории сельских поселений района, 13 входят в состав культурно-досуговых центров.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории района располагаются Елизаровский республиканский заказник, Васпухольский заказник, памятник природы «Шапшинский кедровник». В национальном посёлке Кышик действует этнографический музей, в котором можно познакомиться с самобытной культурой и традициями коренного населения.
    &lt;p&gt;
    &lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.hmrn.ru/"&gt;http://www.hmrn.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Ханты-Мансийский_район"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Ханты-Мансийский_район&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Нижневартовский муниципальный район">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Нижневартовский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt; &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="96" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nignevartovskiy_emblem.gif" alt="герб Нижневартовского р-на" width="82" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="173"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nignevartovskiy_flag.gif" alt="флаг Нижневартовского р-на" width="150" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    Нижневартовский район образован 2 июня 1928 года.&lt;br&gt;
    Площадь – 118,5 тыс.кв.км.&lt;br&gt;
    Численность населения  - 34,6 тыс.чел.&lt;br&gt;
    Глава Нижневартовского района - САЛОМАТИН Борис Александрович.&lt;p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/Nignewartovskiy.png" width="310" height="413" hspace="5" align="left"&gt;Нижневартовский район —  самый крупный в Ханты-Мансийском автономном  округе — Югре,&lt;br&gt;
    Административный центр — город Нижневартовск.
    &lt;p align="justify"&gt;

    Муниципальные образования: городское поселение Излучинск, городское поселение Новоаганск, сельское поселение Аган, сельское поселение Вата, сельское поселение Ваховск, сельское поселение Зайцева Речка, сельское поселение Ларьяк, сельское поселение Покур.
    &lt;p align="justify"&gt;
    На территории района расположено пять промышленных городов окружного значения — Нижневартовск, Мегион, Лангепас, Покачи, Радужный. В 23 населенных пунктах района проживает почти 34 тысячи человек, в том числе более двух тысяч представителей коренных народностей, из них ханты — 84 %, ненцы — 13 %, манси — 2 % (2005).
    &lt;p align="justify"&gt;
    Нижневартовский район - один из важнейших индустриальных центров страны. Основу его промышленности составляют предприятия топливно-энергетического комплекса. Здесь добывается каждая пятая тонна российской нефти.
    Всего на территории района разрабатывается около 100 лицензионных участков.
    За последние 10 лет предприятиями нефтедобывающего комплекса, осуществляющими деятельность на территории района, добыто 765 миллионов тонн нефти. Были периоды, когда компании переживали серьезные финансовые трудности, и уровень добычи падал. Но, начиная с 2000 года, отмечается рост объема добычи нефти в целом на территории района.
    Утилизацией попутного газа на территории Нижневартовского района занимается Белозерный газоперерабатывающий комплекс. Поиск и разведку углеводородного сырья осуществляют Ампутинская геофизическая экспедиция, открытые акционерные общества "Славнефть-Мегионнефтегазгеология", многопрофильная компания "Аганнефтегазгеология" (далее - ООО МПК "АНГГ").
    Компания владеет лицензией на право разработки трех участков недр, которые включают пять месторождений: Рославльское, Западно-Могутлорское, Могутлорское, Чухлорское, Южно-Рославльское.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Потребность предприятий, организаций, а также жителей района в электроэнергии обеспечивает Нижневартовская ГРЭС, входящая с 29 сентября 2006 года в открытое акционерное общество "Первая генерирующая компания оптового рынка электроэнергии". В настоящее время Нижневартовская ГРЭС - третья по мощности станция Тюменской области с установленной мощностью 1600 МВт. На ее долю приходится около 15% всех мощностей Тюменской энергосистемы.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В последние годы в районе высокими темпами ведется строительство. Вводятся тысячи квадратных метров жилья, преображаются и хорошеют крупные поселки и небольшие села и деревни. Два современных больших спортивных комплекса в Излучинске и Новоаганске открылись в 2005 году. Теперь излучинцам и новоаганцам могут позавидовать даже жители крупных городов, поскольку условия, созданные там для занятий спортом, просто замечательные. В селе Варьеган построена новая школа-интернат, а в Большетархово - отличный культурно-досуговый центр, жители Зайцевой Речки обслуживаются в современной больнице, сданной в 2006 году; жители Новоаганска уже ощутили на себе перемены, связанные с газификацией поселка.
    &lt;p align="justify"&gt;
    За 2007 год в районе введено 39 жилых домов общей площадью 16,3 тыс. кв. м, в том числе 19 жилых домов за счет средств индивидуальных застройщиков общей площадью 5,5 тыс. кв. м. В целях укрепления материально-технической базы учреждений социальной сферы в прошедшем году введены 5 объектов: детский сад на 55 мест в п. Агане, стационар на 80 коек в пгт. Излучинске, спортивный городок в средней школе пгт. Новоаганска, сельский Дом культуры на 50 мест в д. Чехломей.
    В Новоаганске в сентябре 2006 года жители отметили 40-летие посёлка. Здесь реализуются два больших проекта - школа и Дом культуры. Новое здание для основной школы - это целый образовательный комплекс, где будут расположены не только учебные классы, но и мастерские, и детский сад. В трехэтажном здании Дома культуры разместятся кинотеатр со стереозвуком, залы для занятий хореографией, дискотека. Для переселенцев из ветхого жилья и погорельцев планируется строительство многоквартирного дома.&lt;p align="justify"&gt;
    Несмотря на то, что в Нижневартовском районе все населенные пункты имеют прекрасные дороги, тротуары, газоны, продолжается благоустройство и озеленение городских и сельских поселений.
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.nvraion.ru/"&gt;http://www.nvraion.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия  - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Нижневартовский_район_Ханты-Мансийского_автономного_округа_—_Югры"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Нижневартовский_район_Ханты-Мансийского_автономного_округа_—_Югры&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Нефтеюганский муниципальный район"> 


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Нефтеюганский муниципальный район&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="101" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nefteyuganskiy_emblem.gif" alt="герб Нефтеюганского р-на" width="81" height="105"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="168"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/Nefteyuganskiy_flag.gif" alt="флаг Нефтеюганского р-на" width="145" height="105"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Нефтеюганский район образован
    23 июля в 1980 года.&lt;br&gt;
    Площадь – 24,55 тыс.кв.км.&lt;br&gt;
    Глава  муниципального образования Нефтеюганский район &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/nefte/glava.htm"&gt;CЕМЕНОВ Владимир Николаевич.&lt;/a&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/Nefteyuganskiy.png" width="314" height="400" hspace="5" align="left"&gt;Нефтеюганский район - ворота Ханты-Мансийского автономного округа. Динамичное экономическое развитие, активное строительство, развитая транспортная схема делают его по многим показателям одним из самых благополучных районов округа.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Населенные пункты: гп.Пойковский, п.Лемпино, п.Салым, п.Сивысь-Ях, п.Усть-Юган, п.Юганская Объ, п.Сентябрьский, п.Чеускино, п.Сингапай, п.Каркатеевы, п.Куть-Ях, п. КС-5, п. КС-6
    Муниципальные образования: городское поселение Пойковский, сельское поселение Каркатеевы, сельское поселение Куть-Ях, сельское поселение Лемпино, сельское поселение Салым, сельское поселение Сентябрьский, сельское поселение Усть- Юган, сельское поселение Чеускино, сельское поселение Сингапай.&lt;p align="justify"&gt;
    Основу экономической и производственной базы района составляет нефть. На территории района были открыты и эксплуатируются крупные месторождения: Мамонтовское, Правдинское, Южно-Сургутское, Мало-Балыкское, Усть-Балыкское и другие. Перекачкой нефти на нефтеперерабатывающие заводы занимается открытое акционерное общество "Сибнефтепровод" Управления магистральных нефтепроводов. Сегодня оно обслуживает более пятисот километров трубопроводов. Нефтеперекачивающие станции оснащены насосным оборудованием высокой производительности, средствами местной автоматики и телемеханики.&lt;p align="justify"&gt;
    Нефть - главное, но не единственное богатство Нефтеюганского района. Развита лесная промышленность, которая по объему производства занимает второе место в округе. Сейчас в районе работают четыре крупных леспромхоза, развивается переработка древесины. За всю историю района вывоз древесины составил более 7 млн.м3.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории района имеется 48300 га сельскохозяйственных угодий, из которых около 2 000 га пригодно для пашни. В районе три муниципальных сельхозпредприятия: "Чеускино", "Ай-Ас", сельхозкооператив "Волна". Действуют 20 крестьянских фермерских хозяйств.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Нефтеюганский район - одна из наиболее активных строительных площадок. Только за последние три года построено 87 тысяч кв.м. Архитектурный облик района существенно изменился, теперь он определяется современными жилыми микрорайонами, в поселках выросли новые школы, дома культуры, социальные объекты. Особая гордость - великолепный Свято-Троицкий храм и морской клуб "Югра".
    &lt;p align="justify"&gt;
    В районе действует филиал Тюменского государственного университета.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории района находится природно-исторический парк "Пунси", расположенный в верховье реки Большой Салым. Парк создан для сохранения и изучения эталонных болотных ландшафтов. Живущие здесь ханты сохраняют традиционный уклад жизни и самобытную культуру. На территории парка расположено более 200 археологических объектов, самые древние из которых датируются V тысячелетием до н.э.
    &lt;p&gt;&lt;em&gt;Официальный сайт - &lt;a href="http://www.admoil.ru/"&gt;http://www.admoil.ru/&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Википедия - &lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/Нефтеюганский_район"&gt;http://ru.wikipedia.org/wiki/Нефтеюганский_район&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>
</xmlExport>
