<xmlExport>
  <Templates id="Белоярский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Белоярский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="106" height="130" border="0" align="right" cellpadding="1" cellspacing="10"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp-Beloyarskiy.png" alt="герб гп Белоярский" width="87" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Население - 20 245 человек.&lt;br&gt;
    Глава - &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/glava.htm"&gt;МАНЕНКОВ Сергей Петрович&lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/gl_beloyrrsky.htm#Васик Владимир Леонидович"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;p align="justify"&gt;
    &lt;strong&gt;Белоярский&lt;/strong&gt; – административный центр Белоярского района Ханты-Мансийского автономного округа Тюменской области.
    Население города Белоярский составляет  20245 человек.
    Город расположен на левом берегу реки Казым.
    &lt;p align="justify"&gt;Белоярский  основан 5 июня 1969 года как базовый поселок для строительства и обслуживания  газопроводов.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Город  Белоярский расположен в зоне резко- континентального климата Западной Сибири,  характеризующийся быстрой сменой погодных условий, особенно в межсезонье.  Среднесуточные температуры обычно не поднимаются выше температуры заморозков  (ниже 0°С) до середины апреля. Зима (ноябрь-март) суровая и многоснежная.  Средняя дневная температура воздуха – 17 °С, ночная – 24°С. К концу зимы  снежный покров достигает толщины 50-60 см и сходит в конце апреля. Лето  (июнь-август) умеренно-теплое. Преобладающая дневная температура воздуха + 18  °С, ночная + 14 °С. Число дней без заморозков составляет от 130 до 145 дней в  году. В результате продолжительных холодных зим глубоко промерзает почва.  Годовое количество осадков – от 400 до 550 мм, максимум приходится на июль, когда  выпадает около 15% годового количества осадков.&lt;p align="justify"&gt;
    В рамках  организации благоустройства и озеленения территории городского поселения  Белоярский является развитие и совершенствование объектов благоустройства,  организация озеленения территории городского поселения Белоярский для  обеспечения благоприятных, культурных условий жизни граждан.&lt;p align="justify"&gt;
    В целях улучшения эстетического облика  городского поселения Белоярский площадь зеленых насаждений в черте городского  поселения Белоярский составляет 50000 кв.метров. Кроме того, на территории  городского поселения Белоярский существует 1700 кв. метров  цветников. Ежегодно обустраивается 200 – 300 кв. метров  цветников.&lt;p align="justify"&gt;
    Основной социальный эффект  реализации мероприятий по благоустройству и озеленению территории городского  поселения Белоярский заключается в сохранении и развитии элементов  благоустройства и зеленого фонда поселения, с точки зрения восприятия  эстетического благоустройства и растительности - как важного социального  стабилизирующего фактора, обеспечивающего повседневные потребности человека в  краткосрочном отдыхе, снижающего напряженность городской среды, повышающего  культурно-эстетическое развитие населения.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории  городского поселения Белоярский сосредоточены наиболее крупные предприятия по  производству пищевой продукции - ООО СП «Белоярское» (производство мяса и  пищевых субпродукты крупного рогатого скота, сыров, молока, творога и  сырково-творожных изделий), УМП «Городской центр торговли» (производство хлеба  и хлебобулочных изделий), филиал «Белоярскгазторг» ООО «Запсибгазторг»  (производство хлеба и хлебобулочных изделий).&lt;p align="justify"&gt;
    Обрабатывающее  производство представлено предприятиями УМП «Управление  производственно-технической комплектации» - производство прочих неметаллических  минеральных продуктов, БИЦ «Квадрат» - издательская и полиграфическая  деятельность, ООО ПТП «Арсенал» - производство готовых металлических изделий и  прочими предприятиями.&lt;p align="justify"&gt;
    В городе  находится ряд структурных подразделений ООО «Газпром Трансгаз Югорск»,  нефтепроводное управление «РИТЭКБелоярскнефть».&lt;p align="justify"&gt;
    Основную долю  сельскохозяйственного рынка в животноводческой отрасли на территории города  Белоярского занимает ООО СП «Белоярское» и от объёмов производства и реализации  молока, мяса, яйца этого хозяйства во многом зависят рыночные цены на  территории муниципального образования, особенно в межсезонье.

  </Templates> 
  <Templates id="Верхнеказымский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Верхнеказымский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Глава сельского поселения Верхнеказымский &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/gl_verhnekazimsky.htm"&gt;Бандысик  Галина Николаевна&lt;/a&gt;.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Verhnekazymskiy.png" width="298" height="215" hspace="5" align="left"&gt;Посёлок  Верхнеказымский находится на территории Белоярского  района Ханты-Мансийского автономного округа - Югры Тюменской области,  расположен в районе, приравненном к районам Крайнего Севера.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Месторасположение  посёлка характеризуется суровой продолжительной зимой с сильными ветрами и  метелями и коротким летом. Среднемесячная температура воздуха наиболее жаркого  месяца (июль) + 20 градусов. Средняя температура воздуха наиболее  холодного месяца (январь) составляет - 27 градусов.&lt;p align="justify"&gt;
    На  сегодняшний день в посёлке Верхнеказымский централизовано электроснабжение,  теплоснабжение, водоснабжение, стоки канализационных  вод и газоснабжение.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Поселковые  застройки включают в себя: одноэтажные дома в панельно-щитовом и бетонном  исполнении на одного или два хозяина, благоустроенного типа; двухэтажные дома  деревянного исполнения на 12 благоустроенных квартир, двухэтажные дома  в панельном щитовом исполнении (производство  Финляндия) на 16 и 24 благоустроенные квартиры;  трехэтажные дома в панельном бетонном исполнении на 27 и 36 благоустроенных  квартир; а так же четырехэтажный дом на 48 благоустроенных квартир. Все  дома снабжены центральным отоплением и подачей горячей воды.&lt;p align="justify"&gt;
    Строительство  объектов социального назначения на территории посёлка ведутся с долевым  участием окружного, местного бюджета и средств ООО Тюментрансгаз.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;На территории посёлка имеется средняя школа на 250 человек, дом культуры  на 300 посадочных мест, амбулатория, филиал музыкальной школы, филиал детского  подросткового клуба, центр обслуживания населения, библиотека, баня, детский  сад на 190 мест, кафе, почтовое отделение, переговорный пункт, филиалы  Сбербанка и Газпромбанка, 14 коммерческих магазинов, спортивные залы и  площадки.

    &lt;/div&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Казым">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Казым&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Численность населения
    составляет 1717 человек.&lt;br&gt;
    Главасельского поселения Казым&lt;strong&gt; - &lt;/strong&gt;НАЗЫРОВА  Алсу Хасимовна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Kazym.PNG" width="312" height="233" hspace="5" align="left"&gt;Сельское поселение  Казым является муниципальным образованием Ханты-Мансийского автономного округа  – Югры, Белоярского района.&lt;br&gt;
    В состав  муниципального образования сельского поселения Казым входит 3 населенных  пункта, а именно: село Казым (административный центр), деревня Нумто, деревня  Юильск. Расположены они на значительном расстоянии друг от друга 100 – 245 километров.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Сельское  поселение Казым расположено в центральной части Белоярского района и вытянуто с  запада на восток. Гидрография поселения представлена реками Казым, Амня и  озером Нумто (площадь озера 6180 га).&lt;p align="justify"&gt;
    Климат  поселения резко континентальный, характеризуется продолжительной зимой (25-26  недель), длительным залеганием снежного покрова (180-210 и более дней),  коротким летом (10-14) недель.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;
    Численность населения  Казыма 1717 человек, разных национальностей, в том числе малочисленные народы Севера – 1255 человек.
    &lt;p align="justify"&gt;
    На территории поселения осуществляются следующие основные виды деятельности: оленеводство, рыбный и охотничий промыслы, разведение серебристо-черных лисиц, реализация хлеба и хлебобулочных изделий.&lt;p align="justify"&gt;
    Основными предприятиями и организациями представляющими произвоственную сферу являются: Потребительское общество “Казымский рыбкооп” и ОАО “ Казымская оленеводческая компания”.&lt;p align="justify"&gt;
    Объекты торгового назначения поселения: в с. Казым расположено 7 магазинов, в деревне Нумто и Юильск по одному.&lt;p align="justify"&gt;
    Высокими темпами ведется строительство жилья и строительство социальной и культурной сферы: в селе Казым в 1998 году было введено в эксплуатацию новое здание Казымской участковой больницы, в 2001 году здание администрации и Дома культуры. В.деревне Юильск в 2006 году построен комплекс, куда входит: дом культуры и фельдшерско-акушерский пункт. В деревне Нумто тоже имеется фельдшерско-акушерский пункт и дом культуры.&lt;p align="justify"&gt;
    В 2008 году построено и введено в эксплуатацию новое современное здание Казымской средней школы, а совсем недавно с 1 сентября 2009 году дети посещают новый детский сад.&lt;p align="justify"&gt;
    Есть библиотека, которая находится в здании Дома культуры.&lt;p align="justify"&gt;
    В 2009 году также в селе Казым построен красивый храм в честь Святителя Стефана Великопермского.&lt;p align="justify"&gt;
    Большое значение имеет для сельского поселения спортивный зал “ТРИУМФ”.&lt;p align="justify"&gt;
    В с.Казым расположены почта и отделение Сбербанка ( в здании администрации), имеется пожарное депо, отделение связи, метеостанция.



  </Templates>
  <Templates id="Лыхма">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Лыхма&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь  территории  - 1544   га.&lt;br&gt;
    Официально  зарегистрирован 18 апреля  1986 года.&lt;br&gt;
    Глава сельского поселения Лыхма &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/gl_lyhma.htm"&gt;Егуртов Сергей Нестерович&lt;/a&gt;.
    &lt;p align="justify"&gt;Сельское  поселение Лыхма находится на территории Белоярского района Ханты-Мансийского  автономного округа - Югра, Тюменской области, расположенного в районе,  приравненном к районам Крайнего Севера.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Месторасположение поселка характеризуется суровой продолжительной зимой с метелями, сильными ветрами и очень коротким летом. Среднемесячная температура воздуха в январе 2008 года составила - 35 градусов. Средняя температура воздуха наиболее жаркого летнего месяца (июль) + 19 градусов. Многолетние наблюдения показали, что минимальная температура наиболее холодной пятидневки в среднем составила - 45 градусов. Продолжительность отопительного периода составляет 275 дней.&lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Первоначально на поселке был построен финский комплекс, который включал в себя 5 общежитий на 24 места, 4 дома на 64 квартиры, 6 двухквартирных коттеджей, школу, детский сад на 50 мест, столовую на 50 мест, магазин, клуб с поликлиникой.
    Градостроительным предприятием сельского поселения является филиал общества с ограниченной ответственностью "Газпром трансгаз Югорск" Бобровское ЛПУ МГ, на котором работают 519 человек. Бюджетных организаций на территории сельского поселения - 7, в них трудятся 106 человек.&lt;p align="justify"&gt;
    На 1 января 2009 года на территории сельского поселения Лыхма 572 хозяйства, в них 1400 человек.
    Всего предприятий, организаций, учреждений находящихся на территории сельского поселения Лыхма - 24.
    Из них:
    &lt;li&gt;
    &lt;div align="justify"&gt; - Общество с Ограниченной Ответственностью "Газпром Трансгаз Югорск"; &lt;/div&gt;
    &lt;li&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    - Казымское ПТУ Бобровское УРНЭМО;
    &lt;/div&gt;
    &lt;li&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    - Белоярское УТТ и СТ автоколонна № 9;
    &lt;/div&gt;
    &lt;li&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    - Строительное предприятие СМУ-5;
    &lt;/div&gt;
    &lt;li&gt;
    &lt;div align="justify"&gt; - 7 муниципальных учреждений (администрация сельского поселения Лыхма, МОСШ п. Лыхма, МДОУ "Детский сад "Бобренок", МОУДОД "Детский подростковый центр", Лыхминская врачебная амбулатория, музыкальная школа, библиотека); &lt;/div&gt;
    &lt;li&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    - 2 государственных предприятия (аптека филиал № 2 п. Лыхма, Белоярский почтамт ОПС Лыхма);
    &lt;/div&gt;
    &lt;li&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    - 9 торговых предприятий , а также Ханты - Мансийское ОСБ № 1791/065 п. Лыхма.&lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;
    Поселок растет и постепенно приобретает свой облик. Ведь именно здесь складывается история, живут традиции и обычаи земли Русской. Именно здесь отдыхает душа, набираясь сил для новых свершений.

  </Templates>
  <Templates id="Полноват">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Полноват&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Глава сельского поселения Полноват &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/gl_polnovat.htm"&gt;Макеева Лариса Александровна.&lt;/a&gt;&lt;p&gt;

    &lt;img src="../../images/GP photos/Polnovat.png" width="314" height="235" hspace="5" align="left"&gt;Сельское поселение Полноват является муниципальным  образованием Ханты-Мансийского автономного  округа – Югры, наделенным статусом сельского поселения. В границах  сельского поселения находятся населенные пункты: село Полноват  (административный центр), село Ванзеват, село Тугияны, деревня Пашторы.  Территория сельского поселения Полноват входит в состав территории Белоярского  района.

    &lt;p align="justify"&gt;
    Полноват  – это комфортное для жизни село. Обеспечена постоянная  электроэнергия, тепло, водо- и газоснабжение. Работает участковая  больница, фельдшерские пункты в отдаленных селах, магазины, почтовое отделение,  библиотека, баня, пожарная часть, филиал детской школы искусств. В 2004 году в  с. Полноват была построена новая школа, а в 2007 году введен в эксплуатацию  новый детский сад. Также имеются школа и детский сад в с. Ванзеват.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Дом  культуры “Родник” и его подразделения в отдаленных селах  обеспечивает культурную жизнь сельского поселения. Фольклорный  самодеятельный коллектив “Торум тут”, танцевальные кружки “Каблучок” и  “Акватель”, театральный кружок “Теремок”, театр юмора - все эти коллективы  со сцены дарят зрителям не только хорошее настроение, но и частичку своей души.&lt;p align="justify"&gt;
    В центре  села возвышается обелиск памяти погибших в Великой Отечественной Войне.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Историческим  событием для полноватцев и всего Белоярского района стало открытие храма  Успения Пресвятой Богородицы. История этой церкви началась почти 300 лет  назад, за эти годы она успела побывать фельдшерским пунктом, складом, клубом, в  итоге просто опустела и была заброшена. В 2009 году началась  реконструкция этого исторического памятника. И вот в светлые праздники  Пасхальной недели в восстановленном храме прошла первая служба. В этот же  день прошло учредительное собрание Полноватской религиозной группы.  Восстановление храма Успения Пресвятой Богородицы – это шаг к возрождению  памяти и веры в человеческих сердцах.&lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Сосновка">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Сосновка&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Глава сельского поселения Сосновка &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/gl_sosnovka.htm"&gt;Толдонов  Сергей Иванович.&lt;/a&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Sosnovka.png" width="314" height="191" hspace="5" align="left"&gt;Сельское  поселение Сосновка находится на территории Белоярского района Ханты -  Мансийского автономного округа - Югра Тюменской области и расположено в  местности, приравненной к районам Крайнего Севера.
    &lt;p&gt;
    Климат  поселения резко континентальный, характеризуется продолжительной зимой (25-26  недель). При длительном залегании снежного покрова (180-210 и более дней),  высота его составляет 70 см. Среднегодовая температура воздуха составляет минус 4-5 градусов Цельсия, самый холодный месяц - январь, средняя температура  которого cоставляет минус 23. Снег сухой, выпадает часто (13-16 дней) в месяц. Часты метели(20-30 дней).&lt;p&gt;
    Средняя  температура июля, наиболее теплого месяца, равна плюс 15,5 градусов, максимум плюс 28 градусов. Число дней без заморозков составляет от 130 до 145 в году,  а первые заморозки обычно появляются в течение первых десяти дней октября, хотя  первые заморозки иногда имеют место даже летом, ночью, особенно в заболоченных  местах.&lt;p&gt;
    На 1  января 2010 года на территории администрации сельского поселения Сосновка  зарегистрировано 470 хозяйств, в которых проживает 1391 человек, в том числе  малочисленные народы Севера - 21 человек.&lt;p&gt;
    Промышленность  сельского поселения Сосновка представлена следующими предприятиями:&lt;/p&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Сосновское  линейное производственное управление магистральных газопроводов (далее  Сосновское ЛПУ МГ) общества с ограниченной ответственностью &quot;Газпром  трансгаз Югорск&quot; открытого акционерного общества &quot;Газпром&quot;  (управление транспортировкой газа по трубопроводам, предоставление услуг  гостиниц, производство электроэнергии, теплоэнергии и воды);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;филиал  &quot;Белоярскгазторг&quot; ООО &quot;Запсибгазторг&quot; (выпуск хлеба и  хлебобулочных изделий);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Предприятия  ОАО &quot;Газпром&quot;: автоколонна № 8 Белоярского управления  технологического транспорта и специальной техники; сосновский участок  производственно-технического управления &quot;Казымгазремонт&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Сосновское  ЛПУ МГ ООО &quot;Газпром трансгаз Югорск&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Количество  субъектов малого предпринимательства в сельском поселении Сосновка в 2009 году  составило 9 единиц, в том числе 2 малых предприятия (сфера розничной торговли),  7 индивидуальных предпринимателей, осуществляющих свою деятельность без  образования юридического лица. Из 7 зарегистрированных индивидуальных  предпринимателей 5 предпринимателей осуществляют свою деятельность в сфере  розничной торговли, 2 предпринимателя заняты в сфере производства (выполнение  общестроительных работ) и оказания услуг (таксомоторные перевозки).&lt;p align="justify"&gt;
    Сферу  потребительского рынка сельского поселения Сосновка в 2009 году представляют 12  предприятий, в том числе 9 магазинов с торговой площадью 500 кв. метров, 3 предприятия  общественного питания с числом посадочных мест - 244 места.&lt;p align="justify"&gt;
    На  территории сельского поселения функционирует Сосновская амбулатория  муниципального учреждения здравоохранения &quot;Белоярская центральная районная  больница&quot; на 34 посещения в смену, введенная в строй в 2000 году. &lt;p align="justify"&gt;
    В  сельском поселении Сосновка находится одно дошкольное образовательное  учреждение на 110 мест, введенное в эксплуатацию в 2007 году.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Общеобразовательные услуги на территории сельского поселения Сосновка  оказывает одно муниципальное образовательное учреждение  &quot;Общеобразовательная средняя (полная) школа п. Сосновка&quot; в типовом  исполнении на 220 мест, введенное в эксплуатацию в 2006 году. Численность  учащихся на 1 сентября 2009 года составила 198 человек. &lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Сорум">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Сорум&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Глава сельского поселения Сорум &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/gl_sorum.htm"&gt;Маковей Мария Михайловна.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    Площадь в пределах границ администрации образования сп. Сорум - 260,307 тыс.га.
    &lt;p&gt;

    &lt;img src="../../images/GP photos/Sorum.png" width="314" height="160" hspace="5" align="left"&gt;Сельское поселение Сорум расположен на севере Белоярского района вблизи реки Сорум впадающей в реку Казым принадлежащей к Обскому бассейну.Органом местного самоуправления в сельском поселении Сорум является администрация сельского поселения Сорум.
    &lt;p align="justify"&gt;
    С момента возникновения поселка население быстро росло в связи с освоением природных богатств Сибири, в частности строительства линейно-производственного управления для транспортировки и перекачки газа. В сельском поселении Сорум проживает 1507 человек при 483 хозяйстве, т.е. в среднем 3 человека на двор. Естественный прирост населения положительный. Национальный состав населения разнообразный. В поселке проживают русские, украинцы, татары, чуваши и представители других национальностей. 53 человека представители коренных народов: ханты, манси.&lt;p align="justify"&gt;
    На Сорумской территории находятся производственные объекты:

    &lt;ol&gt;1. Сорумское линейное производственное управление. Численность работающих в Сорумском ЛПУ МГ - 511 человек. Протяженность газопроводов составляет - 1025,6км. Мощность - 467 МВт. Сорумского ЛПУ МГ обслуживает семь ниток магистральных газопроводов ООО "Тюментрансгаз" от 193 км до 331 км по километражу газопровода Надым - Пунга 1.&lt;/ol&gt;
    &lt;ol&gt;2. Белоярское управление технологическим транспортом и специальной техники.&lt;/ol&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;
    В состав социальной инфраструктуры поселка входят жилищно - коммунальное хозяйство, торговля и общественное питание, бытовое обслуживание, связь, образование, культура, здравоохранение.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Хорошо развитая социальная инфраструктура повышает жизненный уровень жителей, комфортность его проживания. Особенностью территориальной организации социальной инфраструктуры является то, что в поселке имеется определенный набор объектов, удовлетворяющих потребности людей: Школа; Детский сад "Брусничка"; Культурно-спортивный комплекс известный своей художественной самодеятельностью; Детская музыкальная школа; Врачебная амбулатория - дневной стационар на 6 койко-мест. Торговля и общественное питание Белоярскгазторг поселка Сорум. Гостиница "Сибирь".
    &lt;p align="justify"&gt;
    Жилищный фонд поселка составляет 28058 кв.м. на одного жителя приходится 19,5 кв.м. жилья.
    Доходы населения способствуют развитию торговли, общественного питания и платных услуг. Полностью обеспечивается потребность населения за счет производства на месте лишь в хлебе и хлебобулочных изделиях. Остальные продукты питания и непродовольственные товары завозятся. Населением заготавливаются ягоды, грибы, орехи, дичь.&lt;p align="justify"&gt;
    Ведущую роль в перевозке играет авиационный транспорт. Существующая местная воздушная линия связывает поселок с районным центром. Это главная и единственная транспортная артерия в весенне-летне-осенний период. Перевозка осуществляется вертолетами администрации и вертолетами "Газпром Трансгаз Югорск".&lt;p align="justify"&gt;
    В период навигации по реке осуществляется доставка груза на баржах.&lt;p align="justify"&gt;
    Поселок газифицирован и энергоснабжен. На территории действует отделение связи.

  </Templates>
  <Templates id="Игрим">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Игрим&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="106" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Igrim.png" width="79" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    Городское поселение с 1964 года.&lt;br&gt;
    Площадь 10 км. кв.&lt;br&gt;
    Глава &lt;strong&gt;- &lt;/strong&gt;КАРИМОВ Рустам Радикович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Игрим&lt;/strong&gt;—городское  поселениевБерезовском районеХанты-Мансийского автономного округаРоссии. Расположен на правом берегу  рекиСеверная Сосьва, ниже устья  рекиМалая Сосьва.&lt;p align="justify"&gt;
    Население— 8,8 тысяч человек (2010). К посёлку также относятся  деревни Анеево, Новинская и посёлок Ванзетур, также расположенные на реке  Северная Сосьва.&lt;p align="justify"&gt;
    Большая часть населения занята в газовой отрасли (ООО «Газпром Трансгаз  Югорск», трест «Югорскремстройгаз»), а так же РЭБ флота филиал ДОАО  «Спецгазавтотранс» ОАО «Газпром».&lt;p align="justify"&gt;
    В Игриме 5 детских садов, детская школа искусств, детско-юношеский  центр, 2 средние общеобразовательные школы, профессиональный колледж (основан в  1983 году как филиал Берёзовского дома пионеров, статус колледжа получен в 2005  году), городская и детская библиотеки, дом культуры, молодёжный центр,  выставочный зал (открыт в 1984 году, новое здание построено в 2006 году),  физкультурно-оздоровительный комплекс, дворец спорта для детей и юношества,  спорткомплекс «Юность». В2006годуначато строительство храма в честьПреображения Господня. В 2011 году  открыт крытый хоккейный корт &quot;Ледовая арена &quot;Айсберг&quot;  вместимостью 600 человек.&lt;p align="justify"&gt;
    Игримская районная больница №2, как первое медицинское учреждение в  Игриме основано в 1945 году, в своем составе имеет стационар на 100 коек  круглосуточного пребывания, поликлинику на 245 посещений в смену, отделение  скорой и неотложной медицинской помощи, клинико-диагностическую лабораторию,  рентгенологическую службу, кабинеты ультразвуковой, функциональной и  эндоскопической диагностик.&lt;p align="justify"&gt;
    Имеется речной порт. Аэропорт с грунтовой ВПП длиной 2030 м.&lt;p align="justify"&gt;
    По состоянию на 2011 год асфальтированы первые 10 км. В холодное время года  действуютзимникии автобусное сообщение до п.Приобье; п.Берёзово, п.Светлыйи др. нп. Берёзовского района. &lt;/p&gt;



  </Templates>
  
  <Templates id="Приполярный">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Приполярный&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Общая площадь поселка Приполярный - 857 га.&lt;br&gt;
    Глава - ПЕРЕВЕЗЕНЦЕВА Татьяна Ивановна.
    &lt;p&gt;
    &lt;img src="../../images/GP photos/Pripolyarniy.png" width="314" height="192" align="left"&gt;Территория сельского поселения Приполярный входит в состав территории муниципального образования Берёзовский район, Ханты-Мансийского автономного округа — Югры. Административным центром сельского поселения, является село Приполярный, единственный населённый пункт сельского поселения.
    &lt;p&gt;
    Климат резко континентальный, зима суровая, с сильными ветрами и метелями, продолжающаяся семь месяцев. Лето относительно тёплое, но быстротечное.&lt;p&gt;
    Поселок Приполярный является западной точкой Березовского района. Расположен на высоком берегу р. Талья, у подножья горы Тельпос-Ист Приполярного Урала. В поселке проживают около 1300 человек.
    &lt;p&gt;
    Площадь поселковых застроек 111 га, это 2-х, 3-х, 4-х этажные жилые дома, объекты социального, культурно-бытового и коммунального обслуживания.
    &lt;p&gt;Предприятия и организации, расположенные на территории сельского поселения: Уральское ЛПУ МГ ООО «Газпром трансгаз Югорск» ОАО Газпром, Уральская автоколонна № 9 Югорского УТТ и СТ.&lt;p&gt;
    Главной достопримечательностью поселка является живописная природа: хвойный лес богатый разнообразием ягод, грибов, дичи, горная речка с кристально чистой водой.

  </Templates>
  <Templates id="Куминский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Куминский &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    Основан 10 декабря 1964 года.&lt;br&gt;
    Площадь  составляет 87 тыс.  км. кв. &lt;br&gt;
    Глава городского поселения  Куминский - ЕРМАКОВ Сергей Григорьевич.&lt;p align="justify"&gt;

    &lt;img src="../../images/GP photos/Kuminskij.png" width="305" height="197" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Куминский&lt;/strong&gt; (неофициально &lt;strong&gt;Кума&lt;/strong&gt;) — посёлок городского типа в Кондинском  районе Ханты-Мансийского  автономного округа.
    &lt;p&gt;
    Расположен  на западе Тюменской области, в бассейне реки Кума,  впадающей в реку Конда.
    Основной  род занятий — лесозаготовка.
    &lt;p&gt;
    В Куминском континентальный климат с  холодной зимой и тёплым летом. Температура воздуха в посёлке одна из самых  высоких в Югре.&lt;p align="justify"&gt;&lt;br&gt;
    &lt;p&gt;

    &lt;strong&gt;Промышленные предприятия:&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Куминский деревообрабатывающий комбинат, ООО.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Куминский лесопромышленный комплекс, ООО.  Заготовка  леса, производство евровагонки, досок обрезных, бруса. &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Куминское лесничество Междуреченского лесхоза.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Нефтеперекачивающая станция НПС «Кума». ОАО  «Сибнефтепровод» филиал «Урайское УМН».&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Образовательные  учреждения:&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Куминская средняя школа. Год основания 1966.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Муниципальное дошкольное образовательное учреждение  «Рябинка» (Детский сад). Год основания 1967.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Муниципальное образовательное учреждение  Куминская открытая (сменная) общеобразовательная школа.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Культурные,  спортивные, просветительские учреждения:&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Куминская библиотека филиал № 1 Кондинской  ЦБС.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Куминский Культурный Центр (Клуб). Год основания  1967 год.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Филиал МОУ ДОД ДМШ пгт. Мортка в п. Куминский  (Музыкальная школа).&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Медицинские  учреждения:&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Куминская муниципальная участковая больница.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Филиал государственного предприятия ХМАО  «Кондинская аптека».&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    Сегодня городское поселение Куминский является муниципальным  образованием Ханты-Мансийского автономного округа-Югры, наделенным статусом  городского поселения.  Территория городского поселения Куминский располагает богатыми природными  ресурсами. Леса - позволяют населению заниматься рыбным и охотничьим промыслом,  сбором дикоросов для собственных нужд Полезные ископаемые представлены запасами  торфа глины и участка газового месторождения. Значительные перспективы для  поселения могут быть связаны с Карабашкинским газовым месторождением. Общее  количество населения составляет - 3203 человек, а по данным статистики 2671  человек.
    &lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Луговой">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Луговой&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;

    Площадь 41,66 км. кв.&lt;br&gt;
    Глава городского поселения Луговой - МОИСЕЕВ Владимир Александрович.&lt;p&gt;
    &lt;img src="../../images/GP photos/Lugovoj.png" width="314" height="214" hspace="2" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Луговой&lt;/strong&gt; — посёлок городского типа в Кондинском районе Ханты-Мансийского автономного округа. Расположен на реке Конда, в 18 км от райцентра.
    &lt;p&gt;
    Численность  населения поселка 2076 человек. Жителей коренных  национальностей 168 человек, что составляет 9% от числа всех жителей поселения,  в т.ч. ханты - 34, манси - 134. &lt;p&gt;
    Климат на территории поселения резко континентальный. Средняя  температура января минус 20-22°С, июля плюс 17-18°С, среднегодовая температура  минус 1-4°С. Природно-климатические условия характеризуются продолжительной  холодной зимой и коротким летом. Отопительный сезон  составляет 240-265  суток. &lt;p&gt;
    Территория городского поселения Луговой располагает богатыми  природными ресурсами. Леса, представляя огромную ценность, являются в то же  время питомником и хранителем пушного зверя и лесной птицы. Водные бассейны  содержат запасы ценной рыбы, привлекают водоплавающую птицу, что  позволяет  населению заниматься рыбным и охотничьим промыслами, сбором  дикоросов. Живописные места поселения создают предпосылку для развития туризма.&lt;p&gt;
    В Луговом обеспечивают население товарами 12 частных магазинов, в них  10 продуктовых, 7 промышленно-хозяйственных отделов, 3 хлебопекарни.  Зарегистрировано на территории около 30 предпринимателей.&lt;p&gt;
    В посёлке имеются полная общеобразовательная школа на 300 мест,  детский сад; библиотека; оздоровительно-образовательный центр; больница;  молодёжный центр, клуб (в 2009 объединены в культурно-досуговый комплекс).


  </Templates>
  <Templates id="Междуреченский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Междуреченский &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    Численность  постоянно проживающего населения  на  01.01.2010 года составляет 12 225 человек.&lt;br&gt;
    Глава городского поселения Междуреченский - ЧЕРНЫШОВ Михаил Мартемьянович.
    &lt;p&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Megdurechenskiy.png" width="314" height="213" hspace="2" align="left"&gt;Междуреченский—посёлок городского типавКондинском  районеХанты-Мансийского  автономного округаРоссии.
    &lt;p&gt;
    29 мая1964года— посёлку  Устье-Аха присвоен статус рабочего посёлка.&lt;p&gt;
    29  сентября1964 года— рабочий  посёлок Устье-Аха переименован в рабочий посёлок Междуреченский.&lt;p&gt;
    Железнодорожная  станция Устье-Аха. Имеется речной порт, а также аэропорт (в настоящее время  только для вертолётов).&lt;p align="justify"&gt;
    Посёлок  фактически делится на несколько зон: ОИРП (Обь-Иртышское речное пароходство -  старая пристань, речпорт), центр, станция Устье-Аха, Микрорайон Нефтяников.  Имеются церковь, дворец культуры, четырёхэтажная единая общеобразовательная  школа, ПТУ, спортивная школа, районная больница, стоматологическая клиника.  Внутрипоселковый общественный транспорт представлен только пятью автобусными  маршрутами. На территории посёлка заасфальтировано приблизительно 90%  автомобильных дорог.
    &lt;p&gt;
    В  Междуреченском построено много новостроек. Активно развивается жилищное  строительство.&lt;p align="justify"&gt;
    На  центральной площади поселка раскинулось современное красивое здание - центр  культуры и искусств «Конда». Именно в нем проходят все наиболее значительные  события в культурной жизни района: праздники, конкурсы, фестивали, выставки  гастрольные спектакли. Районная сцена взрастила не одно поколение талантов.  Воспитанники районной музыкальной школы покоряют сердца знатоков большого  искусства на высоких сценах России, Франции, Македонии. Центр дополнительного  образования «Подросток» стал местом притяжения для сотен ребятишек и  инициатором многих инновационных образовательных программ в районе.
    &lt;p&gt;
    Успешно развивается спорт, работают две школы олимпийского резерва - по  дзюдо и биатлону, районная детско - юношеская спортивная школа.


  </Templates>
  <Templates id="Мортка">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Мортка&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="105" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="5"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="93" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Mortka.png" alt="герб ГП Мортка" width="88" height="101"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Статус посёлка городского  типа— с1972года.&lt;br&gt;
    Исполняющий обязанности главы городского поселения Мортка - КУНГУРОВА Татьяна Леонидовна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Mortka.png" width="314" height="204" hspace="5" align="left"&gt;Мортка&lt;/strong&gt;(в переводе «проклятое место»)—посёлок городского типав Кондинском районеХанты-Мансийского автономного округаРоссии. Расположен в 6км от реки Мортка,  притокаКумы, в 30км от райцентра.  К городскому поселению Мортка также относятся село Ямки, деревни Юмас и Сотник.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В посёлке имеются средняя  общеобразовательная школа, детский сад; библиотека; детская музыкальная школа,  детско-юношеская спортивная школа; районная больница; отделения Сбербанка,  «Запсибкомбанка», Урайского коммерческого банка; гостиница ООО  «Лесопромышленная компания МДФ». Продолжается строительство прихода храма  Покрова Божией матери.&lt;p align="justify"&gt;
    Строится участок автодорогиНижняя Тавда— Мортка, что  позволит обеспечить круглогодичное сообщение с Тюменью.&lt;p align="justify"&gt;
    &lt;strong&gt;Предприятия:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;ЗАО «Кондалес», ООО «Южно-Кондинская  компания»— лесозаготовки, производство пиломатериалов;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ООО «ЛПК МДФ»— производство  древесно-волокнистых плит средней плотности (МДФ), их переработка;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ООО «Энергия»— производство тепловой  энергии;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ОАО «Юкон-Газ»— газоснабжение;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;автоколонна ОАО «Урайское АТП»— грузо- и  пассажирские перевозки;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ОАО «Торг»— розничная торговля.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;p&gt;Работая в  сложных экономических условиях, жители Мортки прилагают немало сил для  благоустройства поселка, чтобы сделать его максимально удобным, красивым и  комфортным. Сегодня Мортка - это уютный таежный поселок, созданный руками  инициативных, беспокойных людей. Поселок всегда был известен широтой души и  радушием жителей. Морткинцы помнят свое прошлое, дорожат своим домом и верят в  будущее.&lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Шугур">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Шугур&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    Площадь - 7453 га.&lt;br&gt;
    Глава сельского поселения Шугур - БРИНСТЕР Руслан Владимирович.
    &lt;p&gt;Территория муниципального образования сельского поселения Шугур входит в состав Кондинского муниципального  района Ханты-Мансийского автономного округа - Югры Тюменской области, расположена в северной части Кондинского района, в бассейне реки Юконда.  Граничит на севере с Октябрьским районом, на востоке с Ханты-Мансийским районом, на юге - юго-западе- с Кондинской территорией, Юмасинской, Луговской,   Шаимской  Кондинского района.
    &lt;p&gt;
    В  границах  поселения  находятся  населенные пункты: село  Карым, деревня Шугур.&lt;p&gt;
    Административным  центром  определена  деревня  Шугур.&lt;p&gt;
    Село  Карым  находится  в  30  км  ниже  по  течению реки  Юконда.&lt;p&gt;
    Посёлки связаны  круглогодичной  автомобильной  дорогой.
    &lt;p&gt;
    Муниципальное  образование  сельское  поселение  Шугур  имеет  статус   территории  компактного проживания  народов  Севера (68% - от  общей численности  населения).  Территория   сельского  поселения  Шугур приравнена  к районам крайнего Севера. Орган  представительной  власти - Совет  депутатов сельского  поселения Шугур - состоит  из  7 депутатов,  которые  осуществляют  свою  деятельность  на  общественной  основе.  Орган  исполнительной  власти - администрация  сельского  поселения  Шугур. Сельское  поселение  Шугур  имеет статус, в котором  предусмотрено формирование  исполнительно-распорядительного  органа,  возглавляемого главой  муниципального  образования, исполняющего полномочия  председателя  представительного органа  муниципального  образования (ч.3 Федерального  закона от 21.07.2005 № 93-ФЗ).&lt;p&gt;
    На  территории  поселения  зарегистрировано  предприятий, организаций и учреждений - 21,   в том  числе филиалов  различных  форм  собственности.  Из общего числа действующих предприятий и организаций 6 (23%) - это исполнительная власть и бюджетные учреждения,   сельское  хозяйство - 3 (12%).&lt;p&gt;
    Производственную деятельность и создание реального продукта в поселке осуществляют лишь 2 предприятия, затрагивая сферы сельскохозяйственного производства и производства хлеба и хлебобулочных изделий. Обеспечением потребности поселения в товарах народного потребления занимаются частные предприниматели. Всего в поселке зарегистрировано три индивидуальных предпринимателя, без образования юридического лица, действует 4 торговых пункта.&lt;/p&gt;



  </Templates>
  <Templates id="Леуши">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Леуши&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Территория поселения имеет  площадь 279,7 тыс.кв.км.&lt;br&gt;
    Глава сельского поселения Леуши - ПЛОТНИКОВ Петр Петрович.
    &lt;p&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Leushi.png" width="287" height="219" hspace="2" align="left"&gt;Сельское поселение Леуши  расположено в центральной части Кондинского района.
    &lt;p&gt;
    Образовано 01.01.2006 года решением Думы Кондинского района путём  объединения Леушинского сельского округа и Ягодинского сельского округа с  административным центром в с. Леуши.&lt;p&gt;
    Климат резко  континентальный, зима суровая, с сильными ветрами и метелями, продолжающаяся  семь месяцев. Лето относительно тёплое, но быстротечное.
    &lt;p&gt;
    Площадь поселковой застройки -  5,94 тыс.кв.км.&lt;p&gt;
    В состав сельского поселения  входит четыре населённых пункта с общей численностью населения 3325  человек, в том числе по населенным пунктам:&lt;p&gt;
    &lt;table border="1" cellspacing="1" cellpadding="1" width="73%"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;br&gt;
    &lt;strong&gt;Наименование населенного пункта&lt;/strong&gt; &lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Кол-во хозяйств&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;Кол-во населения&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;p align="center"&gt;&lt;strong&gt;В т.ч. малочисленных народов Севера&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="204"&gt;&lt;p align="center"&gt;с. Леуши&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="134"&gt;&lt;p align="center"&gt;474&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="150"&gt;&lt;p align="center"&gt;1385&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="216"&gt;&lt;p align="center"&gt;308&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="204"&gt;&lt;p align="center"&gt;п. Лиственичный&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="134"&gt;&lt;p align="center"&gt;204&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="150"&gt;&lt;p align="center"&gt;910&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="216"&gt;&lt;p align="center"&gt;160&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="204"&gt;&lt;p align="center"&gt;п. Ягодный&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="134"&gt;&lt;p align="center"&gt;286&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="150"&gt;&lt;p align="center"&gt;834&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="216"&gt;&lt;p align="center"&gt;155&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="204"&gt;&lt;p align="center"&gt;п.Дальний&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="134"&gt;&lt;p align="center"&gt;77&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="150"&gt;&lt;p align="center"&gt;196&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="216"&gt;&lt;p align="center"&gt;46&lt;/p&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Все населенные пункты связаны между  собой, с районным центром и г. Ураем федеральной дорогой Междуреченский –  Урай.&lt;/p&gt;



  </Templates>
  <Templates id="Половинка">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Половинка&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    Площадь - 184 га.&lt;br&gt;
    Глава сельского поселения Половинка - НЕМЗОРОВ Александр Анатольевич.&lt;p align="justify"&gt;
    &lt;img src="../../images/GP photos/Polovinka.png" width="314" height="221" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Половинка&lt;/strong&gt; — посёлок сельского типа в Кондинском районе ХМАО-Югры. Своё название посёлок получил  из-за своего местоположения, располагаясь на полпути между деревнями Тап и  Учинья.
    &lt;p align="justify"&gt;Посёлок Половинка  расположен в северо-западной части Кондинского района в 23 км к востоку от Урая. С северной стороны протекает  река Конда, в западной части по  территории посёлка протекает река Большая Учинья, правый приток Конды. С западной,  восточной и южной сторон к посёлку примыкают обширные заболоченные территории и  участки, обнесённые мелкой сосной.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Поселковая  застройка в основном представляет деревянные дома — одноэтажные и двухэтажные,  удовлетворительного состояния. Жилищный фонд на начало 2006 года составляет 24990 м. кв, из  них 7266 м. кв  — частный  жилой фонд и 8180 м. кв  —  ветхий и аварийный жилой фонд. Система улиц — прямоугольная. Дорожным покрытием  улиц является естественное песчаное основание. Вдоль улиц в местах движения  пешеходов проложены деревянные тротуары. Организованное озеленение практически  не встречается. В посёлке отсутствует ливневая  канализация. Мусороудаление осуществляется вывозом мусора на свалку в 1 км от посёлка. Там же  располагается отстойник для слива жидких нечистот.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Коммунальные  услуги населению оказывает МУП «Половинкинское ЖКХ». Централизованной  системы сетей водотеплоснабжения и канализации не существует. Водопроводными  сетями оборудованы в основном общественные здания, канализацией — только  участковая больница и школа. Для обеспечения водоснабжением используются 4 артезианские скважины. Теплоснабжение осуществляется посредством как  печного, так и частично централизованного отопления (3 котельные, работающие на  дровах). Электроснабжение осуществляется от ЛЭП ОАО  «ЮТЭК-Конда». Сетевое газоснабжение также отсутствует; имеется склад для  хранения газовых баллонов.&lt;p align="justify"&gt;
    Работают 7  частных магазинов, в 3 из которых имеются промышленно-хозяйственные отделы. В  центре посёлка расположен рынок, на котором выставляют свою продукцию  индивидуальные предприниматели.&lt;p align="justify"&gt;
    В посёлке действуют  3 образовательных учреждения — средняя общеобразовательная школа и два детских  сада, в настоящее время располагающихся все в одном здании. В школе для общего  доступа имеется спортивный зал. В доме культуры посёлка располагается сельская  библиотека. Работает дом  престарелых. Муниципальная участковая Половинкинская больница оказывает  различные виды медицинской помощи, круглосуточно дежурит бригада «скорой помощи».&lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Куть - Ях">



    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Куть-Ях &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;    Площадь муниципального образования в рамках  утверждённых границ - 2085,2 га.&lt;br&gt;
    Глава сельского  поселения Куть-Ях - ХАНИН Михаил Михайлович.&lt;br&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Kut-Yah.png" width="303" height="235" hspace="2" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Куть-Ях&lt;/strong&gt; - сельское поселение в Нефтеюганском районе Ханты-Мансийского АО. Расстояние до административного центра г. Нефтеюганска - 136 км.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В  данное время в поселении более 2000 жителей. С целью улучшения здоровья  населения, на базе бывшего ФАП открыта амбулатория. Круглосуточно  работает скорая помощь.
    &lt;p align="justify"&gt;
    У  детей есть возможность получать дошкольное образование, работают два детских  сада, в п. Лиственный строится новый 2-х этажный сад.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Для  получения полного среднего образования работают две средние школы, получают  образование, в 2010 году в п. Железнодорожный откроется новая школа.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Для  комплексного решения социальных проблем работает центр социального обслуживания  населения &quot;Забота&quot;.&lt;p align="justify"&gt;
    В  2007 году был сдан в эксплуатацию спортивный комплекс Лидер, а дом  культуры Кедровый переименован в культурно - досуговый центр Ритм.

  </Templates>
  <Templates id="Лемпино">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Лемпино&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь  МО - 3519,75 га.&lt;br&gt;
    Глава сельского  поселения Лемпино - ФОМЕНКИНА Наталья Николаевна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Lempino.png" width="314" height="188" hspace="2" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Лемпино &lt;/strong&gt;—  сельское поселение в Нефтеюганском районе, Ханты-Мансийского АО. Расстояние до административного центра города Нефтеюганска − 112 км.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Население посёлка составляет  510 человека, по сравнению с предыдущими годами наблюдается его рост. Среди  населения - 148 человек жители коренной национальности (Ханты). 88% - населения  имеют среднее образование. Заметим, что на сегодняшний день в поселке проживает  3 участника трудового фронта.&lt;p align="justify"&gt;
    В настоящее время Лемпино -  это посёлок, имеющий 163 дворовых хозяйств, Фельдшерский акушерский пункт,  Среднюю общеобразовательную школу, Дом культуры Праздник, Детский  сад №3 Белочка, отделение почты, НР МУП «Ай-Ас», спортивно-оздоровительный  комплекс «Энергия».
    &lt;p align="justify"&gt;
    Жилой фонд посёлка составляет  6641,92 кв.м. Это квартал Новый - 961,4 кв.м. Старый посёлок - 2443 кв.м. два общежития - 646 кв.м. и 48 квартирный дом – 2591,52  кв.м.
    &lt;p align="justify"&gt;
    К 50-летию дня Победы в  поселке Лемпино был открыт памятник погибшим и умершим от ран участникам ВОВ,  так как во время войны в поселок не вернулось и умерло от боевых ран 58  человек.

  </Templates>
  <Templates id="Сентябрьский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Сентябрьский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь  поселка составляет 815,00 тыс. кв. м.&lt;br&gt;
    Глава сельского поселения Сентябрьский - СВЕТЛАКОВ Андрей Владимирович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Sentyabrskiy.png" width="314" height="180" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Сентябрьский&lt;/strong&gt; - сельское поселение в Нефтеюганском  районе, Ханты-Мансийского АО. Площадь муниципального образования  в рамках утверждённых границ - 384,02 га. Расстояние до административного центра г. Нефтеюганска - 123 км.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Поселок Сентябрьский был образован 10 сентября 1971  года. Изначально он предполагался как вахтовый, но люди привыкли к суровым  условиям Севера, и для них он стал родным домом. Как гласит история, название Сентябрьский  поселок получил в честь пуска в эксплуатацию первой  очереди строительства объектов этой станции в сентябре.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Количество жителей – 1050 человек. Из них:  трудоспособное население – 622, дети – 89, школьники – 142, студенты – 52,  пенсионеры – 77, инвалиды – 25, не работающие пенсионеры - 43. Ежегодная  рождаемость в поселке с каждым годом увеличивается.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Сейчас внешний облик поселка заметно похорошел: при  въезде в поселок расположен административно-бытовой комплекс ЛПДС  Южный  Балык . За последние семь лет построено два жилых дома, за счет финансовой  поддержки ОАО  Сибнефтепровод и четыре семьи старожилов проживают в  новых коттеджах.&lt;p align="justify"&gt;
    1 сентября 2001 года была открыта новая школа на 250  учащихся. Детский сад  Солнышко  посещают 84 ребенка, работают 3  группы. В центре поселка находится спортивный комплекс. Имеется также  библиотека, фельдшерско-акушерский пункт, отделение связи.

  </Templates>
  <Templates id="Усть-Юган">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Усть-Юган &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь муниципального образования в рамках  утвержденных границ − 436,28 га.&lt;br&gt;
    Глава сельского  поселения Усть-Юган - КОЛОСЕНКО Сергей Васильевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Ust-Yugan.png" width="305" height="235" hspace="2" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Усть-Юган&lt;/strong&gt; — сельское поселение в Нефтеюганском районе, Ханты-Мансийского АО. Усть-Юган —  это поселок и станция с одноименным названием. Посёлок  возник во время строительства ж.-д. магистрали Тюмень — Тобольск — Сургут.  Облик поселка за последние годы очень изменился: новые дома, библиотека,  сберкасса, отделение связи, асфальтированная дорога, часовня. Введена в  эксплуатацию новая котельная.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Площадь муниципального  образования в рамках утвержденных границ − 436,28 га Расстояние до  административного центра г. Нефтеюганска − 48 км.&lt;p align="justify"&gt;
    Поселок Усть-Юган был  образован в 1969 году.&lt;p align="justify"&gt;
    Большим событием в жизни  поселка стало открытие 1 сентября 1999 года новой современной школы.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории этого поселка  проживает свыше 2400 человек. В дома и объекты соцкультбыта подает тепло новая  котельная.

  </Templates>
  <Templates id="Чеускино">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Чеускино&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Общая  площадь - 49,02 Га.&lt;br&gt;
    Глава сельского  поселения Чеускино - КОШАКОВ Валентин Сергеевич.
    &lt;p&gt;

    &lt;img src="../../images/GP photos/Cheuskino.png" width="291" height="219" hspace="2" align="left"&gt;Основная функция села – развитие традиционных видов  хозяйства: рыболовство, охота, сбор грибов и ягод, орехов, а также развитие  производства сельхозпродуктов.
    &lt;p&gt;
    Сельское поселение Чеускино, входит в состав  Нефтеюганского района Ханты –Мансийского автономного округа – Югра.  Представительный орган и иные органы местного самоуправления сельского  поселения Чеускино расположены в с.Чеускино.&lt;p&gt;
    Село Чеускино находится в 25 км. от города  Нефтеюганска, связь с которым осуществляется автомобильным транспортом по  асфальтированной дороге. Для удобства жителей ходит рейсовый автобус, ежедневно  5 раз в день, проведена новая телефонная линия. В селе имеются памятник  погибшим участникам в Великой Отечественной Войне и Музей.&lt;p&gt;
    Село Чеускино представляет совокупность жилых  благоустроенных домов, зоны индивидуальной застройки и промышленной зоны. Жилые  дома представлены в основном одноэтажными коттеджами и двухэтажными домами в  деревянном и кирпичном исполнении.

  </Templates>


  <Templates id="Излучинск">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Излучинск &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;

    &lt;p&gt;Занимает  площадь - 7,9 тыс.га.&lt;br&gt;
    Численность населения поселка - 17,169 тыс. человек  (2010 год).&lt;br&gt;
    Глава - КОЛПИКОВ Виктор Олегович.

    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/gp Izluchinsk.png" width="314" height="235" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Излучинск&lt;/strong&gt; — посёлок  городского типа в Нижневартовском районе Ханты-Мансийского  автономного округа России. В состав городского поселения Излучинск входит п.г.т.  Излучинск и село Большетархово. Поселок Излучинск расположен в излучине  реки Вах.  Поселок возник в 1988 году в связи  со строительством под Нижневартовском Государственной районной электростанции (&lt;a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%B6%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%93%D0%A0%D0%AD%D0%A1" title="Нижневартовская ГРЭС"&gt;НВ ГРЭС&lt;/a&gt;).
    &lt;p&gt;
    С 1 января 2005 года Излучинск  является поселком городского типа.
    &lt;p&gt;
    Лиц коренной национальности (ханты и манси) —  64 человека. Количество семей — 4205, в том числе многодетных — 81.  Количество занятых в производственной сфере — 6039 человек, в  непроизводственной — 836, из них 108 — в торговле и общепите.
    &lt;p&gt;
    На территории городского поселения  Излучинск зарегистрировано порядка 350 предприятий различных форм собственности  и видов деятельности. Градообразующим предприятием поселения и всего  Нижневартовского района является Нижневартовская  ГРЭС. За 2008 год она выработала 12 миллиардов 357 миллиона киловатт-часов  электроэнергии. Это рекордный результат за 16 лет работы. В структуре  промышленного производства в 2008 году основной удельный вес пришелся на  отрасль добычи полезных ископаемых – 87,8%, далее отрасль производства и  распределения электроэнергии, газа и воды – 12% и затем доля обрабатывающих  производств – 0,2%. Добыча нефти предприятиями, зарегистрированными на территории  поселения, в 2008 году снизился до 88,8% от уровня 2007 года и составляет около  7,3 млн. тонн. При этом объем добычи газа на территории поселения увеличился на  1,9% к уровню 2007 года и оставил около 700 млн. куб.м.
    &lt;p&gt;
    Структура сельского хозяйства  поселения представлена фермерскими хозяйствами, подсобными и личными  хозяйствами населения. Основным направлением деятельности сельского хозяйства  поселения является мясомолочное животноводство. Самыми крупными предприятиями  поселения являются Нижневартовская ГРЭС, ТФ «Мостоотряд-95» и ОАО «Излучинское  МКХ».&lt;p&gt;
    Протяженность улиц в посёлке  составляет 9,7 км. Улицы находятся под наблюдением видеокамер. В посёлке  80 жилых домов. Из них 12 деревянных в бывшем пос. Савкино,(сейчас  ул.Савкинская) 2 двенадцатиэтажных дома, 15 девятиэтажных, 44 пятиэтажных, 1  четырёхэтажный. Общее количество квартир — 4158. Общая жилая площадь  составляет 144782,5 кв.м.&lt;p&gt;
    На территории пгт.Излучинск работает 1 учреждение здравоохранения - МУ «Центральная районная больница МО  Нижневартовский район», рассчитанное на 397 посещений в смену, а также  фельдшерско - акушерский пункт в с.Большетархово. В 2009-2011 годах обеспеченность  населения амбулаторно-поликлиническими учреждениями останется на прежнем  уровне.&lt;p&gt;
    Среднее образование в Излучинске  представлено 7-ю образовательными учреждениями.&lt;p&gt;
    Культурным центром поселка является  МУ КДЦ «Арлекино». По технической оснащенности, по внешней и внутренней  отделке — это самое красивое здание Излучинска. Более двухсот жителей  поселка занимаются в 11 коллективах самодеятельности, в том числе в фольклорном  коллективе «Махоня», хоре ветеранов труда «Рябинушка», студии спортивного танца  «BEST». Работают 3 клуба по интересам.&lt;p&gt;
    В июне 2006 года был открыт  мемориал памяти &quot;Слава героям&quot;.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Новооаганск">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Новоаганск&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;

    &lt;p&gt;Население - 10,291 тыс. человек (2009 год).&lt;br&gt;
    Глава поселка  -  ДЕРЕВЯНКО Павел Иванович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/gp Novoagansk.png" width="314" height="229" hspace="5" align="left"&gt;Новоаганск&lt;/strong&gt; — посёлок городского типа в Нижневартовском районе Ханты-Мансийского автономного округа России. Расположен на реке Аган, в 250 км от Нижневартовска. Один из самых благоустроенных посёлков ХМАО-Югры.
    &lt;p&gt;
    Население 10 291  жителей (2009 год).&lt;p&gt;
    Основан в мае 1966 года в ходе Аганской нефтегазоразведочной экспедиции. Статус посёлка городского типа — с 1978 года.&lt;br&gt;
    Улицы находятся под наблюдением видеокамер.&lt;p&gt;
    Местом отдыха в поселке служит набережные реки Агана и озера Магылор.&lt;p&gt;
    Среднее образование в Новоаганске представлено 4-мя образовательными учреждениями: Общеобразовательная средняя школа, Общеобразовательная средняя школа № 2, Начальная школа (финская), Вечерняя сменная школа.&lt;/p&gt;

    &lt;p align="justify"&gt;Культурным  центром поселка является ДК «Геолог». По технической оснащенности, по внешней и  внутренней отделке — это будет самое большое и красивое здание  Новоаганска, сейчас оно на последнем этапе строительства.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Новоаганские учащиеся получают художественно-эстетическое образование в  МОУДОД «Новоаганская ДШИ». Директор школы в настоящее время Панина Ольга  Михайловна. В школе действует отделение художников под руководством Ливна В. В
    &lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Аган">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Аган &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 589 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - СОКОЛОВ Георгий  Григорьевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Agan.png" width="259" height="345" hspace="5" align="left"&gt;Аганский  сельсовет был образован в 1928 г.  в Локосовской волости Сургутского уезда. В 1922  г. был упразднен. В 1931 г.  образован вновь в Сургутском районе.
    &lt;p&gt;
    Географическое положение: на правом берегу р. Аган в 170 км от Нижневартовска.
    &lt;p&gt;
    Представителей коренных народов Севера - 288.&lt;strong&gt;&lt;em&gt; &lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;В бюджетной сфере заняты  166 человек.&lt;p&gt;
    В поселке  имеются:&lt;table width="700" border="0" cellspacing="2" cellpadding="2"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;школа, основанная в 1935 году;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детский сад &quot;Солнышко&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;врачебная амбулатория;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;филиал аптеки № 144;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;три магазина;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;сельский Дом культуры;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;библиотека;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;спортивно-оздоровительный комплекс;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;этнографический музей-театр;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;цех  муниципального унитарного предприятия &quot;Сельское жилищно-коммунальное  хозяйство&quot;. Содержит помещения: административное здание, котельную, теплый  гараж, банно-прачечный комплекс;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;филиал учреждения &quot;Центроспасс-Югория&quot;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;почтовое отделение;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение  связи;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;две  пилорамы;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;автобус  общего пользования по маршруту &quot;Аган - Лангепас - Нижневартовск - Лангепас  - Аган&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;телефонная  станция.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;

    &lt;p&gt;Количество улиц - 6:  Советская, Новая, Школьная, Лесная, Таежная, Рыбников. Протяженность дорог с  твердым покрытием - 14 км.  Общая площадь жилого фонда составляет 9,6 тыс. кв. м.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Вата">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Вата &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 632 человека.&lt;br&gt;
    Глава поселения - АБДУЛЛИН Ханиф Жавитович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Vata.png" width="303" height="280" hspace="5" align="left"&gt;Коренные жители - 30 человек. Заняты в материальном производстве 211 человек, в  непроизводственной сфере - 67 человек.&lt;/p&gt;
    &lt;p&gt;В поселении  имеются:&lt;table width="640" border="0" cellspacing="1" cellpadding="1"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;школа. В ней обучаются 80 человек;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;фельдшерско-акушерский пункт;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;клуб;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;музей-библиотека. Как краеведческий музей был образован  на базе школьного музея в 1995 году, в 2000 году преобразован в  музей-библиотеку;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение связи;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;6 подстанций;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;цех жилищно-коммунального хозяйства;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;водоочистительный комплекс &quot;Импульс&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;3 магазина.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Протяженность улиц - 8,0 км.&lt;p align="justify"&gt;
    Жилой фонд составляет 8788,3 кв. м.

    Территория поселения составляет 37,2 кв. км. Вата находится в 60 км от административного центра муниципального района - города Нижневартовска, в 30 км от города Мегиона и в 45 км от города Лангепаса. Транспортная дорожная доступность сельского поселения круглогодичная. Сельское поселение соединено 3-киллометровой асфальтированной дорогой с федеральной трассой.

  </Templates>
  <Templates id="Ваховск">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Ваховск &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 1 763 человека.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ДРАНЫЙ Игорь Евгеньевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Vahovsk.png" width="314" height="222" hspace="5" align="left"&gt;Поселок образовался в 1964  году. Расположен в бассейне реки Вах - левого притока Оби. Представителей коренных народов Севера - 29.
    &lt;p align="justify"&gt;На территории поселка  расположены промышленные предприятия: открытое акционерное общество  &quot;Славнефть-Мегионнефть&quot;, &quot;Ватинское нефтегазодобывающее  управление &quot;Нефтегазопромысел № 5&quot;, СУТТ общества с ограниченной  ответственностью &quot;Нефтеспецтранс&quot; - автоколонна № 10, филиал  Ханты-Мансийского окружного центра по гидрометеорологии и мониторингу  окружающей среды.&lt;p align="justify"&gt;
    В поселке централизованное  отопление, водоснабжение. Поселок полностью электрифицирован. Протяженность  дорог составляет 13,36 км.  Площадь жилого фонда - 31, 514 тыс. кв. м.&lt;p&gt;
    В поселке имеется:
    &lt;table width="640" border="0" cellspacing="1" cellpadding="1"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;средняя школа на 325 мест. В школе имеются хорошо  оборудованные спортивный и тренажерный залы, современный компьютерный класс;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детский  сад на 120 мест;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детская  школа искусств. Работают классы: фортепиано, скрипки, хореографии,  художественных и народных инструментов, общеэстетический;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;врачебная  амбулатория. Имеются зубоврачебный кабинет, физиокабинет;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;аптека;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;сельский  Дом культуры. Работает 16 клубных объединений, в том числе: хор  &quot;Ваховчанка&quot;, танцевальный кружок &quot;Авеню&quot; и  вокально-инструментальный ансамбль. В 2007 году они отметили юбилеи: &quot;Ваховчанка&quot;  - 35 лет, &quot;Авеню&quot; - 10 лет, ВИА - 5 лет;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;библиотека.  Универсальный фонд составляет более тысячи экземпляров;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;лыжная  база. Одновременно ее могут посещать 15-20 человек. Средняя посещаемость в день  составляет от 40 до 70 человек;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;спортзал.  Площадь игрового зала в нем составляет 300 квадратных метров. Кроме того,  имеется зал атлетической гимнастики, зал настольного тенниса и зал аэробики. В  спортзале работают секции баскетбола, атлетической гимнастики, футбола и  мини-футбола, шахмат. Средняя посещаемость в день - 240 человек;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;шесть  магазинов продовольственных и промышленных товаров;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;пекарня;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;общественная  баня на 20 мест;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение  связи;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;две  телефонные станции;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;филиал  Сберегательного банка России;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;филиал  Ханты-Мансийского банка;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;полигон  ТБО;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;три  котельных;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;канализационные  очистные сооружения (200 кубических метров в сутки);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;водоочистные  сооружения &quot;Импульс&quot; (40 кубических метров в час);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;филиал  государственного учреждения Ханты-Мансийского автономного округа - Югры  &quot;Центроспас-Югория&quot; (5 рабочих мест). В его распоряжении 2 единицы  специальной техники.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;


  </Templates>

  <Templates id="Зайцева Речка">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Зайцева Речка &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 727 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения -  ТРЕФИЛОВ Александр Анатольевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Zajzeva Rechka.png" width="309" height="235" hspace="1" align="left"&gt;Расположен на берегу протоки  Большой Пасол и устья реки Большой Еган на левой стороне Оби, в 14 километрах от  реки.  Коренного населения - 3 человека. Занятость населения: в  общественном производстве - 184 человека, в бюджетной сфере - 134 человека, в  торговле и общепите - 14 человек.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Протяженность улиц - 9,4 км. Жилой фонд составляет 12,85 тыс. кв. м.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;
    Сегодня поселок Зайцева Речка - частично благоустроенный поселок.&lt;p align="justify"&gt;
    С 1996 года построено восемь километров бетонных дорог, более 2000 кв. м жилья, новая школа, пожарное депо, здание участковой больницы со стационаром на 10 мест, готовится к сдаче здание клуба, совмещенное с детским садом.&lt;p align="justify"&gt;
    Поселок Зайцева Речка связан с городом Нижневартовском автомобильной дорогой. Построена федеральная автомобильная дорога, проходящая через поселок, связывающая город Нижневартовск и Томскую область.&lt;p&gt;В поселке имеются:
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;больница;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;аптечный  пункт;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;клуб;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;четыре  магазина;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;школа;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;библиотека;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение  музыкальной школы;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детский  сад;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;котельная;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение  связи;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;телефонная  станция;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение  Сберегательного банка.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Ларьяк">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Ларьяк&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население составляет 1 059 человек.&lt;br&gt;
    Глава сельского поселения - СИГИЛЬЕТОВА Зинаида Ивановна.
    &lt;p align="justify"&gt;
    &lt;img src="../../images/GP photos/Laryak.png" width="300" height="400" hspace="5" align="left"&gt;Село &lt;strong&gt;Ларьяк&lt;/strong&gt; расположено на реке Вах. Ларь-ях - &quot;соровые люди&quot;, или люди,  живущие на болоте. Село образовалось в 1816 году. В общественном производстве заняты 39 человек, в  бюджетной сфере - 364, в торговле и общепите - 17 человек.&lt;/p&gt;
    В селе имеются:
    &lt;table width="700" border="0" cellspacing="2" cellpadding="2"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;школа-сад;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;специальная школа-интернат;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детская школа искусств;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;амбулатория, стационар на 20 мест;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;аптека;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;сельский дом культуры;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;киноустановка;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;библиотека;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;тренажерный зал;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;шесть магазинов;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;гостиница;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;компьютерный  клуб;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;котельная;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение связи;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;телефонная станция;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;аэропорт.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    Протяженность дорог с твердым покрытием - 11,14 км. Жилой фонд  составляет 18,088 тыс. кв. м. В местах промысла проживает одна семья&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Покур">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Покур &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 718 человек.&lt;br&gt;
    Глава сельского  поселения - ДВИНЯНИНОВА Валентина Григорьевна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Pokur.png" width="309" height="235" hspace="2" align="left"&gt;Расположено в западной части  Нижневартовского района, на левом берегу Оби. Представителей коренных народов Севера - 29. Занятость населения: в  производственной сфере - 76 человек, в непроизводственной сфере - 206 человек,  предпринимателей - 5 человек.
    &lt;p&gt;В селе 9 улиц, их  протяженность - 8,08 км.  Жилой фонд составляет 13020,7   кв. м.&lt;p align="justify"&gt;
    С 1994 года Северо-Ореховское  месторождение в окрестностях Покура начало разрабатывать совместное  российско-бельгийское предприятие &quot;Соболь&quot;. Нефтяники немало сделали  и для селян, оказывая содействие в содержании объектов теплоснабжения,  водоснабжения, энергосбережения, а также для социального обустройства и  развития Покура. Построили котельную, пробурили артезианские скважины,  заасфальтировали две улицы. Большинство мужчин Покура работали в сфере  нефтедобычи, а женщины - в социальной сфере.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В 1994 году в селе началось  интенсивное строительство. Генеральный заказчик - муниципальное предприятие  &quot;Управление капитального строительства по застройке Нижневартовского  района&quot;. За последние 10 лет построены: детский сад, больница, пекарня,  школа, сельский Дом культуры. Введено в эксплуатацию 2 100 кв. м жилья: 6  коттеджей, 18- и 3-квартирные жилые дома. Оживилось в селе и частное  строительство, под которое отведена новая улица &quot;Кедровая&quot;.
    &lt;p&gt;
    В селе имеются:
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;общеобразовательная  средняя школа. В ней обучаются 95 человек;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детский  сад &quot;Березка&quot;. Его посещают 40 воспитанников;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;больница  на 20 койко-мест;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;аптечный  пункт;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;сельский  Дом культуры на 100 зрительских мест;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;киноустановка;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;библиотека;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;пять  магазинов;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение  музыкальной школы;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;спортивный  зал;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;четыре  магазина;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;котельная;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение  связи;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;отделение  Сберегательного банка России;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;почтовое  отделение.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
    За последние два года в рамках  реализации приоритетных национальных проектов в Покуре, благодаря  дополнительным (спонсорским) средствам, улучшилась материальная база школы и  детского сада, Покурская участковая больница получила машину &quot;Скорой  помощи&quot;, оснащенную современным оборудованием, получено медицинское  оборудование для стоматологического кабинета. Построена лыжная база, приобретен  спортивный инвентарь, а сельский Дом культуры пополнился сценическими костюмами  и световым оборудованием.


  </Templates>
  <Templates id="Андра">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Андра &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;

    &lt;p&gt;Статус посёлка городского типа — с 1984 г.&lt;br&gt;
    Население составляет 2165 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ЖЕЛЕЗНЯК Леонид Александрович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Andra.png" width="308" height="235" hspace="1" align="left"&gt;Андра &lt;/strong&gt;сегодня – это  современный, благоустроенный поселок с поликлиникой, средней школой, клубом,  центром внешкольной работы, детским садом, школой искусств, спортивным  комплексом, магазинами, почтой, баней, хорошими дорогами. Функционирует  поселковая библиотека. Жители поселка проживают в благоустроенном жилье.&lt;p align="justify"&gt;
    Поселок Андра на данный период  насчитывает около 2165 проживающих, из них трудоспособное население составляет  1229 человек. В средней школе обучается 282 учащихся. В поселке насчитывается  детей дошкольного возраста в количестве 203 человека. На территории поселка  проживает 172 неработающих пенсионера.&lt;p align="justify"&gt;
    Общая площадь земель в  пределах поселковой черты составляет 717 га, из них 32 га застроенных земель. На  территории поселка находится 58 жилых домов, 7 общежитий.&lt;p align="justify"&gt;
    В честь ссыльных переселенцев  на территории поселка Андра 7 ноября 2003 года открыт памятный мемориал.&lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Приобье">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Приобье &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Численность населения - 7968 человек.&lt;br&gt;
    Глава городского  поселения - МАТЮНИН Сергей Михайлович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Priobie.png" width="314" height="218" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Приобье&lt;/strong&gt;  - самый крупный поселок Октябрьского района, Ханты-Мансийского автономного  округа - Югры. Территориально Приобье  расположено в центральной части Октябрьского района, на левом берегу реки Обь,  в 300 км.  от г. Ханты-Мансийск, с которым его связывает автомобильная дорога. Связь с  районным центром возможна только водным путем, зимой - по зимнику.  Железнодорожной и автомобильной магистралью Приобье связано с г. Нягань и далее  направлением до Екатеринбурга. П.г.т. Приобье наделён статусом  муниципального образования городское поселение. Общая площадь территории  муниципального образования 92,6 кв. км.&lt;p align="justify"&gt;
    Приобье  - крупный транспортный узел и развитый логистический центр. В поселении имеется  крупнейший в районе речной порт и железнодорожная станция. Основной  производственной направленностью является деятельность по складской логистике,  строительство и ремонт газо- и нефтепроводов. Также в поселке активно  развивается сельское хозяйство. Немаловажная роль поселения заключается в  создании благоприятных условий жизнедеятельности местного населения, повышении  уровня их жизни, сохранение историко-культурного наследия.&lt;p align="justify"&gt;
    На  территории поселения сформировано два промышленных района: южный – предприятия  коммунально-складского назначения, северный – речной порт, между ними  расположены кварталы жилой застройки. Приобье крупный транспортный узел и  производственный центр Октябрьского района ХМАО. Спецификой Приобья является  то, что все предприятия расположены на берегу судоходной протоки Алёшкинской и  имеют причалы, тем самым, формируя речной фасад поселения, как  производственный. Главнейшее направление социально-экономического развития  поселения - это повышение жизненного уровня населения путем создания  высокооплачиваемых мест. Национальные программы, направленные на создание  высокого уровня жизни населения являются стимулом развития жилищного  строительства, социально-бытового обслуживания, транспортной и инженерной  инфраструктуры. Селитебная территория поселения имеет серьёзные ограничения для  своего территориального развития - протока Алёшкинская с восточной стороны,  железнодорожные подъездные пути с западной, а также промышленные территории  выше и ниже по течению реки. Жилая и общественная застройка Приобья имеет  большой процент ветхости строений. Население проживает в 1-2-этажных  индивидуальных жилых домах с участками, многоквартирных 1-3-этажных жилых  домах, большая часть которых имеет процент износа выше 60%, либо  неблагоприятные эколого-гигиенические характеристики.&lt;p align="justify"&gt;
    Главной транспортной магистралью в период навигации является река Обь. В  период навигации пассажирские перевозки осуществляются речным транспортом.  Обеспечивает выполнение перевозок ОАО «Северречфлот», ОАО «Обь-Иртышское речное  пароходство».

  </Templates>
  <Templates id="Унъюган">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Унъюган &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население поселка – 5,589 тыс. чел.&lt;br&gt;
    Глава поселения,  председатель Совета депутатов - КАКУНИН Юрий Семенович.
    &lt;p&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/unyugan.png" width="283" height="191" hspace="1" align="left"&gt;С 1977 – Унъюганский  территориальный комитет. Центр поселка – Унъюган.&lt;br&gt;
    Коренного населения в поселке - 39 человек.&lt;br&gt;
    Развита лесная промышленность:&lt;table width="640" border="0" cellspacing="1" cellpadding="1"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;Приобский филиал ООО РЛК &quot;Кода Лес&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ТПУ Унъюган (заготовка древесины, производство  пиломатериалов).&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;В  поселении расположены:&lt;p&gt;
    &lt;ol&gt;
    &lt;li&gt;средние школы № 1, № 2;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детский сад &quot;Сказка&quot;, &quot;Буратино&quot;,  &quot;Ромашка&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детская музыкальная школа;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;детский Дом творчества;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Дом Культуры &quot;Лесник&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;библиотека семейного чтения;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Железнодорожная станция на железной дороге  Ивдель – Приобье;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Газокомпрессорная станция на магистральных  газопроводах из ЯНАО в европейской части страны  (Таежноелинейно-производственное управление);&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Строительный участок, участковая больница,  фельдшерский пункт.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Перегребное">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Перегребное &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь  земель в границах поселения составляет 195,7 кв. км.&lt;br&gt;
    Глава поселения, председатель Совета депутатов - ВЛАСОВ Владимир Федорович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Peregrebnoe.png" width="308" height="235" hspace="1" align="left"&gt;Сельское  поселение &lt;strong&gt;Перегребное&lt;/strong&gt;, в соответствии с Законом Ханты-Мансийского автономного  округа - Югры от 25 ноября 2004 № 63-оз «О статусе и границах муниципальных  образований Ханты-Мансийского автономного округа - Югры», является  муниципальным образованием Ханты-Мансийского автономного округа - Югры  наделенным статусом сельского поселения.&lt;p&gt;
    В границах  поселения находятся населенные пункты: село Перегребное, деревня Чемаши,  деревня Нижние Нарыкары, деревня Верхние Нарыкары.&lt;p&gt;
    Административный  центр поселения расположен в селе Перегребное.
    &lt;p&gt;
    Площадь земель в границах  населенных пунктов поселения – 10814,672 кв.м.
    &lt;p&gt;
    Этнический  состав разнообразен, он представлен различными национальностями - русские,  ханты, манси, ненцы, коми, украинцы, татары, белорусы.&lt;p&gt;
    Численность коренных малочисленных народов Севера  составляет 697 человек, из них проживают в селе Перегребное 362 человек, в деревне  Чемаши 48 человек, в деревне Нижние Нарыкры 280 человек, в деревне Верхние  Нарыкары 7 человек.&lt;p&gt;
    На территории поселения расположены предприятия,  учреждения, организации, филиалы, участки производственной и непроизводственной  сфер.&lt;p&gt;
    Наиболее крупными предприятиями являются:  Перегребненское линейно – производственное управление магистральных  газопроводов ООО «Газпром трансгаз Югорск» и Комплексное строительно-монтажное  управление ОАО «Приобьтрубопроводстрой».&lt;p&gt;
    Промышленность  представлена следующими видам экономической деятельности: обрабатывающие  производства, производство и распределение электроэнергии, газа и воды.  Обрабатывающие производства представлены традиционными отраслями – производство  хлеба, швейное производство, обработка древесины и другие.&lt;p&gt;
    Производством хлеба и хлебобулочных изделий на  территории поселения занимаются 2 предприятия-изготовителя Шеркальское  потребительское общество и Торговое отделение с. Перегребное филиала  «Белоярскгазторг» ООО «Запсибгазторг».&lt;p&gt;
    Деятельность по рыбодобыче осуществляет Община  малочисленных народов Севера «Нижненарыкарская».&lt;p&gt;
    Выработку  и распределение тепловой энергии, а также добычу и реализацию воды на  территории поселения осуществляют предприятие жилищно-коммунального комплекса  ООО «Перегребненская генерирующая компания», а также производственное  подразделение Перегребненское ЛПУ МГ ООО «Газпром трансгаз Югорск».&lt;p&gt;
    Протяженность  автодорог находящихся в муниципальной собственность 25 615 км., в  собственность предприятий 3917   км.&lt;p&gt;
    Система  образования представлена:&lt;br&gt;
    - 4  общеобразовательными учреждениями, с числом учащихся 575 человек;&lt;br&gt;
    - 2  учреждениями дополнительного образования, где занимается 580 детей;&lt;br&gt;
    - 4  дошкольными образовательными учреждениями, с охватом 221 детей.&lt;p&gt;
    В поселении  функционирует 1 участковая больница, расположенная в селе Перегребное и 2 ФАПа  (фельдшерско-акушерский пункт) в деревне Чемаши и деревне Нижние Нарыкары, а  также действуют 2 аптеки - ИП Толстогузова Н.И. и филиал ОАО «Октябрьская  аптека» Перегребинская аптека.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Шеркалы">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Шеркалы &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Численность населения 1340 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - МИРОНЕНКО Людмила Валерьевна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Sherkaly.png" width="314" height="213" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Шеркалы&lt;/strong&gt; находятся вОктябрьском районе,Ханты-Мансийского  автономного округа — Югры.&lt;p align="justify"&gt;
    Климат резко континентальный, зима суровая, с  сильными ветрами и метелями, продолжающаяся семь  месяцев.Летоотносительно тёплое, но быстротечное.&lt;br&gt;
    Общая площадь земель в пределах черты  поселения составляет 2055 га.  Численность населения 1340 человек. На территории поселения осуществляют свою  деятельность 19 предприятий, организаций и учреждений различных форм  собственности.&lt;br&gt;
    Структура экономики поселения  представлена субъектами малого и среднего предпринимательства, учреждениями  социальной сферы и сферы услуг. &lt;br&gt;
    Лесная промышленность поселения представлена одним предприятием (ИП Журба  Александр Анатольевич), осуществляющего заготовку древесины и производство  пиломатериалов с общим объемом заготовки древесины в 2006 году – 890 м3, в 2007 году - 800 м3, производством пиломатериалов в 2006 году – 400 м3, в 2007 году - 350 м3.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Деятельность по рыбодобыче на  территории поселения осуществляют 2 предприятия – Шеркальский рыбоучасток ООО  «Октябрьский рыбозавод», ООО «Национальная община «Совтор». Бытовые услуги на  территории муниципального образования сельское поселение Шеркалы оказывает  муниципальное предприятие бытового обслуживания: МП «Бытовое обслуживание»  (Шеркальское отделение). Предприятие оказывает следующие виды услуг: ремонт и  пошив швейных, меховых, трикотажных изделий, ремонт и пошив головных уборов.  Сельское хозяйство поселения Шеркалы представляет крестьянско-фермерское  хозяйство «Горбунова» и личные подсобные хозяйства.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Агириш">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Агириш&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="106" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Agirish.png" width="73" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Территория - 1342 га.&lt;br&gt;
    Численность  населения − 2786 человек (2009).&lt;br&gt;
    Глава поселка - ПОМИНОВА Татьяна Юрьевна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Агириш&lt;/strong&gt;—посёлок городского типа(с 1982 г.) вСоветском  районеХанты-Мансийского  автономного округа. Железнодорожная станция, конечная станция железнодорожной  ветки от станции Верхнекондинская (г. Советский).&lt;br&gt;
    Около 250 человек  работают в лесоперерабатывающей отрасли, остальные заняты на объектах  социально-культурного и бытового назначения. Расположен в северной части  района, граничит сБерёзовским  районом. Расположен в 73 км  от районного центра.&lt;br&gt;
    Промышленные предприятия:
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;ООО «Торский леспромхоз»; &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Торский лесхоз; &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ООО «Топаз»— лесозаготовки.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Зеленоборск">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Зеленоборск&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь земель в границах муниципального  образования г.п. Зеленоборск - 31,51 кв. км.
    &lt;br&gt;
    Глава г.п. Зеленоборск - НАБАТОВ Игорь Александрович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Zelenoborsk.png" width="314" height="216" hspace="1" align="left"&gt;&lt;/strong&gt;В административном составе гп. Зеленоборск  находится один населённый пункт&lt;strong&gt; – п.г.т. Зеленоборск&lt;/strong&gt;,  который образован в 1963 г. Он отнесён к  категории рабочих поселков.&lt;p&gt;
    Расположен в центральной части  Советского района в верхнем течении р. Конда на железной дороге Ивдель -  Приобье.
    &lt;p&gt;
    Площадь  земель в границах населённого пункта - 13,75 кв. км. Расстояние до  административного центра 29 км.

  </Templates>
  <Templates id="Коммунистический">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Коммунистический &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Расстояние до  административного центра 62 км.&lt;br&gt;
    Статус посёлка  городского типа — с 1982 года.&lt;br&gt;
    Глава городского поселения - ДУТОВ Леонид Георгиевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Kommunistich.png" width="307" height="235" hspace="1" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Коммунистический&lt;/strong&gt; — поселок городского типа в Советском районе Ханты-Мансийского автономного округа России. Железнодорожной станция. Около 300 человек работают в  лесоперерабатывающей отрасли, остальные заняты на объектах социально-культурного  и бытового назначения, растет процент жителей работающих вахтовым методом (население катастрофически падает в связи с ухудшающимися условиями жизни).
    &lt;p&gt;
    Промышленные  предприятия:&lt;/p&gt;
    &lt;li&gt;Югорский Холдинг &quot;Лесопильные заводы  Югры&quot;&lt;/li&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Алябьевский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Алябьевский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Численность населения по данным на 1 июля  2009 года – 2,2 тыс. человек &lt;br&gt;
    Глава сельского  поселения Алябьевский - МИХЕИЧЕВ Николай  Константинович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Alyabievskiy.png" width="307" height="235" hspace="1" align="left"&gt;Сельское поселение Алябьевский  состоит из одного населенного пункта – п. Алябьевский. Образован в 1966г. в  составе Пионерского поселкового совета. Находится на западе Советского района.  Площадь земель в границах муниципального образования с.п. Алябьевский.  составляет 53,22 кв. км, площадь земель в границах населенного пункта - 7,79  кв. км.
    &lt;p&gt;Более 80% населения составляют  русские, также на территории поселения проживают татары, коми-пермяки и др.  Представители коренной национальности составляют менее 1%.
    &lt;p&gt;
    Алябьевский — посёлок в Советском районе Ханты-Мансийского автономного округа.  Был основан как Тапсуйский леспромхоз в мае 1966 года.  В августе переименован в Алябьевский леспромхоз Управления лесозаготовок и  стройматериалов Министерства сельского хозяйства РСФСР.&lt;p&gt;
    Посёлок  расположен в малонаселённой местности в 8,5 км к востоку от административной границы между Ханты-Мансийским АО и Свердловской областью. Ближайшие  населённые пункты — посёлки Малиновский и Юбилейный.&lt;/p&gt;
    В 2 км  к югу от посёлка проходит участок Свердловской железной дороги Ивдель - Приобье.

  </Templates>
  <Templates id="Лянтор">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Лянтор&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="90" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Lyantor.png" alt="герб Лянтора" width="74" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="179"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Lyantor_flag.png" alt="флаг Лянтора" width="149" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Городское  поселение с 1992 года.&lt;br&gt;
    Глава поселения - АЛЕШИН Виктор Васильевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/gp Lyantor.png" width="314" height="218" hspace="1" align="left"&gt;Город Лянтор&lt;/strong&gt; – это самый  крупный населённый пункт Сургутского района и единственный город, входящий в  его состав.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Расположен Лянтор на левом  берегу реки Пим при впадении в неё реки Вачим-Ягун в 95-ти километрах к  северо-западу от города Сургута и связан с ним автомобильной дорогой.  Расстояние до города Ханты-Мансийска 485 км. Лянтор удалён от оживлённых  транспортных магистралей, что отрицательно сказывается на развитии его  инфраструктуры.&lt;p align="justify"&gt;
    Общая площадь городских земель  в пределах городской черты составляет 6 307 гектаров.  Площадь жилой застройки – 800   гектаров.&lt;p align="justify"&gt;
    По состоянию на 01.01.2009  года численность населения - 38,3 тысяч человек, что составляет 33% от общей  численности жителей Сургутского района. Коренные жители составляют 388 человек,  том числе 362 чел. - ханты, 18 чел. - ненцы, 8 чел. - манси. В городе проживают  представители более 43 национальностей и народностей, самыми многочисленными из  которых являются: русские, украинцы, татары, башкиры, белорусы и чуваши.&lt;p align="justify"&gt;
    Нефтегазодобывающее управление  &quot;Лянторнефть&quot; ОАО &quot;Сургутнефтегаз&quot; является градообразующим  предприятием. Численность работников составляет более 4,5 тысяч человек. В  процессе нефтедобычи заняты люди десятков различных профессий: нефтяники и  газовики, геологи и строители, энергетики и транспортники.&lt;p align="justify"&gt;
    За 28 лет производственной  деятельности нефтяниками Лянтора добыто свыше 240 миллионов тонн нефти.  Ежегодно на промышленные предприятия Сургута поставляется свыше трёх с  половиной миллиардов кубических метров газа.&lt;p align="justify"&gt;
    Наряду с решением  производственных вопросов руководство управления уделяет большое внимание  вопросам социального развития Лянтора. В городе постоянно ведётся жилищное  строительство, оказывается всесторонняя помощь в решении общегородских проблем.&lt;p align="justify"&gt;
    Жилищный фонд города Лянтора  представлен разноэтажной застройкой, от 1 до 10 этажей, и составляет на  01.01.2009 - 648,2 тыс. кв.м общей площади, в том числе в частной собственности  граждан -368,7 тыс. кв.м, в частной собственности юридических лиц - 57,9 тыс.  кв.м, муниципальной собственности - 221,6 тыс. кв.м, специализированный  жилищный фонд составляет -64,8 тыс. кв.м.&lt;p align="justify"&gt;
    В городе 7 средних общеобразовательных  школ, в которых обучаются около 5 тысяч учащихся. 10 детских дошкольных  учреждений посещают более 2 тысяч детей. Есть возможность получения среднего  профессионального образования в Лянторском нефтяном техникуме. В систему  образования города входят также муниципальные образовательные учреждения  дополнительного образования детей &quot;Лянторский Центр дополнительного  образования&quot; и &quot;Лянторский Центр детского творчества&quot;. Получить  профессию можно также и в негосударственном образовательном учреждении  &quot;Школа профессиональной подготовки &quot;АМИКАРО&quot;.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Медицинские услуги гражданам оказывает муниципальное учреждение  здравоохранения &quot;Лянторская городская больница&quot; (более 800  сотрудников). Профессионализм и мастерство работников городской больницы,  наличие современного оборудования, позволяют проводить диагностику, лечение и  профилактику заболеваний на высоком уровне. В составе учреждения действует  поликлиническая сеть на 472 посещения в смену, которая включает: взрослую и  детскую поликлинику, женскую консультацию и стоматологическое отделение;  стационар на 186 больничных коек, клинико-диагностическая лаборатория,  отделение скорой медицинской помощи, лечебно-диагностическое отделение. Помимо  этого в городе работает сеть частных стоматологических клиник и 10 аптек. &lt;/p&gt;


  </Templates>
  <Templates id="Барсово">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Барсово &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="106" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Barsovo_flag.png" alt="Флаг г.п. Барсово" width="150" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Расстояние до административного центра 12 км.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ВОЛКОГОН Виталий Иванович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/gp Barsovo.png" width="314" height="227" hspace="5" align="left"&gt;Барсово&lt;/strong&gt; — посёлок городского типа&lt;/a&gt; Сургутском  районе Ханты-Мансийского  автономного округа России.
    &lt;p align="justify"&gt;Расстояние до  ближайшей железнодорожной станции 26 км. Поселок Барсово находится в 17 км к западу от Сургута на  берегу реки Оби. В настоящее время занимаемая поселком территория находится в  зоне урочища &quot;Барсова гора&quot;, со знаменитой уникальной древней  историей.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В 1971 году в расположенном  рядом с поселком урочище Барсовой горы начались археологические раскопки. На  площади около 10 квадратных километров было обнаружено более 60 городищ,  большое количество одиноко стоящих построек, 7 могильников, святилища. В 1991  году власти района приняли решение об образовании на этой территории  природно-археологического заповедника &quot;Барсова гора&quot;.&lt;p align="justify"&gt;
    Современная история поселка  началась в 1971 году, когда было принято решение о строительстве  железнодорожного моста через реку Обь. Тогда же возник небольшой, но уютный  поселок мостостроительного отряда № 29. В 1975г было завершено строительство  железнодорожного моста, и через Обь прошел первый поезд.&lt;p align="justify"&gt;
    Первоначально поселок называли  &quot;Мостоотряд&quot; и входил он в территорию Белоярского сельсовета. В 1978  году он зарегистрирован как самостоятельная территориально - административная  единица с названием поселок &quot;Барсово&quot;.
    &lt;p align="justify"&gt;
    По состоянию на 2008 год жилой  фонд поселения Барсово представлен 232 жилыми 1-2-3-5 этажными домами.  Подавляющее большинство существующих жилых домов имеют большой процент износа,  из них 210 - отнесены к категории непригодных для проживания. Существующий  некапитальный жилой фонд поселка в настоящее время исчерпал свой ресурс.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В поселении функционируют  филиал комплексного центра социального обслуживания населения  &quot;Содействие&quot;, &quot;Социально - реабилитационный центр для  несовершеннолетних &quot;Апрель&quot;.&lt;p align="justify"&gt;
    Поселение Барсово граничит на  севере с сельским поселением Солнечный, на востоке – с городским поселением  Белый Яр. Южную границу поселения определяет основная водная артерия - река Обь  с многочисленными протоками: Утоплая, Микишина и другими.&lt;/p&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;&lt;br&gt;
    &lt;/div&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Федоровский">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Федоровский &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="90" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Fedorovskiy.png" alt="герб гп Федоровский" width="79" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="179"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Fedorovskiy_flag.png" width="150" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Площадь  муниципального образования гп Фёдоровский - 59,44 га.&lt;br&gt;
    Глава поселения - РУДЫШИН Николай Ульянович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/gp Fedorovskiy.png" width="305" height="235" hspace="1" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Фёдоровский&lt;/strong&gt; — посёлок городского типа в Сургутском  районе Ханты-Мансийского  автономного округа - Югры. Включён в муниципальное образование Сургутский район  как городское поселение Фёдоровский.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Рабочий поселок Федоровский  образован 19 ноября 1984 года решением исполнительного комитета Тюменского  областного Совета народных депутатов. Своим рождением поселок обязан  уникальному месторождению нефти и газа, открытому в 1971 году и названному в  честь главного геофизика Сургутской нефтеразведочной экспедиции - Виктора  Петровича Федорова.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Городское поселение  Федоровский расположено в 45 километрах от города Сургута в северо-западной части  Сургутской низменности, в живописном месте на слиянии рек Моховой и  Меудекъяун. Со всех сторон посёлок окружён зелёным массивом. Возвышенные  участки местности занимают сосновые леса, перемешиваясь с берёзой,  лиственницей, кедром. Подлесок представлен рябиной, шиповником, ивой. Надпочечный  покров – багульник, мох. Недалеко расположены небольшие, но очень чистые  Голубые озера, ставшие местом отдыха не только для федоровчан, но и для многих  жителей Сургута и района. Особенность Голубых озёр – обилие ключей, благодаря  которым вода постоянно обновляется и имеет лазоревый цвет.&lt;p align="justify"&gt;
    Среднемесячная температура  наиболее холодного месяца января - -22,5, самого жаркого – июля - +17С.  Продолжительность отопительного сезона более 8 месяцев. Глубина сезонного  промерзания открытого грунта -2,6   метра. Продолжительность безморозного периода – 98 дней,  наибольшая – 133 дня, наименьшая – 53 дня. Зимой преобладают южные и  юго-западные, летом – северные и северо-восточные, реже – северо-западные  ветра.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Со времени своего основания  Федоровский превратился в один из ведущих промышленных и культурных центров  Сургутского района. По генеральному плану посёлок разделён на 10  микрорайонов, которые отличаются характеристикой строений: деревянные  сборно-щитовые двухэтажные дома, кирпичные трёх- и четырёхэтажные,  крупнопанельные железобетонные пяти - десятиэтажные дома. Жилой фонд поселка  составляет 334,9 тыс. квадратных метров. Все жилые дома и общественные здания  имеют полный комплекс инженерного обеспечения.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Федоровский - второй по  величине населенный пункт Сургутского района, в нем проживает более 20 тысяч  человек 57 национальностей.&lt;p align="justify"&gt;
    Основным экономическим  потенциалом являются градообразующие предприятия ОАО  &quot;Сургутнефтегаз&quot;: нефтегазодобывающее управление  &quot;Комсомольскнефть&quot; и Федоровскнефть&quot;.&lt;p align="justify"&gt;
    В Фёдоровском уделяется  большое внимание воспитанию и образованию подрастающего поколения: шесть  образовательных школ, восемь дошкольных образовательных учреждений. Услуги  дополнительного образования предоставляют детская школа искусств, Центр  детского творчества, межшкольный учебный комбинат.&lt;/p&gt;


  </Templates>

  <Templates id="Локосово">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Локосово&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;8978,50  гектаров.&lt;br&gt;
    Сельское поселение Локосово  создано в 1924 году.&lt;br&gt;
    Глава поселения  - НУРМАШЕВА Наталья Вячеславовна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Lokosovo.png" width="306" height="235" hspace="1" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Сельское поселение Локосово&lt;/strong&gt;  расположено на востоке центральной части Сургутского района по обе стороны Оби.  Включает село Локосово и деревню Верхне-Мысовую. Сообщение на территории  сельского поселения и с другими территориями осуществляется по реке Обь и  автотранспортом.
    &lt;p&gt;
    Административный центр  муниципального образования - с. Локосово.&lt;p&gt;
    На территории сельского  поселения (частично или полностью) находится ряд нефтяных месторождений:  Покомасовское, Северо-Островное, Южно-Покомасовское. Их разработку ведёт ОАО  &quot;Славнефть-Мегионнефтегаз&quot;.&lt;p&gt;
    Жители сельского  поселения заняты на объектах нефтедобычи, системе УИН, обслуживании  магистральных нефте-газопроводов. В деревне Верхне-Мысовая расположено  ООО «Нива», занимающееся разведением и содержанием крупного рогатого скота,  свиней, тепличным хозяйством. В Локосово имеются все необходимые для проживания  объекты, содержанию которых уделяется большое внимание, как сельской, так и  Сургутской районной администрацией.&lt;p&gt;
    На территории села расположена  участковая больница с амбулаторией и стационаром на 16 коек, здание амбулатории  построено в 2001 году.&lt;p&gt;
    В селе имеется муниципальное  общеобразовательное учреждение «Локосовская средняя общеобразовательная школа  имени З.Т. Скутина». В школе функционируют три музея, где собраны архивные  материалы по истории школы, а так же быту и жизни села, начиная с 17 века,  материалы об участниках Великой Отечественной войны, об участниках боевых  действий и тружениках тыла. В здании школы на первом этаже в 1997 году открыта  Детская школа искусств, где детей обучают игре на музыкальных инструментах,  хореографии, пению, рисованию, эстетике. Школу искусств посещают более 100 детей.&lt;p&gt;
    Открыт комплексный центр  социального обслуживания населения &quot;Содействие&quot; Управления социальной  защиты населения по Сургутскому району, который работает с льготными  категориями населения, малообеспеченными гражданами, пенсионерами.&lt;p&gt;
    Жилой фонд села состоит не  только из частных домов в деревянном исполнении, но и из многоквартирных 3-х и  4-х этажных кирпичных домов, есть и частные дома в кирпичном исполнении.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Нижнесортымский">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Нижнесортымский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="100" height="111" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="90" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/sp-Nignesortymskiy.png" alt="герб Нижнесортымского" width="80" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Площадь сельского поселения - 1548,93 га.&lt;br&gt;
    Постоянное население - 15204 человека (2007 г.)&lt;br&gt;
    Глава поселения - РЫМАРЕВ  Пётр Владимирович.&lt;p&gt;
    &lt;img src="../../images/GP photos/Nignesortymskiy.png" width="314" height="371" hspace="5" align="left"&gt;Из постоянного населения в с.п. 188 человек – представители коренных  малочисленных народов Севера. Центр сельского поселения - поселок &lt;strong&gt;Нижнесортымский&lt;/strong&gt;.  Других постоянных населенных пунктов нет. Одним из главных факторов роста  населения является рождаемость. Величина естественного прироста в среднем  составляет 970 человек в год. Генеральный план развития Нижнесортымского  предусматривает рост населения до 25 тысяч человек. Средний возраст жителей -  25-35 лет, в поселок постоянно прибывает молодежь. Еженедельно празднуются  две-три свадьбы.

    &lt;p&gt;
    Нижнесортымский - это  перспективная территория с развивающейся нефтедобычей и быстро растущей  инфраструктурой.&lt;p&gt;
    Основой экономического  благополучия поселения является топливно-энергетический комплекс, который  включает в себя нефтегазодобывающее управление &quot;Нижнесортымскнефть&quot;,  занимающее лидирующую позицию среди других НГДУ ОАО &quot;Сургутнефтегаз&quot;.&lt;p&gt;
    На территории поселения  расположен ряд других промышленных предприятий: Нижнесортымское управление  технологического транспорта, Нижнесортымское дорожно-ремонтно-строительное  управление треста &quot;Сургутнефтедорстройремонт&quot;, СМУ-10 Сургутского  строительно-монтажного треста № 1, СМУ-1 Сургутского строительно-монтажного  треста №2, управление геофизических работ треста  &quot;Сургутнефтегеофизика&quot; и др.&lt;p&gt;
    Развитие поселения идет  параллельно со строительством жилья и социальной инфраструктурой, позволяющей  жить и трудиться в хороших бытовых условиях: органы местного самоуправления,  милиция, средняя общеобразовательная школа на 1290 учащихся с пришкольным интернатом,  в котором живут дети ханты, два детских дошкольных учреждения на 345 мест,  детская школа искусств, культурно-оздоровительный спортивный комплекс, центр  политехнического обучения, библиотека, кабельное телевидение, комбинат бытового  обслуживания населения, фотосалон, парикмахерские, солярий, отделение почтовой  связи, филиалы банков: &quot;Аккобанк&quot; и &quot;Сургутнефтегазбанк&quot;.&lt;p&gt;
    Нижнесортымский сегодня - это  один из самых благоустроенных, чистых и красивых населенных пунктов Сургутского  района. Ежегодно возводятся новые жилые дома с удобными для проживания в  условиях сурового климата квартирами. Всё жилье обеспечено магистральными  коммуникациями, кабельным телевидением, телефонной связью, дворы благоустроены  детскими площадками, разнообразными малыми архитектурными формами. Идет  разработка новых микрорайонов как под многоэтажное жилье, так и под  индивидуальное жилищное строительство коттеджей.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Русскинская">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Русскинская&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население Русскинской составляет 1691 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения&lt;em&gt;&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;- &lt;/strong&gt;ПРАСОЛОВ Анатолий Владимирович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Russkinskaya.png" width="310" height="235" hspace="5" align="left"&gt;Тромаганский сельский совет  был создан в 1926 году, в 1978 году на основании решения облисполкома  Тромаганский сельский совет переименован в Русскинской, а с 01.01.2006 года  получил наименование &lt;strong&gt;&quot;сельское поселение Русскинская&quot;&lt;/strong&gt;. &lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Основной особенностью является то, что почти половина населения  (886 человек - ханты, манси, ненцы) ведет традиционный образ жизни, проживает на территории традиционного природопользования, вне границ муниципального образования сельское поселение Русскинская, на межселенной территории.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;
    Русскинской Музей Природы и Человека – главная достопримечательность деревни. Музей насчитывает более трех тысяч единиц хранения. В зале Природы представлена фауна Сургутского района. Приоритетным направлением работы музей выбрал изучение этнической культуры тром-аганских ханты и природного наследия Сургутского Приобья. В музее представлены предметы промысла и рукоделия народа ханты, одежда, утварь, средства передвижения, украшения из меха, кожи и бисера.&lt;p align="justify"&gt;
    Ведется работа по составлению генеалогии хантыйских родов данной территории. Одним из направлений исследовательской деятельности является сбор и обработка материала по теме "Люди Божьей реки" о прошлом и настоящем д. Русскинская.
    На сегодняшний день на подведомственной территории находится 48 территорий традиционного пользования, 245 стойбищ, 160 оленеводческих хозяйств, где содержится более 5600 оленей.
    На территории традиционного природопользования находится более 50 нефтяных месторождений. Добычу нефти на них ведут крупнейшие нефтяные компании такие как: ООО "ЛУКойл–Западная Сибирь", ОАО "Сургутнефтегаз", ОАО "Газпром-Ноябрьскнефтегаз", ОАО "РИТЭК" и др., которые работают с администрацией поселения на основании договорных отношений по поддержанию и сохранению территорий традиционного природопользования.
    &lt;p align="justify"&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Сытомино">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Сытомино&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    Население - 1583 человека (на 01.01.2009).&lt;br&gt;
    Глава поселения - ВОЛЧЕНКО Василий Георгиевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Sytomino.png" width="314" height="221" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Сельское поселение Сытомино&lt;/strong&gt;  расположено в северо-западной части Сургутского района. Площадь земель в  границах поселения составляет 241,06 кв.км. Сельское поселение включает  населённые пункты: село Сытомино (административный центр) и посёлок Горный.  Сообщение с городом Сургутом и другими территориями осуществляется  автомобильной дорогой с паромной переправой в летний период и с ледовой  переправой в зимний.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Сытоминский сельсовет был  образован в 1924 году.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Число  малочисленных народов Севера составляет 231 человек.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Выловом и переработкой рыбы  занимается МУП &quot;Восход&quot;, обработкой древесины и производство изделий из  ние. Директор - Идиатулин Сулейман Ахатович. Основано предприятие в 1992 году. На  его территории находятся цех по переработке рыбы, холодильный цех, механический  цех, столярный цех, пилорама, гаражи, ледник, сетепосадочная, лабазы. В 2008  году было поймано 770 тонн рыбы, численность работающих составляет 60 человек.
    &lt;p align="justify"&gt;
    На 2009 год в торговую сеть  села входит 8 магазинов: 5 магазинов смешанных товаров и по одному магазину  хозяйственных и промышленных товаров.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Старейшее торговое предприятие   сельпо основано в 1931 году. В селе 4 магазина от Сытоминского сельпо,  работают они без дотаций и жителей обеспечивают всем необходимым – продуктами,  и промышленными товарами. Есть и своя пекарня, где пекут не только хлеб, но и  булочки, пироги. С 1997 года пекари работают на электрических печах, а до того  были русские печи. Выпечка хлеба в сутки - 400 булок. Товарооборот в год  составляет более 31 млн. рублей.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В 1932 году открылась  Сытоминская участковая больница, в больнице имеется педиатр, терапевт, зубной  врач, ЭКГ, физиотерапевтический кабинет, лаборатория. В ней трудятся 47 мед.  работников&lt;p align="justify"&gt;
    За последние три года  построены: детский сад, школа, котельная, водозабор.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Тундрино">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Тундрино&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь - 3748 гектара&lt;br&gt;
    Население - 626 человека.&lt;br&gt;
    Глава поселения - БЖЕЦОВА Елена Хусейновна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Tundrino.png" width="314" height="200" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Сельское поселение Тундрино&lt;/strong&gt; -  самая маленькая административная территория Сургутского района,  в состав поселения входит село Тундрино и  посёлок Высокий Мыс.&lt;br&gt;
    Сельское поселение Тундрино  расположено в центральной части района на Оби, с Тундрино окружено уникальным  кедровым бором.&lt;p align="justify"&gt;
    Тундринский сельсовет был  образован в 1924 году (ровесник Сургутского района). В 1967 году из этой  территории был выделен Пимской сельсовет, а позже Ляминский.&lt;p align="justify"&gt;
    Гордостью сельского поселения  Тундрино является памятник деревянного зодчества 19 столетия - церковь святого  Пантелеимона.&lt;p align="justify"&gt;
    Обеспечением населения  продуктами и товарами первой необходимости занимается сельское потребительское  общество, которое насчитывает более 200 пайщиков. В 2008 году построена пекарня  – выпекается очень вкусный хлеб.&lt;p align="justify"&gt;
    Производственная сфера  представлена: &lt;/p&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;МУП филиал № 1 &quot;ТО УТвиВ № 1&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Сургутский территориальный узел связи, ОАО  &quot;ЮТЭК&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;В поселении расположены:  фельдшерско-акушерский пункт, сберкасса, почта.&lt;p align="justify"&gt;
    Связь с Сургутом – зимой по  зимнику, летом по реке. Строится дорога, которая сделает сообщение с городом  круглогодичным.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Угут">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Угут&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 3061 человека.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ОГОРОДНЫЙ Андрей Николаевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Ugut.png" width="314" height="235" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Угут&lt;/strong&gt;-селовСургутском районеХанты-Мансийского автономного округа- ЮгрыРоссии, центр Угутского сельского поселения (ранее Угутский сельсовет).&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Расположен на  правом берегу рекиБольшой Юганв 100км к югу от  районного центра- городаСургута,  в 300км  к юго-востоку от столицы округа- городаХанты-Мансийска,  в 2000км  на северо-восток отМосквы. Близ  посёлка ниже по течению в2001  годупостроенмостчерез  Большой Юган, связавший Угут со строящейся дорогой наПыть-Ях. Выше посёлка в Большой Юган  впадает его правый приток- рекаУгутка.
    &lt;p align="justify"&gt;
    С 1924 по 1926 года территория  входила в Юганский сельсовет, затем в Угутско-Юганский Туземный район, в 1931  году переименованный в Угутско-Юганский сельсовет. В 1941 году был образован  Угутский сельсовет. 1 января 2006 года было на этой территории образовано новое  муниципальное образование сельское поселение Угут.&lt;p align="justify"&gt;
    В состав сельского поселения  Угут входят 5 населенных пунктов: село Угут, поселок Малоюганский, деревни:  Таурова, Каюкова, Тайлакова. Численность постоянно проживающего населения -  3061 человек, из которых треть населения - коренные малочисленные народы Севера  (980 человек). Административный центр поселения - самый крупный населенный  пункт - с. Угут.&lt;p align="justify"&gt;
    Село Угут - одно из старейших  в Сургутском районе, старое поселение коренных народностей ханты. Возникло оно в  1891 году на месте казенного зернового склада, снабжавшего продовольствием  стойбища юганских ханты. Образование села считаются с 20 - х годов двадцатого  столетия. Площадь поселения - 68652,05 гектаров.&lt;p align="justify"&gt;
    Сельское поселение Угут самое  отдаленное от районного центра в Сургутском районе. Отдаленность от  административного центра составляет по автодороге (автозимнику) через г.  Пыть-Ях и Нефтеюганск - 250 км.
    &lt;p&gt;
    Основные организации и  предприятия, расположенные на территории сельского поселения Угут:&lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;2 детских сада (п. Малоюганский - 20 мест, с.  Угут - 40 мест).&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Начальная школа-интернат в д.Каюкова.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Девятилетняя школа в п.Малоюганском.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Средняя школа-интернат в с. Угут.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;МУК &quot;Угутский краеведческий музей им.  П.С.Бахлыкова&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;МУЗ &quot;Угутская участковая больница&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Территориальный пункт милиции с. Угут&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ЦДиТ в каждом населенном пункте (всего 5 )&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Библиотека&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Фельдшерский пункт в п. Малоюганский.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;филиал КЦСОН &quot;Содействие&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Угутское и Тайлаковское лесничество.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Государственный заповедник &quot;Юганский&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;2 общины КМНС: &quot;Негус-Ях&quot;, &quot;Кантык-Ях&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Метеостанция.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Почтовое отделение, телеграф, отделение  Сбербанка России.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;МУП &quot;ТО УТВиВ №3&quot;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ООО &quot;ЮганСтройТранс&quot;&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;На территории, находящейся в  ведении администрации сельского поселения Угут, частично или полностью  расположены лицензионные участки нефтяных месторождений: Угутское,  Средне-Угутское, Западно-Угутское, Полуньяхское, Тайлаковское, Унтыгейское,  Мултановское, Бинштоковское, Тауровское, Лартельский и др.&lt;p align="justify"&gt;
    Село Угут с полным основанием  можно отнести к благоустроенным населенным пунктам Сургутского района: в селе  имеются дороги с твердым покрытием, сети уличного освещения, вертолетная  площадка, детские игровые площадки и многое другое.&lt;p align="justify"&gt;
    Жилищный фонд села Угут имеет  лишь 5 многоэтажных многоквартирных жилых домов, остальной жилфонд представлен  одноэтажными домами.&lt;/p&gt;


  </Templates>

  <Templates id="Ульт-Ягун">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Ульт-Ягун&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="106" height="130" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="1"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="right"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/sp Ult-Yagun_flag.png" alt="флаг сп Ульт-Ягун" width="149" height="99"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Общая территория поселения - 7375 га.&lt;br&gt;
    Население - 2485 человека.&lt;br&gt;
    Глава поселения - УСОВСКИЙ Леонид Алексеевский.

    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Ult-Yagun.png" width="314" height="222" hspace="5" align="left"&gt;Сельское поселение Ульт-Ягун  расположен в северной части Сургутского района на расстоянии 58 км от города Сургут, в  бассейнах рек Ульт-Ягун и Тром-Аган. В состав поселения входят два поселка -  Ульт-Ягун и Тром-Аган.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Транспортная связь поселения с  районом и другими административными образованиями осуществляется по железной  дороге и автодороге Сургут-Нижневартовск и Сургут-Уренгой.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории поселения  расположено Родниковое нефтяное месторождение.&lt;p align="justify"&gt;
    Центр сельского поселения -  поселок Ульт-Ягун, расположен на берегу озера Вач-Лор, что в переводе с языка  ханты &quot;Высокое озеро&quot;. Назван поселок по названию реки Ульт-Ягун, что  в переводе с языка ханты &quot;Река великанов&quot;. Официально поселок  зарегистрирован 17 марта 1977 года. На сегодняшний день в поселке проживает  2259 человек, более 30 национальностей.&lt;p align="justify"&gt;
    В поселке Ульт-Ягун есть центр  досуга и творчества, амбулатория, детский сад на 90 детей, средняя школа на 300  детей с пришкольным интернатом на 50 мест. В 2007 году состоялось открытие  школы искусств на 70 человек. На территории поселка расположены: железнодорожный  вокзал, Федоровское дорожно-ремонтное строительное управление. С 2004 по 2008 гг.  благодаря реализации программы переселения из ветхого и фенольного жилья в  поселке было построено 4 многоквартирных дома - 284 квартиры.&lt;p align="justify"&gt;
    В результате лабораторных  исследований грунта в озере Вач-Лор обнаружены богатейшие залежи лечебного  сапропеля, по своему составу схожие с лечебными грязями знаменитых курортов  Тараскуль и Саки.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Горноправдинск">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Горноправдинск &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 6198 человек.&lt;br&gt;
    Глава сельского поселения - ЗАЙЦЕВ Сергей Анатольевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Gornopravdinsk.png" width="306" height="235" hspace="2" align="left"&gt;В границах &lt;strong&gt;сельского поселения  Горноправдинск&lt;/strong&gt; находятся населенные пункты: поселок Горноправдинск, поселок  Бобровский, деревня Лугофилинская.&lt;p align="justify"&gt;
    Территория сельского поселения  Горноправдинск входит в состав территории Ханты-Мансийского района.&lt;p align="justify"&gt;
    Общая численность населения по  состоянию на 1 января 2010 года составляет: зарегистрировано 6198 человек,  проживает 5624 человека.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Поселок Горноправдинск  образован 17 сентября 1964 г.
    &lt;p align="justify"&gt;
    На территории сельского  поселения Горноправдинск функционируют следующие учреждения: ООО  &quot;Правдинская геологоразведочная экспедиция&quot;, ООО &quot;Правдинская  строительная компания&quot;, ООО &quot;Правдинскторг&quot;, ООО  &quot;Бобровское лесозаготовительное предприятие&quot;, муниципальное  предприятие &quot;Комплекс-Плюс&quot; сельского поселения Горноправдинск,  Горноправдинская участковая больница, один фельдшерско-акушерский пункт, пять  школ (в том числе музыкальная), три детских сада, детский дом, МУК  &quot;Культурно-досуговый центр &quot;Геолог&quot; сельского поселения  Горноправдинск, МУК &quot;Библиотечная система&quot; сельского поселения  Горноправдинск, отделение центра занятости населения, комплексный центр  социального обслуживания населения, телецентр, два почтовых отделения,  сбербанк, переговорный пункт, газовая служба, две пожарные части, Воскресная  школа, скоро начнется реставрация старинной церкви.&lt;p align="justify"&gt;
    На сегодняшний день  лесозаготовительное производство является основной деятельностью поселка.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Кедровый">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Кедровый&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;
    Глава поселения - ШИНКОРЕНКО Андрей Семенович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Kedrovyi.png" width="304" height="235" hspace="2" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Кедровый&lt;/strong&gt; - посёлок в  Ханты-Мансийском районе Ханты-Мансийского автономного округа. Находится  приблизительно в 50км  от города Ханты-Мансийска вниз по течению реки Обь.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Елизаровский сельский Совет рабочих,  крестьянских и красноармейских депутатов с. Елизарово Самаровского района  Тобольского округа образован в конце 1920 года. Первым председателем  Елизаровского сельского Совета был Пётр Ершов, красный партизан из отряда  Лопарева. С 14 сентября 1964 года Самаровский район именуется Ханты-Мансийским  районом.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В спецпоселке Кедровом в 1930-1934  годы, открылся клуб в, так называемой, &quot;Старой деревне&quot;. Специалистов  по культурно-массовой работе не было, эту работу выполняли комсомольцы. В 1943  году на собрании сельхозартели &quot;Маяк&quot; было вынесено решение  организовать кружки для населения. В 1960 году директором клуба стала Балашова  Мария Ульяновна. В конце 1967 года в поселке открылся новый дом культуры,  который находился в ведомстве лесоучастка. Сменилось несколько руководителей  дома культуры – Бугаева Алла Анатольевна (1967-1968 г), Питулин Борис  Васильевич, Вакарина Анна. В 1970 году в поселок приехали супруги Захаровы.  Нина Валерьяновна Захарова проработала 10 лет директором дома культуры, велась  кружковая работа (драматический, хоровой). В 90-ых годах дом культуры перешел в  подведомственное подчинение администрации Елизаровской территории. С 1991 по  2003 год директором дома культуры работала Белых Татьяна Фоминична. С 2003 года  и по настоящее время директором дома культуры работает Трушина Оксана Анатольевна.
    &lt;p align="justify"&gt;
    В сельском доме культуры  регулярно проходят мероприятия: тематические, развлекательные, концерты,  конкурсные программы, народные гуляния, шоу-вечера, вечера-встречи для жителей  поселка, пожилых, детей, молодежи, семейных пар и т.д.&lt;p align="justify"&gt;
    В августе, ежедневно работает  летняя дворовая площадка, с вечерним пребыванием детей.&lt;br&gt;
    Организована работа творческих  коллективов, кружков, клубных формирований, досуговая деятельность занятости  несовершеннолетних.&lt;p align="justify"&gt;
    В доме культуры  создано и работает 12 клубных формирований, 7 которых для несовершеннолетних.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Шапша">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Шапша&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 1033 человека.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ОВЧЕРЮКОВА Любовь Алексеевна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Shapsha.png" width="308" height="235" hspace="3" align="left"&gt;В границах &lt;strong&gt;сельского поселения  Шапша&lt;/strong&gt; находятся населенные пункты: деревня Шапша, деревня Ярки, село Базьяны,  село Зенково. Территория сельского поселения Шапша входит в состав территории  Ханты-Мансийского района. &lt;p align="justify"&gt;
    В 2009 году население  значительно увеличилось со сдачей в эксплуатацию 32-квартирного дома, а также  наблюдался рост рождаемости.&lt;p align="justify"&gt;
    Численность постоянно  проживающего населения по сельскому поселению Шапша на 01 января 2010 г. составила 1033.&lt;p align="justify"&gt;
    В 2009 году наблюдалось  увеличение уровня рождаемости, уровень смертности сократился.&lt;p align="justify"&gt;
    Удельный вес трудоспособного  населения невысок, но все же наблюдается незначительный рост:&lt;p align="justify"&gt;
    В 2009 г. трудоспособное  население составило 669 человек в % отношении к постоянному населению - 65,1%.&lt;p align="justify"&gt;
    Число безработных граждан не  снижается, так в 2007 году средняя численность была 139 человек, в 2008 году  134 человека, а в 2009 году 136 человека. Не все граждане из числа незанятых  имеют статус безработного, на учете в центре занятости состоит всего по  поселению 50 человек.&lt;p align="justify"&gt;
    Население в сельском поселении Шапша составляют в  большей части местные жители, т.е. родившиеся и выросшие в этих местах,  представители различных национальностей, культур и уровня образования.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Численность лиц коренных  национальностей: 147 человек (в 2008 г. - 133 человека), что составляет 14,2%:
    &lt;p align="justify"&gt;
    В т.ч. ханты - 111 человек&lt;/p&gt;
    &lt;div align="justify"&gt;
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;манси - 23 человека&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ненцы - 12 человек&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;селькупы-1 человек&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Основное предприятие—  СПК «Приозерье» (животноводство, основное направление— производство  молока), 65 сотрудников. Также есть одно лесозаготовительное предприятие,  отделение связи, филиал отделения Сбербанка, пожарная часть, магазины,  население занимается подсобным хозяйством.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Работают средняя  школа с интернатом и детским садом, Шапшинский Дом Культуры и библиотека. В  Шапшинской участковой больнице действуют амбулатория, дневной стационар, дом  сестринского ухода, аптечный пункт, лаборатория, автоклавная, кухня и столовая  для больных.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Населённые пункты  с постоянным населением телефонизированы. Действует водопровод, котельная,  уличное освещение. На территории сельского поселения 19,9км дорог, 3  моста.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Луговской">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Луговской &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;
    Глава поселения - КОЗЛОВ Михаил Петрович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Lugovskoj.png" width="314" height="235" hspace="2" align="left"&gt;10 июля 1959 года был  образован Луговской сельский Совет, в его состав входило 10 населённых пунктов  (п. Луговской, д. Ахтино, д. Согом, п. Кирзавод, д. Усть – Иртышский рейд,  д.Усть-Иртыша, Кабель, д. Белогорье, д. У-Назыма, д. Митькин Лог, д. Б. Затон).&lt;p align="justify"&gt;
    В 1990 году из состава вышел  национальный посёлок Согом.&lt;p align="justify"&gt;
    В 1997 году Луговской сельский  Совет преобразован в Луговскую администрацию Муниципального образования  &quot;Ханты-Мансийский район&quot;. В состав Луговской территории вошли 3  населенных пункта (п. Луговской, п. Кирпичный, д. Белогорье.)&lt;p align="justify"&gt;
    С 01.01.2006 в результате  вступления в силу нового федерального закона от 06.10.2003 № 131-ФЗ &quot;Об  общих принципах организации местного самоуправления в РФ&quot; Луговская  территория была реорганизована в сельского поселения Луговской. Именно с этого  периода администрация начала свою деятельность как самостоятельный орган, имея  свой Устав и бюджет.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Нялинское">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Нялинское &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;
    Глава поселения - КОПТЯЕВ Валерий Михайлович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Nyalinskoe.png" width="314" height="235" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;С.п. Нялинское&lt;/strong&gt; свой отчет  ведет с 1931 года, до этого были Юрты – Нялинские, которые есть и сейчас, хотя  это второе место расположения деревни. Еще раньше д. Нялино располагалась ниже  по течению протоки Северная на 2 километра. Со слов старожилов Юрты –  Нялинские основали купцы Киселевы, которые вели большую торговлю, имели свой  пароход, зимой возили обозами рыбу в Тобольск. Жители Юрт – Нялинских  занимались охотой, рыбалкой, заготовкой дикоросов. Места в округе богаты рыбой,  боровой дичью, ягодами, грибами, орехами, деревню окружает чистый кедровый бор,  место расположения деревни не подвергается затоплению. В д. Юрты – Нялинские  родился Киселев Леонид Евлампиевич – первый ученый – ханты, работавший на  партийной работе в округе, затем заведующий кафедрой в Тюменском  госуниверситете – доктор исторических наук. Сейчас центральная улица в Юртах –  Нялино носит его имя.&lt;p align="justify"&gt;
    10 октября 1942г в с.  Нялинское был организован Детский дом, первыми обитателями были дети из  блокадного Ленинграда –56 человек. Детский дом находился здесь до 1983 года и  был переведен в г. Нефтеюганск. На базе Детского дома 1983 году образована  Коррекционная школа.&lt;p align="justify"&gt;
    В 2001 году в с. Нялинское  были построены две школы: общеобразовательная на 162 учащихся и школа-интернат  на 100 учащихся. Это был замечательный подарок к 70-летию с. Нялинское, которое  образовалось в 1931 году, когда привезли и высадили на берег 37  репрессированных семей, являющихся первостроителями села.&lt;p align="justify"&gt;
    Село имеет современные, лучшие  в районе школы и Дом Культуры, спортивные площадки.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Селиярово">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Селиярово&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 703 человека.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ШАЛКОВА Наталья Петровна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Seliyarovo.png" width="306" height="235" hspace="2" align="left"&gt;Год образования Селиярово –  1873 г.&lt;br&gt;
    Площадь земель в черте поселения – 762,90 тыс.кв.м.&lt;p align="justify"&gt;
    Муниципальное образование в границах сельского поселения имеет – 2 сельских населенных пункта с. Селиярово и д. Долгое Плесо.&lt;p align="justify"&gt;
    Демографическая численность постоянно зарегистрированного населения составляет - 740 чел.&lt;br&gt;
    Постоянно проживающего  населения – 703 чел.&lt;p align="justify"&gt;
    Из них коренное население 3-х национальностей:&lt;/p&gt;

    &lt;div align="justify"&gt;
    &lt;p&gt;1. Ханты – 109 чел.&lt;br&gt;
    2. Манси – 4 чел.&lt;br&gt;
    3. Ненцы – 3 чел.
    &lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Численность экономически  активного населения составляет – 350 человек, из них большая часть трудится на  государственных и муниципальных организациях и предприятиях около – 69,0%, в  сельском хозяйстве около – 15%, на предприятиях частной собственности около –  16,0%, около 24% сельчан трудятся в нефтегазовой промышленности. &lt;p align="justify"&gt;
    На территории сельского  поселения действует один фельдшерско-акушерский пункт. Качество помощи  населению зависит от состояния и развития материально-технической базы объектов  здравоохранения, укомплектованности оборудованием, профессионализма  медицинского персонала. В 2009 году было приобретено новое оборудование, машина  скорой помощи. &lt;p align="justify"&gt;
    Муниципальное образование СП Селиярово ежегодно занимается благоустройством и озеленением территории. В  летний период работает экологическая бригада школьников, где выполняется  большой объём работ: очистка лесной полосы, содержание мест захоронения  участников ВОВ.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Сибирский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Сибирский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;
    Глава поселения - РЫСАКОВ Виктор Юрьевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Sibirskiy.png" width="275" height="235" hspace="2" align="left"&gt;Сентябрь1934 года- Посёлок основан спецпереселенцами. В  то время люди жили в землянках.&lt;p align="justify"&gt;
    21 июня1967 года- Село Реполовский совхоз  Ханты-Мансийского района был переименован на заседании исполнительного комитета  Ханты-Мансийского окружного Совета депутатов трудящихся в поселок Сибирский.&lt;p align="justify"&gt;
    Поселок располагается  на левом берегуИртыша; в 98 км вверх по течению от Ханты-Мансийска.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории  сельского поселения действуют администрация, дом культуры, школа, детский сад,  больница, четыре магазина, почта.&lt;p align="justify"&gt;
    Про поселок  Сибирский можно прочитать на страницах двух газет:Наш район Ханты-МансийскийиНовости  Югры.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Согом">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Согом&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 296 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - СУРГУЧЕВА Наталья Михайловна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Sogom.png" width="314" height="211" hspace="5" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Согом&lt;/strong&gt;— посёлок в России, находится в Ханты-Мансийском районе,  Ханты-Мансийского автономного округа— Югры. Входит в состав Сельского  поселения Согом. Население на 1 января 2008 года составляло 296 человек.  Известный уроженец посёлка учёный-хантывед Терёшкин, Николай Иванович.&lt;p align="justify"&gt;
    Администрация поселения  наделена полномочиями по решению вопросов местного значения, согласно Уставу  сельского поселения Согом.&lt;p align="justify"&gt;
    Глава сельского поселения  исполняет полномочия председателя Совета депутатов сельского поселения.&lt;p align="justify"&gt;
    На основании статьи 2 Устава  поселения, структуру органов местного самоуправления сельского поселения  составляют:&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;1. Представительный  орган муниципального образования - Совет депутатов сельского поселения;&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;2. Глава  муниципального образования - глава сельского поселения;&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;3. Исполнительно-распорядительный  орган муниципального образования – администрация сельского поселения. &lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Выкатной">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Выкатной &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;
    Глава поселения - ИВАНОВ Андрей Александрович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Vykatnoj.png" width="304" height="235" hspace="5" align="left"&gt;Администрация  &lt;strong&gt;сельского поселения Выкатной&lt;/strong&gt; в своей работе руководствуется Уставом сельского  поселения Выкатной, Федеральным Законом 131 ФЗ &quot;Об общих принципах  организации местного самоуправления РФ&quot;, Законом Ханты-Мансийского  автономного округа - Югры &quot;О порядке решения вопросов местного значения,  органами местного самоуправления муниципальных образований Ханты-Мансийского  автономного округа - Югры&quot;, Соглашениями между администрацией  Ханты-Мансийского района и администрацией сельского поселения Выкатной, другими  нормативно-правовыми актами вышестоящих органов, решениями Совета депутатов  сельского поселения Выкатной.&lt;p align="justify"&gt;
    Основная задача администрации  сельского поселения Выкатной - это обеспечение функционирования структурных  подразделений сельского поселения, а также условия жизнедеятельности поселения.  Реализация этих задач производилась посредством наработки нормативно-правовой  базы для полноценной работы исполнительного и представительного органа  поселения в новых условиях местного самоуправления.&lt;/p&gt;

  </Templates>
  <Templates id="Красноленинский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Красноленинский &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;
    Глава поселения - КОЖЕВНИКОВА Светлана Александровна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Krasnoleninskiy.png" width="314" height="217" hspace="4" align="left"&gt;Посёлок Красноленинский&lt;/strong&gt; – центр сельского поселения  Красноленинский, расположен на северо-западе  Ханты-Мансийского района в бассейне р. Обь. Основное занятие жителей - рыбный  промысел.&lt;p align="justify"&gt;
    Годом основания посёлка  Урманный считается 1930 год. Был построен спецпереселенцами. В годы войны в  пос. Урманный был эвакуирован детский дом из Ленинграда.&lt;p align="justify"&gt;
    В 1951 году открыли  Красноленинский Леспромхоз. Первым директором был Заболотний Игорь Иванович. В  1957 году появился первый трактор, комбайны. В 1970 году произошло объединение  с Ханты-Мансийской сплавной конторой.&lt;p align="justify"&gt;
    17 июня 1959 года – дата  образования Урманного сельского Совета.&lt;p align="justify"&gt;
    Урманный сельский Совет был  образован по решению Тюменского облисполкома и исполкома Ханты-Мансийского  национального округа в связи с разделением Елизаровского сельского Совета на  два сельских Совета.&lt;p align="justify"&gt;
    В состав Урманного сельского  Совета вошли населенные пункты: п.Урманный, п.Красноленинский, п.20-й квартал  (позднее ему присвоили название п.Лесной&quot;), п.Горный и д.Сухорукова.  Население, проживающее в этих населенных пунктах, было более 2000 человек,  примерно 2200-2500.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории поселения работают следующие  организации:&lt;/p&gt;
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;МОУ: СОШ п.Красноленинский;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;МДОУ: детский сад &quot;Лучик&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;МУЗ Урманная амбулатория;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;МП &quot;ЖЭК-3&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Филиал Сбербанка России;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Почтовое отделение;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Филиал &quot;Уралсвязьинформ&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Вет. аптека&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Участковый пункт милиции;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;КЦСОН &quot;Светлана&quot;;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;Пожарная часть&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;МПТК &quot;Север&quot;.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Березово">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Берёзово&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;&lt;table width="106" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Berezovo.png" alt="герб гп. Берёзово" width="81" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Поселок городского типа с 1954  года.&lt;br&gt;
    Население: 7081 жителей (2010 год).&lt;br&gt;
    Глава - КРАСНОВ Валерий Григорьевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Berezovo.png" width="314" height="229" hspace="5" align="left"&gt;Берёзово&lt;/strong&gt; (ранее город &lt;strong&gt;Берёзов&lt;/strong&gt;) — посёлок  городского типа в России,  административный центр Берёзовского  района Ханты-Мансийского  автономного округа.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Посёлок расположен на реке Северная Сосьва, берущей начало в Уральских  горах и в 42 км от Берёзово впадающей в Обь. В холодное время  года действует зимник до городов Югорск и Ханты-Мансийск, посёлков Приобье и Игрим.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Поселение было основано в 1593 году как крепость Берёзов (на месте  остяцкого поселения Суматвош —  «город берёз»), с 1782 года становится уездным городом Тобольского наместничества, в 1926 году утратил статус города, с 1954 года — посёлок городского типа.&lt;p align="justify"&gt;
    В районе посёлка осуществляется добыча природного газа ООО «Газпром трансгаз Югорск». Ведётся  ловля рыбы, работает рыбкомбинат, типография.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Воздушный транспорт является  единственным средством доставки пассажиров, почты и груза в период  весенне-осенней распутицы. Регулярными рейсами местных воздушных линий с  районным центром в Берёзовском районе связано 8 населённых пунктов (Игрим, Светлый, Сосьва, Саранпауль, Няксимволь, Хулимсунт, Приполярный, Ванзетур), которые оснащены  оборудованными посадочными площадками, взлётно-посадочными полосами, служебными  зданиями. Также осуществляется межмуниципальное и межрегиональное сообщение по  направлениям: Приобье, Ханты-Мансийск, Белоярский, Сургут, Тюмень.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Перевозки пассажиров водным  транспортом осуществляются по одному межмуниципальному и одному  межрегиональному маршруту. Данные маршруты охватывают населённые пункты  расположенные в поймах рек Обь, Северная Сосьва, Ляпин.&lt;/p&gt;


  </Templates>



  <Templates id="Новоаганск">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Новоаганск&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;

    &lt;p&gt;Население - 10,291 тыс. человек (2009 год).&lt;br&gt;
    Глава поселка  -  ДЕРЕВЯНКО Павел Иванович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/gp Novoagansk.png" width="314" height="229" hspace="5" align="left"&gt;Новоаганск&lt;/strong&gt; — посёлок городского типа в Нижневартовском районе Ханты-Мансийского автономного округа России. Расположен на реке Аган, в 250 км от Нижневартовска. Один из самых благоустроенных посёлков ХМАО-Югры.
    &lt;p&gt;
    Население 10 291  жителей (2009 год).&lt;p&gt;
    Основан в мае 1966 года в ходе Аганской нефтегазоразведочной экспедиции. Статус посёлка городского типа — с 1978 года.&lt;br&gt;
    Улицы находятся под наблюдением видеокамер.&lt;p&gt;
    Местом отдыха в поселке служит набережные реки Агана и озера Магылор.&lt;p&gt;
    Среднее образование в Новоаганске представлено 4-мя образовательными учреждениями: Общеобразовательная средняя школа, Общеобразовательная средняя школа № 2, Начальная школа (финская), Вечерняя сменная школа.&lt;/p&gt;

    &lt;p align="justify"&gt;Культурным  центром поселка является ДК «Геолог». По технической оснащенности, по внешней и  внутренней отделке — это будет самое большое и красивое здание  Новоаганска, сейчас оно на последнем этапе строительства.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Новоаганские учащиеся получают художественно-эстетическое образование в  МОУДОД «Новоаганская ДШИ». Директор школы в настоящее время Панина Ольга  Михайловна. В школе действует отделение художников под руководством Ливна В. В
    &lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Советский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Советский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="106" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="94" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/gp Sovetskiy.png" width="74" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Население - 26 тыс.  человек (2009).&lt;br&gt;
    Глава - МИТРОФАНОВ Илья Петрович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/gp Sovetskiy.png" width="310" height="235" hspace="1" align="left"&gt;Советский&lt;/strong&gt;—городвХанты-Мансийском  автономном округе— Югре Тюменской области.&lt;p align="justify"&gt;
    В1963 годупри строительстве железной дороги  Ивдель—Обь был основан посёлок Советский, создан леспромхоз. В1996 годупосёлок получил статус города  районного значения.&lt;p align="justify"&gt;
    Основными  отраслями промышленности являютсялесозаготовка.  В городе находятся предприятия по выпуску мебели, столярных изделий, клеёных  деревянных щитов, мебельного шпона, комплектов для деревянного  домостроения— ЗАО «Строймонтаж», ООО «Лесопильные заводы Югры» (входит в  холдинг ОАО «Югорский лесопромышленный холдинг»), ООО «Карсикко лес»,  «Югра-Плит».&lt;p align="justify"&gt;
    В городе  действуют коммерческие банки: Советский филиал ООО КБ «Стройлесбанк», Советский  филиал ОАО Ханты-Мансийский банк, Няганское отделение Сбербанка РФ, Советский  филиал ОАО «Запсибкомбанк».&lt;p align="justify"&gt;
    В городе работают  газеты (Первая советская, Северный Вариант), телеканал «Первый советский».&lt;/p&gt;


  </Templates>

  <Templates id="Каркатеевы">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Каркатеевы&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь  в рамках  утверждённых границ — 1718,59 га.&lt;br&gt;
    Глава сельского поселения Каркатеевы  - АРХИПОВ Альберт Вячеславович.
    &lt;p&gt;

    &lt;img src="../../images/GP photos/Karkateevy.png" width="314" height="211" hspace="2" align="left"&gt;Каркатеевы — сельское поселение в Нефтеюганском районе, Ханты-Мансийского АО.  Расстояние до административного центра г. Нефтеюганска — 29 км. На сегодня поселок Каркатеевы — благоустроенный уголок Нефтеюганского района, расположенный на берегу протоки Горная в окружении лесов и болот.
    &lt;p&gt;
    Головным предприятием поселка является Линейная производственная диспетчерская станция «Каркатеевы». На территории поселка функционируют подразделения Нефтеюганское управление магистральных нефтепроводов: цех технологического транспорта и спецтехники, участок погрузочно-разгрузочных работ, база производственного обслуживания. Несет противопожарную охрану пожарная часть № 25. Функционируют два частных промышленных предприятия и Ремонтно-эксплуатационный участок (ООО «Промысловик»).&lt;p&gt;
    В поселке достаточно широкая сфера социальных учреждений. Нефтеюганское районное муниципальное общеобразовательное учреждение  «Каркатеевская общеобразовательная средняя школа», сельская амбулатория, Нефтеюганское районное муниципальное дошкольное общеобразовательное учреждение  «Детский сад «Буратино», Дом культуры «Магистраль», спортивный зал «Дружба», подростково – молодежный клуб по месту жительства «Ровесник», сельская библиотека, учреждение социального обслуживания ХМАО-Югры комплексный центр социального обслуживания населения «Забота» филиал сельского поселения Каркатеевы.&lt;p&gt;
    Потребности населения поселка в информационной связи осуществляет ряд учреждений. Отделение Управления федеральной почтовой связи, отделение электросвязи ООО «Югансктелеком», отделение Сбербанка России.&lt;p&gt;
    В поселке достаточно широкая торговая сеть. Для жителей поселка работают четыре торговые точки. Магазин «Меркурий» (ООО Управление рабочего снабжения «Сибнефтепровод»), магазин «Валентина» (ЧП Аливердиев Р.Х), ООО «Сокол»,   ООО «Клематис» магазин «Анастасия», работает столовая ООО Управление рабочего снабжения «Сибнефтепровод».

  </Templates>

  <Templates id="Солнечный">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Солнечный &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население -  около 12 500 жителей.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ДВОРНИКОВ Алексей Викторович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Solnechniy.png" width="314" height="199" hspace="5" align="left"&gt;Территория &lt;strong&gt;сельского поселения  Солнечный&lt;/strong&gt; расположена в центральной части Сургутского района, с юго-запада  граничит с городским поселением Барсово. Общая площадь границ земельного  участка муниципального образования сельского поселения Солнечный составляет 6914 гектаров  (согласно Закону ХМАО от 25.11.04 № 63-оз).
    &lt;p&gt;
    Коренные жители насчитывают немногим более 100  человек. Наиболее густо заселена территория, прилегающая к Оби в окрестностях  Сургута. Здесь же наиболее развиты сеть автомобильных дорог и пригородное  автобусное движение.
    &lt;p&gt;
    В границы сельского поселения  Солнечный входят следующие населенные пункты: поселок Солнечный, деревня  Сайгатино и поселок аварийно-спасательной службы АСС &quot;ГПЗ&quot;. &lt;p&gt;
    На территории расположены  нефтяные месторождения - Западно-Сургутское и Сайгатинское. Добычу нефти и газа  ведут НГДУ &quot;Быстринскнефть&quot; и ОАО &quot;Сургутнефтегаз&quot;. На  территории сельского поселения расположены три крупных предприятия: завод  стабилизации газового конденсата, производящий стабильный конденсат, ШФЛУ,  бензин, дизтопливо; газоперерабатывающий завод и АООТ &quot;Завод сборных  конструкций&quot;, а также крупные производственные базы НГДУ &quot;Быстринскнефть&quot;,  ООО &quot;БПТОиКО&quot; ОАО &quot;Сургутнефтегаз&quot;.&lt;p&gt;
    В поселке есть школа, два  детских сада, коррекционная школа-интернат, библиотека, спортивный комплекс  «Солнечный», центр спортивной подготовки &quot;Атлант&quot;, тир и другие  объекты социальной сферы. Создан филиал комплексного социального обслуживания  населения &quot;Содействие&quot;, ведется завершающий этап строительства  сквера.&lt;p&gt;
    В декабре 2008 года  введен в эксплуатацию 9-ти этажных жилой дом, в 2009 году сдан второй жилой 9-ти  этажный дом, продолжаются работы по строительству жилых домов по программе  сноса непригодного для проживания жилья на территории поселения. Ведутся работы  по оформлению внутреннего убранства храма Святого Благоверного Великого Князя  Александра Невского, который был заложен в 2005 году.&lt;/p&gt;

  </Templates>


  <Templates id="Кышик">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Кышик &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 789 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - БАХМАН Наталья Павловна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Kyshik.png" width="305" height="235" hspace="2" align="left"&gt;&lt;strong&gt;Село Кышик&lt;/strong&gt; расположено на  левом берегу р. Назым в ее нижнем течении и в ходит в состав Ханты-Мансийского  района. Образовано в Самаровском районе как туземный совет 13.10.1926 г. В 1931  году преобразован в сельский совет. Основные занятия жителей: охотничий и  рыбный промыслы. Точная дата образования не установлена. Впервые юрты  Кышиковские упоминаются в 1916 году. Первыми на берегах Назыма поселились  ханты-остяки.
    &lt;p align="justify"&gt;
    На территории Назымского  туземного совета существовало много поселений, ныне заброшенные русские поселки  и хантыйские стойбища: Малый Вар, Сын-Вар, Большой Вар, Вершина, Терешки,  Нариманово, Пашкино. Кышик в последствии объединил все поселки.&lt;p align="justify"&gt;
    В 30-е годы по Назыму  появляются первые участковые школы, больницы, клубные учреждения, которые тогда  назывались красными чумами. В хантыйском селении Большой Вар в 1932 году был  организован первый колхоз. Первыми председателями были назначены Аликов Данил  Михайлович и Харанзеев Кирилл Николаевич.&lt;p align="justify"&gt;
    После выхода в свет  постановления &quot;Об укреплении мелких совхозов&quot; от 30 мая 1950 года,  все колхозы в верховьях Назыма были ликвидированы. К лету 1959 года в Кышике  появилось множество временных избушек - полуземлянок, в которых поначалу жили  ханты - переселенцы. Председателем колхоза в эти годы был Типин Ф.И.&lt;p align="justify"&gt;
    На сегодняшний день  численность населения составляет 789 человек, из них число коренных  малочисленных народов севера – 457.&lt;p align="justify"&gt;
    Кроме этого в селе проживает  более 10 национальностей.&lt;p align="justify"&gt;
    Организовано 21 родовое  угодье, где лица из числа коренных малочисленных народов севера живут и  занимаются традиционными видами промысла.&lt;p align="justify"&gt;
    Особое внимание уделяется  развитию национальных общин. В настоящее время работают две – &quot;ВАР&quot; и  &quot;НАРЬ-ях&quot;&quot;, обе в сфере традиционных промыслов – рыболовства,  охоты, оленеводства, сбора дикоросов. Развивается предприятие по заготовке и  переработке древесины. Также большое внимание уделяется развитию сельского  хозяйства. В 2010 году фермер Чирков Ф.М. открывает животноводческий комплекс  КРС, молочная ферма, развитие овощеводства.&lt;p align="justify"&gt;
    В 2003 году в с. Кышик было  введено в эксплуатацию новое здание больницы.&lt;p align="justify"&gt;
    В настоящее время ведется  строительство школы-сада-интерната. В здании школы предусмотрено размещение  музея хантыйского быта. Ввод планируется осенью текущего года. В 2009 году  сельская баня. С 2005 года и по настоящее время построено 13 жилых домов по  окружной подпрограмме: &quot;Обеспечение жилыми помещениями граждан из числа  КМНС в ХМАО - Югре&quot;

  </Templates>

  <Templates id="Цингалы">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Цингалы &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;
    Глава поселения - ЧУГАЕВА Татьяна Александровна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/Zyngaly.png" width="312" height="235" hspace="5" align="left"&gt;На сто девятом километре от  устья Иртыша вверх по магистрали раскинулось одно из наибольших сел  Ханты-Мансийского района – село Цингалы. Это старинное хантыйское село, теперь  уже бывшее хантыйское. Цингалинские юрты существовали еще до похода Ермака,  располагались у подножия Чугаса (1580 г.)&lt;p align="justify"&gt;
    В первые годы советской власти  село относилось к Тобольскому округу Уральской области Филинской волости. Позднее  к Омской области и еще позднее к Тюменской.&lt;p align="justify"&gt;
    В 1948 году по настоянию  председателя сельского Совета Пелымского Василия Ивановича исполком Совета  решил перенести Совет из Горно-Филинска в село Цингалы. Совет стал называться –  Цингалинским. Находился он в бывшем здании часовни. Секретарями были Холодилова  Клавдия и Кошкаров Василий Уварович.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Саранпауль">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Саранпауль&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="96" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/sp-Saranpaul.png" alt="герб Саранпауля" width="83" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="173"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/sp-Saranpaul_flag.png" alt="флаг Саранпауля" width="149" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt; Площадь - 910  кв. км.&lt;br&gt;
    Глава города - БЫСТРОВА Ирина Владимировна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Сельское  поселение Саранпауль&lt;/strong&gt;—муниципальное образование. Территория  сельского поселения входит в состав территории муниципального образования Берёзовский район Ханты-Мансийского автономного  округа— Югры, Россия.  Административным центром сельского поселения является селоСаранпауль.  В составе сельского поселения 10 населённых пунктов:Саранпауль(административный центр),Ясунт,Патрасуй,Хурумпауль,Ломбовож,Кимкьясуй,Сосьва, Сартынья.
    &lt;p&gt;
    У подножия  Уральских гор с красивым ландшафтом расположился Саранпауль.В переводе с мансийского языка  &quot;Зырянская деревня&quot;. По настоящему Северное Зауралье начало  заселяться коми переселенцами во второй половине 19 века. Это движение тоже  было стихийным процессом. Теперь в Зауралье в поисках лучшей доли начали  перебираться коми-ижемцы.&lt;p&gt;
    История  Саранпауля тесно связана с развитием на Приполярном Урале оленеводства, охотой  и рыбной ловлей, а с середины двадцатого века - с геологической разведкой и  добычей полезных ископаемых.&lt;p&gt;
    Территория  площадью в 42 тысячи кв. км всегда привлекала исследователей самобытностью,  суровостью климатических условий, разнообразием ландшафтов и неповторимостью  природных красок.&lt;p&gt;
    Очень слабо  освоенная, не имеющая постоянных транспортных коммуникаций, она, в то же время,  примыкает к промышленным районам Северного и Среднего Урала с развитой  инфраструктурой, высокой плотностью населения и детально изученным с  геологической точки зрения.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Светлый">

    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Светлый&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь - 594 га.

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Светлый&lt;/strong&gt;— посёлок вРоссии, находится вБерезовском районе,Ханты-Мансийского  автономного округа — Югры.&lt;br&gt;
    Общая площадь земель  населенного пункта составляет 594 гектара. &lt;br&gt;
    Климат резко континентальный, зима суровая, с сильными  ветрами и метелями, продолжающаяся семь месяцев.Летоотносительно тёплое, но  быстротечное.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Хулимсунт">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Хулимсунт &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 2409 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - Баранова Ольга Васильевна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Хулимсунт&lt;/strong&gt;— посёлок вв Березовском р-не ХМАО. Расположен на рекеСеверная  Сосьва.
    &lt;p align="justify"&gt;
    1 января 2006 года образовано сельское поселение Хулимсунт,  в состав которого вошли посёлок Хулимсунт, селоНяксимволь, деревни Усть-Манья, Нерохи, Усть-Тапсуй, Яны-Пауль и юрты  Турват, Монина, Лепля. Жителей коренных национальностей — 596 человек.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Кругологодичных автомобильных дорог нет. В зимнее время  действуют «зимники» доЮгорска,Игрима, посёлкаПриполярный.  Действует вертолётное сообщение (Советский, Игрим, Приполярный). Грузовой  речной порт.&lt;p align="justify"&gt;
    В поселке находятся средняя общеобразовательная школа,  дошкольные учреждения, клуб, музей, библиотека и достопримечательность памятник  первопроходцам.&lt;p align="justify"&gt;
    Современный Хулимсунт состоит из расположенных в  непосредственной близости деревни Хулимсунт (в основном, проживают манси), посёлка  Хулимсунт (многоквартирные дома, инфраструктура посёлка) и вахтового посёлка  Сосьва (бытовые помещения для рабочих, управление РСУ-4 треста «Югорскремстройгаз», порт). В 2 км от посёлка расположена компрессорная станция. Газокомпрессорная  станция— Сосьвинское линейное  производственное управление магистральных газопроводов (ЛПУ МГ) основано 29  ноября 1977 года (газопроводы, СРТО (Северные районы Тюменской области)−Торжок), что и  послужило началу строительства посёлка. Ранее здесь уже существоваламансийскаядеревня. &lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Кондинское">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Кондинское &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население  - 3241 житель (2010 год).&lt;br&gt;
    Глава - &lt;a href="http://www.admkonda.ru/gorodskie_i_selskie_poseleniya/gp_kondinskoe/glava_poseleniya_kondinskoe/"&gt;&lt;strong&gt;Кутмарова Ирина Анатольевна&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Кондинское&lt;/strong&gt;  основано в 1847 году.&lt;br&gt;
    Городским  поселением стал в 1963 году&lt;br&gt;
    Расстояние  до ближайшей железнодорожной станции 183 километра.
    &lt;p&gt;
    Исторические  факты городского поселения Кондинское: &lt;p align="justify"&gt;
    10  апреля 1928г. - Нахрачинский Совет, как и остальные Советы района, получил  гербовую печать.&lt;br&gt;
    В  1930г. - Нахрачинская школа стала семилетней, 1938 - средней.&lt;br&gt;
    В  1930г. В с. Нахрачах был организован первый колхоз, который назывался «КИМ»  (Коммунистический интернационал молодежи). Первым председателем был Пакин  Степан Иванович.&lt;br&gt;
    В  1934г. в Нахрачах уже работало почтовое отделение, была и телеграфная  радиосвязь.&lt;br&gt;
    В  1935г. здесь образуется первый пункт по приемке рыбы. В 1965г. за высокие  показатели рыбозаводу была присуждена 1 Всероссийская премия и Знамя Министерства  рыбного хозяйства РСФСР.&lt;br&gt;
    В  1946г. была открыта звероферма.&lt;br&gt;
    В  50-е годы в Нахрачах начинают залетать самолеты, пока еще гидро, но это  послужило развитию малой авиации; в 1968 уже было построено здание нынешнего  аэропорта.&lt;br&gt;
    29  августа 1961 года Указом Президиума Верховного совета РСФСР районный центр село  Нахрачи переименован в село Кондинское.&lt;br&gt;
    5  августа 1963 года районный центр село Кондинское преобразован в рабочий  поселок. В этом же году была открыта первая музыкальная школа в Кондинском  районе.&lt;br&gt;
    1983  год - открылся Дом детского творчества «Ровесник».&lt;br&gt;
    1987  год - открылся первый краеведческий музей на Конде.&lt;br&gt;
    В  1995 году было принято решение думы ХМАО (от 26 января) о переводе  административного центра из п. Кондинское в п. Междуреченский, но за районом  осталось название «Кондинский». В 2002 году в поселке появился молодежный центр  «Авангард», а в 2003 году - детский этно-оздоровительный центр - «Мит-ущ».&lt;br&gt;
    Территория  муниципального образования городское поселение Кондинское входит в состав  Кондинского района Ханты-Мансийского автономного округа - Югры, Тюменской  области.&lt;br&gt;
    В  состав городского поселения Кондинское входит три населенных пункта Никулкино,  Ильичевка, Старый Катыш.

  </Templates>

  <Templates id="Болчары">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Болчары &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;table width="290" height="151" border="0" align="right" cellpadding="3" cellspacing="3"&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td width="96" height="110"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/Bolchary.png" width="70" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td width="173"&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;img src="../../images/GP images/Bolchary_flag.png" width="144" height="100"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Герб&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;&lt;div align="center"&gt;&lt;em&gt;Флаг&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;/table&gt;
    &lt;p&gt;Население - 2100 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ЗМАНОВСКИЙ Владимир Леонидович.
    &lt;p&gt;2006 году образовалось  муниципальное образование &lt;strong&gt;сельское поселение Болчары&lt;/strong&gt;, в которое вошли три населенных  пункта: с.Болчары, с.Алтай, д.Кама.&lt;p&gt;
    &lt;strong&gt;Село Болчары&lt;/strong&gt; - одно из самых  старых сел Ханты-Мансийского автономного округа. На его территории неоднократно  проводились археологические раскопки. Исследования, проводимые экспедициями,  выявили, что люди на территории села Болчары постоянно проживали уже с эпохи  неолита, т.е. от пяти до семи тысяч лет назад.
    &lt;p&gt;
    В 1715 году в селе открыли первую православную церковь - этот год является  годом образования села Болчары.&lt;p&gt;
    Численность населения 2100  человек, из них ханты-398 человек, манси - 46 человек, ненцы - 2 человека.
    Болчары  по современным меркам небольшое село: общая площадь 956 га,  площадь застройки - 153 га,  дворов - 725.
    &lt;p&gt;
    Село располагается на краю  большого соснового бора, один край которого упирается в Конду, в которую  впадают еще две реки Магатка и Болчарка. Удобное расположение села объясняется  тем, что оно находится на реке Конда в том месте, где она своей излучиной  подходит совсем близко к реке Иртыш - большой водной магистрали округа. Таким  образом, село Болчары располагается в центре старого пути (зимника) с западных  территорий округа до города Тобольска.&lt;p&gt;
    Расстояние от  районного центра составляет:
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;водным  путем 324 км.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;воздушным  путем - 175 км.&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;автотранспортом  (по зимнику) - 240 км.,  автодорога круглогодичного действия отсутствует.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Мулымья">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Мулымья&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площаль - 306,9 км.кв.&lt;br&gt;
    Численность  населения на 01.01.2010 г. составляет 3525 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - ЗАРЕЧУК Анатолий Сергеевич.
    &lt;p align="justify"&gt;Орган  представительной власти - Совет депутатов поселения состоящий из 10 депутатов,  орган исполнительной власти - администрация сельского поселения.&lt;p align="justify"&gt;
    Шаимский  национальный совет был образован в январе 1924 года с центром в с.Шаим.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;В состав  территории сельского поселения Мулымья

    входят следующие населенные пункты:&lt;br&gt;
    &lt;p&gt;
    1. п.  Мулымья,&lt;br&gt;
    2. п.  Назарово,&lt;br&gt;
    3. с.  Чантырья,&lt;br&gt;
    4. с. Шаим,&lt;br&gt;
    5. д. Ушья,&lt;br&gt;
    6. п. Супра
    &lt;p align="justify"&gt;Поселок  Мулымья, давший имя муниципальному образованию, находится в нескольких  километрах выше по течению реки Конды от Урая и связан с ним круглогодичной  автомобильной дорогой. Поселок был основан на первом из открытых в Западной  Сибири месторождений нефти.&lt;p&gt;
    Село  Чантырья, деревня Ушья, поселок Назарово, село Шаим расположены на  круглогодичной автотранспортной сети. Cельское  поселение имеет собственный устав.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Пойковский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Пойковский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 25586 человек.&lt;br&gt;
    Глава поселения - &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/nefte/biograf.htm#Виноградов Аркадий Николаевич"&gt;Виноградов Аркадий Николаевич&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.
    &lt;p&gt;По данным госархива Тюменской области в 1968 года  &lt;strong&gt;Пойковский&lt;/strong&gt; получил статус рабочего поселка. В нем был образован поселковый  совет депутатов трудящихся. К тому времени численность населения составляла  более 2-х тысяч человек.
    &lt;p&gt;
    До 1968 года населенный пункт Правдинской конторы  бурения именовался Мушкино, в 1966 году сюда прибыли первые буровые бригады для  освоения новых нефтяных месторождений. В сентябре этого года поселок отметил  свое 40-летие. Работники администрации городского поселения собрали архивные  данные о предприятиях и организациях Пойковского, составили списки старожилов.&lt;p&gt;
    Название Пойковский получил в честь речки Пойк,  вблизи которой и был основан.&lt;/p&gt;


  </Templates>

  <Templates id="Салым">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Салым&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь - 3465,74 га.&lt;br&gt;
    Глава поселения - САПУНОВ Виталий Юрьевич.
    &lt;p align="justify"&gt;Сельское поселение основано  в 1968-70 годах.
    &lt;p align="justify"&gt;
    &lt;strong&gt;Салым&lt;/strong&gt;—  сельское поселение вНефтеюганском районе,Ханты-Мансийского автономного  округа— Югры.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Площадь  МО (муниципальное образование) в рамках  утвержденных границ— 3465,74   га. Расстояние до административного центра г. Нефтеюганска—  194км.&lt;p align="justify"&gt;
    Салым  - &quot;южные ворота&quot; Ханты-Мансийского автономного округа - Югры.  Поселок является центром сельского поселения Салым, в который входит два  населенных пункта - Салым, Сивыс-Ях. Ежегодно в поселке население  увеличивается почти на 100 человек. Только за последние годы в  Салыме введено 19 тысяч квадратных метров жилья. Построена мечеть.  На базе НРМОУ СОШ №1 организован яхт-клуб.&lt;p align="justify"&gt;
    В  новом тысячелетии Салым приобрел новый облик. Быстрыми темпами идет  строительство благоустроенного жилья, объектов социально- бытового назначения.  Идет развитие малого предпринимательства, расширяется сеть магазинов, объектов  общественного питания, телевидения, модернизируется связь. Поселок  растет и развивается.&lt;p align="justify"&gt;
    2000  - введено в эксплуатацию новое здание Салымской участковой больницы на 50 койко/мест  и поликлиника на 75 посещений в день.&lt;p align="justify"&gt;
    2001  - образовано предприятие ООО &quot;Мехстрой&quot;.&lt;p align="justify"&gt;
    2002  - построено первое пятиэтажное жилое здание.&lt;p align="justify"&gt;
    2003  - построен и освящен храм святых Первоверховных апостолов Петра и Павла,  образованы предприятие ООО &quot;Трансервис&quot;, ООО &quot;Тепловик&quot;,  построен крупный контрольно-пропускной пункт. Здесь располагаются таможенный,  ветеринарный и миграционный посты. Самый главный контроль - недопустимость  провоза по автодорожному пути наркотических веществ. Салым - основная преграда  для ввоза в северные регионы наркотиков.&lt;p align="justify"&gt;
    2004  - открыт филиал ФГУП &quot;Почта России&quot;, работниками Салымского  лесхоза заложена юбилейная аллея в честь 35-летия поселка.&lt;p align="justify"&gt;
    В  2005 году распахнула двери двухэтажная новая общеобразовательная школа №1 на  325 мест, детская школа искусств №1 на 120 мест.&lt;p align="justify"&gt;
    2006  - построен детский сад &quot;Улыбка&quot; на 210 мест.&lt;p align="justify"&gt;
    2007  - построены новая библиотека и аптека, установлен 21 детский  игровой городок, открыт филиал КЦ СОН &quot;Забота&quot;.&lt;p align="justify"&gt;
    Построена  производственная база лесхоза. Установлены детские игровые,  спортивно-оздоровительные городки на внутридомовых площадках. (21 городок). &lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Октябрьское">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Октябрьское &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt; Глава - &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/oktyabr/glavi_mo.htm#7"&gt;&lt;strong&gt;Кашапов Павел Кимович&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/cbelo/gl_beloyrrsky.htm#Васик Владимир Леонидович"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Октябрьское&lt;/strong&gt;—посёлок городского типа, административный  центр Октябрьского  районаХанты-Мансийского автономного округаРоссии.&lt;br&gt;
    Основан в1590 году.  Статус посёлка городского типа — с1959 года.&lt;p&gt;
    Городское поселение  Октябрьское в соответствии с Законом Ханты-Мансийского автономного округа -  Югры от 25 ноября 2004 № 63-оз &quot;О статусе и границах муниципальных  образований Ханты-Мансийского автономного округа - Югры&quot; является  муниципальным образованием Ханты-Мансийского автономного округа - Югры  наделенным статусом городского поселения.&lt;p&gt;
    В границах поселения находятся  населенные пункты: поселок городского типа Октябрьское, село Большой Камень,  поселок Кормужиханка.&lt;p&gt;
    Представительный орган  муниципального образования и иные органы местного самоуправления городского  поселения Октябрьское расположены в поселке городского типа Октябрьское.&lt;p&gt;
    Расстояние до ближайшей  железнодорожной станции 61 км.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Талинка">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Талинка&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 5 821 человек (2010 год).&lt;br&gt;
    Глава поселения - &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/oktyabr/glavi_mo.htm#3"&gt;&lt;strong&gt;Борисочев Александр Георгиевич&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/nefte/biograf.htm#Виноградов Аркадий Николаевич"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Талинка&lt;/strong&gt; – поселок городского типа в Октябрьском районе Ханты-Мансийского  автономного округа России, единственный населенный пункт городского поселения  Талинка.&lt;p&gt;
    Расстояние до административного центра 104 километра.  Талинка связана с городами Нягань, Ханты-Мансийск автодорогой, по которой  осуществляется ежедневное автобусное сообщение.&lt;p&gt;
    14 октября 1991 года получил статус поселка городского типа,  административно подчинялся городу Нягань. С 1 января 2006 года поселок вышел из  административного подчинения города Нягань и получил статус самостоятельного  муниципального образования городское поселение Талинка.&lt;p&gt;
    Этнический состав  населения – многофункциональный, преобладает русское население. Кроме того, на  территории поселения проживают ханты – 17 человек, манси –9 человек и ненцы – 2  человека.
    &lt;p&gt;
    На территории поселения из числа крупных и средних организаций свою  деятельность осуществляют:
    &lt;div align="justify"&gt;
    &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;ЗАО «Няганьнефтемаш» - сервисное обслуживание  нефтяного оборудования, скважин, объектов ТНК;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ООО «Пермьнефтеотдача» - кап. Ремонт нефтяных  скважин и скважин по поддержке пластового давления;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ООО «СТК» - три здания РММ, обеспечивание  техникой, автомобильным транспортом;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;ООО «Тюменская геофизическая компания»  -геофизические исследования пластов нефтяных скважин по поддержанию пластового  давления и во вновь пробуренных скважин и другие.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
    &lt;/div&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;Предприятия занимаются в основном нефтедобычей, производством и  распраделением электроэнергии, газа и воды; строительством, предоставлением  коммунальных и транспортных услуг, услуг связи.
    &lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Карымкары">



    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Карымкары&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Глава - &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/oktyabr/glavi_mo.htm#9"&gt;&lt;strong&gt;Климов Михаил Александрович&lt;/strong&gt;.&lt;/a&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Историческая справка:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
    В конце 1920 года на нынешней территории поселка  был образован Красноленинский сельсовет, относящийся к Елезаровской волости  Березовского уезда.&lt;br&gt;
    В январе 1924 года Красноленинский сельсовет был  включен в состав Самаровского района.&lt;br&gt;
    В 1925-1926 годах Красноленинский сельсовет  переименован в Кеушинский.&lt;br&gt;
    В июле 1937 года Кеушинский сельсовет вошел в  состав Микояновского района, а с 13 декабря 1957 года в Октябрьский район.&lt;br&gt;
    09 февраля 1961 года Кеушинский сельсовет  переименован в Карымкарский сельсовет.&lt;br&gt;
    В 1932-1933 годах на территории поселка  образовались колхозы им. &quot;Микояна&quot; и &quot;Тихона Сенькина&quot;,  реорганизованные в 1957 году в один колхоз &quot;Родина&quot;, а в 1966 году на  базе колхоза &quot;Родина&quot; образовался совхоз &quot;Обской&quot;.&lt;br&gt;
    В 1961 году в поселке образован леспромхоз, а с  1973 года остался лесозаготовительный участок.&lt;br&gt;
    В сентябре 1935 года открыта начальная школа. В  1968 году она стала средней общеобразовательной.&lt;p&gt;
    В настоящий момент на территории поселка  проживают 1119 человек, которые работают в различных организациях, как:&lt;p&gt;
    1. Администрация сельского поселения Карымкары&lt;br&gt;
    2. Карымкарское МП ЖКХ МО ОР&lt;br&gt;
    3. Карымкарская СОШ МО ОР&lt;br&gt;
    4. Карымкарская участковая больница ММУ Октябрьская  ЦРБ&lt;br&gt;
    5. МДОУ &quot;Гномик&quot; МО ОР&lt;br&gt;
    6. Карымкарский СДК&lt;br&gt;
    7. Карымкарское лесничество ГП Октябрьский лесхоз&lt;br&gt;
    8. Назымское лесничество Ханты-Мансийский лесхоз&lt;br&gt;
    9. Карымкарское ОПС Няганьское РУФПС&lt;br&gt;
    10. ГУП молочный совхоз &quot;Обской&quot;&lt;br&gt;
    11. Карымкарский участок ОАО &quot;ЮТЭК – Кода&quot;&lt;br&gt;
    12. Карымкарский ЛЗП ОАО &quot;Кода Лес&quot;&lt;br&gt;
    13. Карымкарское отделение ОЭС НТУСЭС Уралсвязьинформ&lt;br&gt;
    14. Магазин &quot;Смешанные товары&quot; М-Атлымское  ПО&lt;br&gt;
    15. ООО &quot;ОмКар&quot;&lt;br&gt;
    16. Радиорелейная станция ОАО &quot;Ростелеком&quot;&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Малый Атлым">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Малый Атлым &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Глава поселения - ДАЙНЕКО Сергей Владимирович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Сельское поселение Малый  Атлым&lt;/strong&gt; расположен в юго-восточной части Октябрьского района. Образован как  сельсовет в марте 1920 в Кондинской волости. С января 1924  в Березовском районе. 23 мая 1931 упразднен,  включен в состав Большеатлымского сельсовета. Вновь образован 12 сентября в  Микояновском районе (с 13 декабря 1957 – Октябрьском районе). С 1997 года  был переименован в  Малоатлымский территориальный комитет, центр  – с. Малый Атлым. В административном подчинении с. Малый Атлым, п. Большие  Леуши, п. Заречный, п. Комсомольский. В 2006 году в административное подчинение  был отнесен с. Большой Атлым.&lt;p align="justify"&gt;
    В 2006 году реорганизован  в сельское поселение Малый Атлым. &lt;p align="justify"&gt;
    На 01.01.2010 года  численность населения:&lt;p align="justify"&gt;
    С. Малый Атлым – 498&lt;br&gt;
    П. Комсомольский – 470&lt;br&gt;
    С. Большой Атлым – 372&lt;br&gt;
    П. Большие леуши – 483&lt;br&gt;
    П. Заречный - 253&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Каменное">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Каменное&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;    Глава - &lt;a href="http://www.admhmao.ru/common/oktyabr/glavi_mo.htm#10"&gt;&lt;strong&gt;Шпирналь Юлия Павловна&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Каменное&lt;/strong&gt;— сельское поселение вРоссии, находится вОктябрьском районе,Ханты-Мансийского автономного округа  — Югры&lt;/a&gt;. В его состав входит село Каменное. Население на 1 января2008 годасоставляло 327 человек.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Сергино">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Сергино&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Площадь - 4467 га (2010 г).&lt;br&gt;
    Глава - МИНИАХМЕТОВ Андрей Минзальбитович.
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Поселок  Сергино&lt;/strong&gt; расположен на территории Октябрьского района, на 347 км. ж.д. Ивдель –  Приобъе. Площадь земель в пределах черты поселка 4467 га (2010 г.). Площадь  застроенных земель – 328 га. &lt;p&gt;
    Исторические  факты поселка Сергино:&lt;p align="justify"&gt;
    В  1971 году пришло первое постановление от Совмина, подписанное Косыгиным, о  создании Сергинского ЛПХ на базе объединения &quot;Татколхозстрой&quot;.  Директор Зимин И.Ф.&lt;p align="justify"&gt;
    В  1972 году организована мехколонна, которая находилась в нынешнем микрорайоне  Ламский.&lt;p align="justify"&gt;
    Май  1973 года Сергинский лесопромышленный комбинат - один из самых крупных  леспромхозов в районе наряду с Ун-Юганским и Няганским. Организация  лесоразработок (заготовка, вывозка, разделка древесины), переработка древесины  на пиломатериалы и поставка их для предприятий Ханты-Мансийского и  Ямало-Ненецкого автономных округов.&lt;p align="justify"&gt;
    В  августе 1975 года Сергинский лесопромышленный комбинат реорганизован в  лесопромышленное объединение &quot;СЕРГИНОЛЕС&quot;. Первый директор –  Кожевников Михаил Андреевич.&lt;p align="justify"&gt;
    В  1976 году образовался Северный ЛПХ. Для него были отведены 135 тыс. га леса с  ликвидным запасом 11 млн.м3 Березовском лесхозе. &lt;br&gt;
    1  июля 1987 года решением № 63 от 31 марта 1987 года Октябрьского райсовета  народных депутатов Ханты-Мансийского автономного округа Тюменской области была  открыта сельская библиотека в п. Сергино -1.&lt;p align="justify"&gt;
    31  мая 1996 года открыл свои двери детский дом &quot;Лучик&quot;.&lt;p align="justify"&gt;
    С  1997 года Сергинский сельский Совет переименован в территориальный комитет.  Развита лесная промышленность: Северный леспромхоз, АО &quot;Чемашилес&quot;,  АО &quot;Сергино&quot; (заготовка древисины), АО &quot;Югра Ехом&quot;  (заготовка древесины, производство пиломатериалов). Подсобное хозяйство  (мясо-молочное скотоводство, свиноводство). Уже в поселке имеется амбулатория,  фельдшерский пункт, Дом культуры, библиотека, средняя школа, детский дом.&lt;p align="justify"&gt;
    С  08.01.2008 г. на территории муниципального образования создано учреждение  культуры &quot;Культурно-досуговый центр &quot;Овация&quot;. Администрация  выступила учредителем учреждения. (Постановление главы сельского поселения  Сергино от 20.12.2007 г. № 90).&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Пионерский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Пионерский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 5,4 тыс. человек (на 1 июля 2011 года).&lt;br&gt;
    Глава поселения - ЗУБЧИК Венера Сагитовна.
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пионерский&lt;/strong&gt;—посёлок городского типавСоветском районе Ханты-Мансийского АО-Югры. &lt;p&gt;
    Поселок Пионерский образовался в  1961 году.&lt;p&gt;
    Статус посёлка городского типа  Пионерский получил с1962 года.&lt;p align="justify"&gt;
    В  административном составе г.п. Пионерский находится один населённый пункт -  п.г.т. Пионерский. Расположен на западе Советского района на железной дороге  Ивдель - Приобье. Площадь земель в границах муниципального образования г.п.  Пионерский составляет 86,22 кв. км, площадь земель в границах населенного  пункта - 14,37 кв. км. Согласно расчетным данным численность городского  поселения на 1 июля 2011 года составила 5,4 тыс. человек.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Малиновский">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Малиновский&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 2,7 тыс. человек (на 1 июня 2011 года).&lt;br&gt;
    Глава поселения - СМОТРИН Евгений Анатольевич.
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Малиновский&lt;/strong&gt;—поселок городского типа в Ханты-Мансийском АО-Югре.&lt;p&gt;
    Расстояние до административного  центра 15 км.&lt;p align="justify"&gt;
    В административном управлении г.п. Малиновский  находятся населённые пункты - п.г.т. Малиновский и поселок Юбилейный, которые  расположены на западе Советского района на железной дороге Ивдель-Приобье.  Площадь земель в границах муниципального образования гп. Малиновский составляет  58,31 кв. км, площадь земель в границах населенных пунктов составляет 4,99 кв.  км. По расчетным данным численность населения городского поселения на 1 июля 2011г.  составила 2,7 тыс. человек.&lt;/p&gt;
    &lt;p align="justify"&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Таежный">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Таежный&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 2,4 тыс. человек (на 1 июля 2011 года).&lt;br&gt;
    Глава поселения - ОРЛОВ Александр Владимирович.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;Таежный&lt;/strong&gt;—посёлок  городского типавСоветском районеХанты-Мансийского автономного округаРоссии. Железнодорожная станция.&lt;p&gt;
    Расстояние до административного  центра 50 км.&lt;p&gt;
    Статус посёлка городского типа — с1976 года.&lt;p&gt;
    В административном составе гп. Таёжный находится  один населённый пункт - п.г.т. Таёжный, который расположен на западе Советского  района. Образован в 1961 году в составе Пионерского поселкового совета. С  октября 1976 года - посёлок городского типа. Площадь земель в границах  муниципального образования г.п. Таежный на составляет 48,82 кв. км, площадь  земель в границах населённого пункта - 7,93 кв. км.&lt;/p&gt;

  </Templates>

  <Templates id="Белый Яр">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Городское поселение Белый Яр &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 15 773 человека.&lt;br&gt;
    Глава поселения - МАЗАЛОВА Татьяна Николаевна.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/gp Belyi Yar.png" width="314" height="200" hspace="5" align="left"&gt;Белый Яр&lt;/strong&gt;—посёлок городского типа в Сургутском районе Ханты-Мансийского автономного округа России.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Расстояние до административного  центра 10 км.  Расстояние до ближайшей железнодорожной станции 8 км.
    &lt;p align="justify"&gt;
    Статус  посёлка городского типа — с1984  года.&lt;p align="justify"&gt;
    Белый Яр сегодня - это современный  благоустроенный поселок в котором на площади 713 га. проживают 15773  человека 48 национальностей. Жилой фонд поселка составляет более 217 тысяч  квадратных метров. В поселке активно ведется жилищное строительство. Возводятся  дома в капитальном исполнении и новые объекты соцкульбыта. Обустраивается и  озеленяется территория.&lt;p align="justify"&gt;
    Более 30 предприятий, учреждений, организаций  всех форм собственности располагаются на территории современного Белого Яра и  плодотворно работают на благо его жителей и жителей Сургутского района, внося  свою достойную лепту в социально -экономическое развитие региона.&lt;p align="justify"&gt;
    На территории поселения Белый Яр осуществляют  свою деятельность 16 общественных организаций: Тюменская межрегиональная  молодежная Федерация кикбоксинга, Ханты-Мансийское отделение общественной  организации &quot;Федерация кикбоксинга России&quot;, Совет ветеранов,  Туристические клубы &quot;Школа приключений&quot; (сменная школа) и  &quot;Меридиан&quot; (школа № 3), &quot;Детско-юношеский конно-спортивный  клуб&quot;, Православная община, Мусульманская религиозная конфессия  &quot;Махалля&quot;, СТК &quot;Меридиан&quot;, Национальная культурная  автономия татар &quot;Булгар&quot;, Местное отделение Всероссийского союза  ветеранов боевых действий в ДРА, Общественная организация &quot;Ветераны Чечни  и локальных войн &quot;Скорпион&quot;.

  </Templates>

  <Templates id="Лямина">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Лямина &lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 1152 человека .&lt;br&gt;
    Глава поселения - ИВАНОВА Антонина Николаевна.
    &lt;p align="justify"&gt;На  сегодняшний день в &lt;strong&gt;сельском поселении Лямина&lt;/strong&gt;, проживает 1152 жителей, в числе  которых 48 жителей коренной национальности – ханты.
    &lt;p&gt;
    Национальный состав: татары, украинцы,  беларусы, ханты. &lt;p&gt;
    Лямина  расположено на севере района, на территории, прилегающей к реке Лямин.  Сообщение с районным центром и другими  территориями осуществляется по воде, авиатранспортом  и по зимнику. &lt;p&gt;
    Сельское  поселение занимает площадь в 744480 кв.м, включает деревню Лямину и поселок  Песчаный. На территории частично расположено два месторождения - Тундринское и  Правдинское.&lt;p&gt;
    &lt;strong&gt;Историческая справка:&lt;/strong&gt;&lt;p&gt;
    23  мая 1991 года был образован Ляминский сельский Совет.&lt;p&gt;
    5  декабря 1994 года открыла свои двери новая Ляминская средняя  общеобразовательная школа. Сейчас в ней учатся ученики д. Лямина и пос.  Песчаный.&lt;p&gt;
    В  1995 году построена База отдыха Сургутского ЗСК рядом с деревней, на берегу  реки.&lt;p&gt;
    В  2000 году открыл двери новый центр досуга и творчества.&lt;p&gt;
    В  октябре 2002 года закончилось строительство дороги, соединяющей поселение в г. Лянтором и г. Сургутом.&lt;p&gt;
    В  2004 году построено новое здание санаторно-лесной школы на 150 мест, в которой  учатся дети коренной национальности.&lt;p&gt;
    В  2006 году сделан капитальный ремонт здания муниципального учреждения  здравоохранения &quot;Ляминская амбулатория&quot;.&lt;p&gt;
    14  декабря 2006 года в сельском поселении запущена в эксплуатацию  водоочистительная установка &quot;Кавитон&quot;, в рамках решения программы  &quot;Чистая вода&quot;.&lt;p&gt;
    В  2007 году сделан капитальный ремонт в Ляминской сельской библиотеке.&lt;p&gt;
    В  2008 году заселен новый четырехэтажный 48-ми квартирный жилой дом. 48 семей  сельского поселения отпраздновали новоселье.&lt;p&gt;
    В  2008 году началось строительство канализационных очистных сооружений.&lt;/p&gt;


  </Templates>
 
  <Templates id="Сингапай">


    &lt;h2&gt;&lt;b style="color: #009933"&gt;Сельское поселение Сингапай&lt;/b&gt;&lt;/h2&gt;
    &lt;p&gt;Население - 2837 человек (2008 год).&lt;br&gt;
    Глава - ШУТЯЕВ Игорь Геннадиевич.
    &lt;p align="justify"&gt;&lt;img src="../../images/GP photos/sp-Singapaj.png" width="314" height="222" hspace="5" align="left"&gt;Площадь МО (муниципального образования&lt;/a&gt;) в рамках утверждённых границ - 1095,86 га. Расстояние до административного центра г. Нефтеюганска - 15 км.&lt;p&gt;
    29 марта 1977 года на основании приказа   Министерства нефтяной  промышленности Главтюменнефтегаз была создана Нефтеюганская Центральная база производственного обслуживания по   ремонту бурового оборудования №3, которая расположилась на территории сегодняшнего сельского поселения Сингапай. Создание базы повлекло за собой образование &lt;strong&gt;поселка Сингапай&lt;/strong&gt;.&lt;p align="justify"&gt;
    Предприятие ввело в эксплуатацию шесть цехов, первым руководителем  НЦБПО БО стал А.Е. Власюк.&lt;p align="justify"&gt;
    Первоначально предполагалось, что Сингапай  будет   вахтовым поселением для работников НЦБПО БО, но работники  приехали на   Север с семьями и не собирались отсюда уезжать, поэтому  потребовалось   жилье, связь, школа, садик, магазины, амбулатория.&lt;/p&gt;

  </Templates>

</xmlExport>
